美國同性伴侶VS結婚蛋糕餅師 認真討論post

原po：

以下將會整合雙方論點，並且盡量提供資料，開放討論。
響討論前建議先閱讀最高法院

亦可以參考SCOTUS blog對此的討論

事件概述：
2012年，餅師以宗教信仰為理由，拒絕為某對同性伴侶整結婚蛋糕，但表示願意賣其他產品，例如生日蛋糕。
注意該對同性伴侶並未特別要求某種設計

（They did not mention the design of the cake they envisioned. ）

科羅拉多州民權委員會按照反歧視法，認為此舉違反「不得以性傾向為理由在public accommodation提供差別對待」。
注意當時科羅拉多州並未承認同性婚姻（His dilemma was understandable in 2012, which
was before Colorado recognized the validity of gay marriages performed
in the State and before this Court issued United States v.
Windsor, 570 U. S. 744, or Obergefell. ）

過程中，Administrative Law Judge不接受餅師以憲法第一修正案中的言論自由及宗教自由自辯

法院裁判：
法院裁定餅師得直
但注意是次裁判中法院並未就宗教自由與同性婚姻之間的衝突作出明確判決，因為裁決的理由是「民權委員會在審訊過程中對宗教信仰有惡意，對餅師不公平」（“ The comments thus cast doubt on the fairness and impartialityof the Commission’s adjudication of Phillips’ case.” ）；
而且與其他類似的案件判決不吻合（ the State Civil Rights Division
concluded in at least three cases that a baker acted lawfully in declining
to create cakes with decorations that demeaned gay persons or
gay marriages.）

定義：
public accommodation = 任何為大眾提供服務／商品的地方，宗教場所除外。
（The Act defines “public accommodation” broadly to include
any “place of business engaged in any sales to the public
and any place offering services . . . to the public,” but
excludes “a church, synagogue, mosque, or other place that
is principally used for religious purposes.”）

常見誤解：
1. “你有權選擇你既伴侶 我都有權選擇我既客戶” （原po#6, #10, ）
反駁：反歧視法不允許public accommodation以性別、性傾向、血統等理由差別對待公民，宗教理由並非合理辯解。你可以選擇賣啲咩，但係你無得用歧視嘅理由選擇客人。
（As this Court has long held, and reaffirms today, a vendor cannot escape a public accommodations law because his religion disapproves
selling a product to a group of customers, whether defined by
sexual orientation, race, sex, or other protected trait......A vendor can choose the
products he sells, but not the customers he serves—no matter the
reason）

2.“搞笑 GAY佬既人權竟然可以大到侵犯人地既宗教信仰
美國憲法第一修正案表明宗教自由不容侵犯” （原po# 103）

反駁：宗教自由係可以被限制，如果唔係你玩哂啦。正如判詞都有講明，只要限制宗教自由嘅法律係中立而且普遍適用的話，就同保障宗教自由嘅Free exercise clause無衝突
（Relying on this Court’s precedent in Smith, supra, at 879, the court stated that the Free Exercise Clause “does not relieve an individual of the obligation to comply with a valid and neutral law of general applicability” on the ground that following the law would interfere
with religious practice or belief）

3. “痴線你同叫回教餐廳整豬肉食一樣 咁都叫岐視” （原po#120）

反駁：呢個例子根本irrelevant
因為回教餐廳並無揀客，無論係回教徒抑或非信徒都好，都唔會整豬肉食
但係蛋糕呢個case唔同，個餅師係響度揀客啊

注意今次個蛋糕本身係無特定設計

爭論點：
今次法院嘅判決相當狹窄，以下討論假設未來不再出現技術性問題（例如民權委員會審訊期間公平與否之類）

1. 整結婚蛋糕是否代表支持某對伴侶的結合？

部分意見（#99）
認為「係」
『佢要逼人地整一個屬於同性戀嘅蛋糕
蛋糕象徵咩意義』

我嘅論點：「in this case唔係」
正如部分法官指出，是次同性伴侶要求嘅生日蛋糕並無任何特別設計，同其他賣比異性戀者嘅結婚蛋糕一樣
（But that is wrong. The cake requested was not a special “cake celebrating same-sex
marriage.” It was simply a wedding cake—one that (like other standard wedding cakes) is suitable for use at same-sex and opposite-sex weddings alike.）

不過，我認為如果個蛋糕係有宗教字句的話，就有得拗。至少我會認為咁樣嘅蛋糕就真係表達緊宗教信仰。

2. 「拒絕為同性伴侶整結婚蛋糕」與『拒絕在蛋糕上加上貶低同性婚姻的字句』兩個案例是否能相提並論？

我的論點：
不能

因為參考部分法官意見

「拒絕為同性伴侶整結婚蛋糕」個case，餅師係針對顧客身份，所以違反反歧視法
但係
『拒絕在蛋糕上加上貶低同性婚姻的字句』個case，餅師並無針對顧客。理論上來講，假如有對同性伴侶好奇怪咁要求個老闆整一個貶低同性婚姻嘅蛋糕，而個老闆照樣拒絕，咁就無問題。

簡單來講，假如今次個餅師講明無論係咩人黎買都好，佢都唔會整「支持同性婚姻」個蛋糕，咁就無問題，呢個係佢嘅宗教自由

但係佢唔可以淨係整畀異性伴侶而唔整畀同性伴侶

read

意見？

如果你覺得正文太長，我一句sum up
成件事，我嘅論點就係
為人提供服務=／=支持顧客嘅立場

如果唔係的話，最簡單舉個例子
咁我支持港獨，然後去全香港唔同嘅超市買嘢
收銀員為我提供服務
咁唔通就個個收銀員都支持我港獨嘅立場？

同埋我覺得個重點係響「蛋糕承載嘅意義」

我覺得只要個蛋糕本身無任何支持同性婚姻嘅字句的話，咁根本就無辦法講得上係逼個餅師支持同性婚姻。

無錯整結婚蛋糕係artistic expression，但係從單純嘅裝飾根本唔會體現出你嘅宗教立場

2012年，餅師以宗教信仰為理由，拒絕為某對同性伴侶整結婚蛋糕，但表示願意賣其他產品，例如生日蛋糕。
咁兩個GAY佬咪用雪芳蛋糕當結婚蛋糕囉 人地唔鍾意GAY又唔得既
死GAY佬係要人支持佢果套

你有無睇正文㗎，我晨早駁咗呢個論點啦

／人地唔鍾意GAY又唔得既 ／
無問題啊，但係唔可以以顧客身份作為差別對待嘅理由咁解咋嘛

／死GAY佬係要人支持佢果套／
叫你整蛋糕 = 要求你支持同性婚姻，咩邏輯？
你係咪連判詞都無睇？唔識英文？我翻譯咗做中文㗎啦
「2012年，餅師以宗教信仰為理由，拒絕為某對同性伴侶整結婚蛋糕，但表示願意賣其他產品，例如生日蛋糕。
注意該對同性伴侶並未特別要求某種設計

（They did not mention the design of the cake they envisioned. ）」
傻仔唔好以為quote啲唔quote啲好撚醒無人見到先得㗎

push

你都講晒我想講/可以講嘅野
仲點討論

你老味 你自己有晒立場講經咩

good post lm

起撚左你條垃圾底啦 你基你事啦
係要人支持你地架咩
人地唔撚做你生意咪唔做囉

樓主係咪gay

好簡單
賣把刀俾你
你可以拎嚟煮飯 亦都可以拎嚟斬人
如果明知你係買把刀嚟斬人嘅 我唔賣俾你有咩問題？

蛋糕師傅明知個蛋糕係用嚟俾對同性伴侶結婚用嘅
佢基於自己宗教信仰上嘅道德判斷
覺得賣個蛋糕俾佢 就好似賣把刀俾佢斬人一樣
因此唔賣個蛋糕俾佢
咁有咩問題？

GAY唔係問題 硬係要其他人支持佢地先麻撚煩
大佬我鍾意女人 無撚啦啦叫我支持你鍾意男人 做乜撚野
係咪歧視我地呢D鍾意女人既

我覺得個蛋糕個設計何謂「表達支持同性婚姻」係有得拗

有啲法官（例如Gorsuch）覺得
1. 整個蛋糕比同性伴侶 = 支持同性婚姻，而且會響個蛋糕度表現出來
2. 餅師不支持同性婚姻，因此不會整「支持同性婚姻嘅蛋糕」畀任何人
3. 法例話只要唔係選擇性針對顧客，拒絕提供服務就唔算歧視
因此
4. 餅師唔整「支持同性婚姻嘅蛋糕」畀同性伴侶，唔算歧視

問題在於個法官個邏輯有問題
佢判斷嘅蛋糕嘅含義嘅準則，似乎並唔係建基於個蛋糕嘅設計（因為今次個case對gay couple根本無提及到設計），而係視乎提供嘅對象

（我覺得）咁咪即係間接針對顧客

咁無立場又點討論啊？
你有立場咪提出理據囉，依家又無唔比你講

係針對你 就唔會話賣生日蛋糕俾你啦

痴線你點判斷我係基
因為我之前開過po話同性戀合乎道德，所以我自己就係基？
屌咩邏輯

／人地唔撚做你生意咪唔做囉／
呢個point駁咗啦，你有無望過個po㗎？常見誤解pt 1咪反駁咗囉

係針對你 就直情叫GAY佬躝屍趌路啦

做咩姐你 講到自己權威咁
常見誤解 笑大人個口咩
你連登仔黎喳

仆街死gay佬

屎就有得你食

師兄又唔好咁激動 樓主會嬲嬲豬

首先要define清楚個討論問題先，你係討論緊

1. 係法律上呢單case算唔算歧視

定

2. 係道理上蛋糕師有無權因宗教原因拒絕整同性結婚蛋糕？

1係法律問題，2係哲學問題

我個人睇係1而言美國既法律係可以入到，但咁唔代表合理，可以係條法本身有問題。2既話，我覺得蛋糕師係有權。

簡單一句類比，一個漫畫家受到邀請要畫一隻公仔，但明知隻野會被用係愛港力既集會。隻公仔唔洗表達咩意思，整係漫畫家既良心自由已經有足夠理由比佢拒絕呢單job。如果有一條法係因咁樣而懲罰佢既，咁條法係唔公義既

高質，認同你

如果係一個一式一樣既product，就唔應該因為人既背景而決定賣定唔賣

如果係一個product當中牽涉一個顧客既特定要求，而個個特定要求同創作者既理念有相衝，我覺得拒絕冇問題

如果係一個product當中牽涉一個顧客既特定要求，而個個特定要求同創作者既理念並冇相衝，呢個情況相對難處理，但我認為都唔應該因為人既背景而決定賣定唔賣

買刀斬人呢個例子根本就不相干

斬人本身係違法，已經唔係道唔道德嘅問題。如果有充分證據知道顧客係買把刀嚟斬人嘅（例如佢親口講） 咁當然唔可以賣啦，否則你係協助犯罪

但係就算係2012年，同性婚姻都唔係犯罪 ，只係法例無承認咋，賣蛋糕唔算協助犯罪

所以兩者根本無比較點，所以「覺得賣個蛋糕俾佢 就好似賣把刀俾佢斬人一樣」並不成立

／佢基於自己宗教信仰上嘅道德判斷...因此唔賣個蛋糕俾佢咁有咩問題？／
問題在於咁係針對顧客差別對待，呢樣嘢係違反 反歧視法，參見「常見誤解 pt1&2」
簡單而言，你一係就索性唔賣，一係就賣畀所有人

--》反歧視法不允許public accommodation以性別、性傾向、血統等理由差別對待公民，宗教理由並非合理辯解。你可以選擇賣啲咩，但係你無得用歧視嘅理由選擇客人。
（As this Court has long held, and reaffirms today, a vendor cannot escape a public accommodations law because his religion disapproves selling a product to a group of customers, whether defined by sexual orientation, race, sex, or other protected trait......A vendor can choose the products he sells, but not the customers he serves—no matter the reason）

算啦樓主，你喺連登討論呢啲都嘥氣啦
個餅師都話會係因為宗教理由去歧視同性戀，但係連登仔歧視人從來都唔需要理由

1. 整結婚蛋糕是否代表支持某對伴侶的結合？

部分意見（#99）
認為「係」
『佢要逼人地整一個屬於同性戀嘅蛋糕
蛋糕象徵咩意義』

我嘅論點：「in this case唔係」
正如部分法官指出，是次同性伴侶要求嘅生日蛋糕並無任何特別設計，同其他賣比異性戀者嘅結婚蛋糕一樣
（But that is wrong. The cake requested was not a special “cake celebrating same-sex
marriage.” It was simply a wedding cake—one that (like other standard wedding cakes) is suitable for use at same-sex and opposite-sex weddings alike.）

不過，我認為如果個蛋糕係有宗教字句的話，就有得拗。至少我會認為咁樣嘅蛋糕就真係表達緊宗教信仰。

________________

呢個情況下對couple 想買一個結婚蛋糕，
在賣蛋糕果條友嚟講賣一個結婚蛋糕唔係淨係賣一個蛋糕咁簡單。
點解會有分生日蛋糕，結婚蛋糕，每一個蛋糕係有唔同purpose, 我賣一個結婚蛋糕比你（冇特別設計要求） ,個蛋糕會有一d 象徵對新人結合嘅意思係入面 (新婚快樂/2個公仔之類）
如果蛋糕師傅要賣呢個結婚蛋糕比對gay couple 就代表緊個蛋糕師傅要整一d 違背佢自己宗教信仰嘅內容係個蛋糕入面（如果冇結婚相關內容佢仲算唔算係一個結婚蛋糕）

所以點解佢話賣其他蛋糕ok, 賣結婚蛋糕唔得。
Couple 可以買一個冇結婚象徵嘅蛋糕去做佢地嘅結婚蛋糕（係唔違背蛋糕師傅嘅宗教下製作蛋糕）

姐係其實係叫人地做結婚蛋糕嘅時候佢已經係迫緊對方做違反自己信仰嘅事。

我係咁見解
Sor 唔識quote

Supreme Court vote 都7:2較大比數判決

問題1:如果有個人好憎同性戀,想做一個屎外表的蛋糕去"賀"一下人地,餅師拒絕左係咪等於支持同性戀?
問題2:如果有個人好支持同性戀,想做一個靚蛋糕去賀一下人地結婚,餅師接受左係咪歧視同性戀?

尋日都駁到攰

唔想再睇d人廢up

同意，樓主個反駁回教餐廳食豬個point根本唔適用
因為結婚蛋糕係整比佢地for一個儀式，同普通食飯甚至生日蛋糕唔同，而儀式本身同佢宗教有衝突，但普通提供一餐飯醫肚就同宗教無衝突

如果硬係要將兩者拉埋講應該話一個回教刀匠唔賣刀比豬肉佬會似個情況好啲

／GAY唔係問題 硬係要其他人支持佢地先麻撚煩
大佬我鍾意女人 無撚啦啦叫我支持你鍾意男人 做乜撚野／

依家無逼你「支持」同性戀者
而係要你「尊重」佢嘅權利啊（包括佢地響public accommodation與其他公民一樣接受服務／購買商品嘅平等權利）

正如你可以好憎班藍絲廢老，但係你唔可以剝奪佢地嘅投票權
同樣道理，假如你係做超市，藍絲廢老去你間超市買嘢，你都無得唔serve㗎，因為你serve都唔代表你支持佢地嘅立場。用政治立場揀客in this case同用性取向揀客無分別

／係咪歧視我地呢D鍾意女人既／
無人歧視你
禁止你歧視其他人，唔代表歧視你
正如如果有藍絲廢老因為你嘅政治立場唔比你買嘢，然後佢比人控告歧視
咁都唔係歧視藍絲廢老啊嘛

佢係針對同性伴侶啊
因為佢就係唔賣結婚蛋糕畀同性伴侶啊！
即係話響結婚蛋糕呢樣商品來講，個餅師係以性傾向為理由選擇顧客

我要強調，對gay couple都無提及個蛋糕嘅設計，個餅師就一口拒絕。個結婚蛋糕又無大大隻字寫明「我呢個餅師支持同性婚姻」

我覺得法官既意見係要參考，但唔洗限死係佢地到

第一點係，佢地個「表達支持同性婚姻」vs 「揀客」既區分係咪真係咁強同咁清楚可以分到？

我經常舉一個例就係民建聯去蛋糕店想訂一個蛋糕慶祝會慶，個蛋糕師有無權拒絕？

我就話有。因為「支持」係有好多意思，唔洗一定口頭上。一個漫畫家見到自己隻公仔比政府同民建聯搵去用已經覺得噁心，隻公仔根本唔洗寫住咩「我支持民建聯」

相近例子應該係 天主教神父會唔會為同性戀人主持婚姻?

「叫GAY佬躝屍趌路」 屬於 歧視／針對
同埋 「唔賣結婚蛋糕 屬於 歧視」兩樣嘢唔矛盾

所以你想表達啲咩？

A is an element of the set B 不能推導出 C is not an element of set B

法律層面：
憲法大定係反歧視法大？
最高法院嘅判決係基於美國憲法第一修正案
保障宗教自由
呢次判決某程度上係講緊反歧視法有違憲嘅地方

而我之前賣刀嘅論點係基於哲學邏輯層面
當然你可以用法律嚟反駁我

商家可以揀客
所以呢個問題根本唔洗討論
死gay佬自己整囉

而家無人想理咩法理觀點
只係用普通社會角度覺得班死gay佬好煩

我純粹覺得所謂自由就係我打開門做生意我就有權因任何原因唔做你生意，同樣你可以因任何原因唔黎我到買野

Racist sexist 或者任何歧視只係令你成為一個asshole, 做仆街唔應該係犯法，係咁多

無錯我係連登仔，但係我係一個識得用理據支持自己論點嘅人
我 嘅身份同我嘅論點有咩關係？
如果你覺得咁就等於反駁咗我嘅論點，咁你就好明顯犯咗 非形式邏輯謬誤 argumentum ad hominem

between我從來無話自己係權威，你大可以唔接受，你咪舉理據囉，呢個話明係討論po又唔係教學po
不過有啲人連份判決書有提及嘅pt都唔知就響度大放厥詞
我話呢啲係「常見誤解」都好客氣喇啦嘛？

不過你都係駁唔到啊

我覺得宗教自由係保障信教同參與宗教活動嘅自由，但講到涉及違法行為用宗教教義去做辯解就唔合理

連登質素

樓主可唔可以屌我有冇講錯

難得有高質post

多謝樓主細心分析

呢啲議題係連登係無得討論，有部分連登仔覺得擺明歧視同性戀係無問題

你老母臭閪 基佬死撚開啦
你地係香港咁嘈一定比廢老打死

美國憲法好多部分都係保障緊自由
而反歧視法剝削咗憲法保障嘅自由權利
基於憲法大於一切其他法律條文嘅原則
冇理由因為反歧視法而剝削咗人地做生意自由選擇嘅權利

補充少少，如果個客因為檔主係gay所以唔幫襯佢，點計?

又如果檔主死都唔講點解唔幫佢整，又點計?根本打開門做生意我就應該有權唔做你生意，你一樣可以因任何理由唔黎我到買野

其實係 ，我係同意要賣

其實啲gay佬好撚好笑
人地唔like你唔做你生意
就告到人甩褲
又長篇大論tldr
到頭來有咩作為
蛋糕你都係冇得買，
就算比你告得入，
憎你地既人只會更憎你地
u change nothing

正如伊斯蘭教限制女性自由啫，我相信如果引入香港嘅話唔少連登仔會支持

當反女權主義

俾錯正評

老老實實樓主你有晒立場就冇必要扮中立討論post

我承認我無分清楚兩樣嘢，但係其實我兩樣嘢都想討論
按照你嘅留言，我會針對（2）來回復

用返你嘅例子，我並唔認為你假設嘅法例係唔公義
重點在於個公仔本身並無表達咩意思，咁自然唔代表畫家嘅立場，何況係設計呢個行業都唔會將商業上嘅合作等同畫家個人對客戶嘅立場（除非個畫家自己表態）

不過我唔肯定道德上來講，設計嘅限度去度邊
如果愛港力要求畫家響個公仔度加「支持愛港力」嘅標語
咁我就傾向認為呢個係侵犯漫畫家既良心自由

認同
你基本上sum up咗我嘅意見

只不過我覺得第三個情況（一個product當中牽涉一個顧客既特定要求，而個個特定要求同創作者既理念並冇相衝）應該無爭議，至少既然同創作者嘅理念無衝突，好少話會有問題。你心目中係有咩例子

咁我地既分歧唔算太大

關鍵只係我覺得artistic expression呢點要weight得重

樓主我完全同意你論點,不過連登好難認真討論，由其講親gay,女人果啲問題，一定人身攻擊。如果換轉係muslin話唔賣火雞俾Christian慶祝聖誕節,結果極大機會唔同。唔明supre court 班友可以咁理解。

係呢到討論同性戀永遠都係得呢句野出現
「死開啦，死gay佬」
你同唔到呢啲人理性討論架算啦
香港人口講要自由民主要同美國一樣
但連戀愛自由都未接受到

其實宗教信仰任你講
照咁計任何岐視都可以免罪
而家就可以創立一個宗教去岐視人

正如 本土派 同 獨派 起香港社會一樣好撚煩？

2012年既時候個州仲未同性婚姻合法化
你走去叫一個基督徒整一個為同性伴侶既結婚蛋糕 咁都唔叫係一種表態支持同性結婚？

想買個蛋糕食下都煩?

child登教

樓主有哂ref咁好有心
絕對幫到啲有意了解, 有理性思考嘅人

reply嘅會有好多係睇唔順眼就大哂 教化唔到嘅蠻人
其實唔駛花咁多心力理佢地

叫印刷廠印可蘭經係唔係叫佢地表態支持伊斯蘭？

算 起埋表示間廠冇反對個宗教

／個蛋糕會有一d 象徵對新人結合嘅意思係入面 (新婚快樂/2個公仔之類，如果蛋糕師傅要賣呢個結婚蛋糕比對gay couple 就代表緊個蛋糕師傅要整一d 違背佢自己宗教信仰嘅內容係個蛋糕入面（如果冇結婚相關內容佢仲算唔算係一個結婚蛋糕）／

但係個蛋糕本身只係泛指婚姻，又唔係特指同性婚姻。
我明白你嘅意思，所以我先會開呢個討論po，因為我覺得設計內容本身係關鍵

／如果冇結婚相關內容佢仲算唔算係一個結婚蛋糕／
我上網search過啲圖片，好多都無強調對伴侶，純粹係個樣式同decoration同其他蛋糕有唔同，完全無反映個餅師本人嘅立場，事實上旁人亦都唔會將結婚蛋糕理解成餅師個人嘅祝福，因為餅師純粹就係商品提供者。

所以我唔認為對餅師良心自由有侵害。

以上純屬我響道德層面嘅分析，法律層面嘅分析就應該唔同

的士佬揀客呢

咁係因為今次判決係技術性擊倒
判決理由完全無觸及宗教自由同 同性婚姻嘅衝突
所以先會有兩個自由派法官支持判決

學某人嘅句式：同擺明歧視嘅連登仔講經咩？

其實唔明連登仔做乜唔入isis，有處屌，有得虐殺gay佬喎

咁你要希望理性思考果班係蛋糕師父

其實咁大段字你駁左d咩
點解唔可以買生日蛋糕

收銀嘅比喻可能未夠好

我會覺得係你支持港獨，你想整張「支持香港獨立」嘅banner, 你搵一間整banner嘅製作公司，但間公司以「不支持香港獨立」為由，唔願意幫你整。

可以諗下間公司咁樣有無問題。

問題1

餅師自己可以有唔同嘅動機
可能佢本身係支持同性戀；又或者就算佢唔同意都好，佢尊重同性戀者
響法律層面，只要餅師對所有顧客一視同仁就無問題

問題2
唔明，點解「想做一個靚蛋糕去賀一下人地結婚,餅師接受左」會係歧視？個蛋糕係靚㗎

如果你唔用法律層面去計 咁個個道德觀都唔同架啦
你唔認為個餅師良心冇被侵害就代表佢都要咁覺得咩

咁呢個世界啲印刷廠嘅立場一定成日轉

唔賣蛋糕 就係歧視
唔賣結婚蛋糕 就係宗教自由

係咪唔識字 唔反對你信個個宗教等於我都信個個宗教？

2012年，餅師以宗教信仰為理由，拒絕為某對同性伴侶整結婚蛋糕，但表示願意賣其他產品，例如生日蛋糕。

如果就呢句講法
真係歧視你就連其他產品都唔撚賣俾你啦

好似黃種人去到外國
你識講英文, 但當地人唔識/唔想講, 望你一眼搖一搖頭就nonono唔so你叫你走
你繼續chur落去, 佢就叫你get out
咁可唔可以判斷為種族歧視？
背後既意義不明；但事實佢係可以選擇做唔做你生意架wor

屌你攞殺人同 同性婚姻比

想誤導人呀

樓主好波，哩度真係好少人可以理性咁討論並且提出理據去反駁

大部分認同你觀點，我嘗試以反方立場同你討論

做蛋糕係一門手藝，如果佢有個現成蛋糕但唔賣比你係一種岐視，但哩個case好明顯係需要訂做，而蛋糕師傅會因為知道佢要做ge哩個蛋糕ge用途同佢宗教信仰相違背，而令佢無法做出一個佢平時所做ge結婚蛋糕，所以拒絕哩單生意，哩個行為係佢能力不足所引起，而唔係佢岐視同性戀

個餅師整開嘅結婚蛋糕如果有一男一女喺頂又會唔會俾人告？

如果有個人佢唔係gay嘅，佢嚟想order整一個結婚蛋糕去賀一對gay couple, 個老細一樣唔會賣。

個老細本身就唔係針對入嚟買野果對gay couple.

樓主其實好sensible咁睇法律判決嘅細節

連登仔就清一色repeat返已經推冧咗嘅論點，無限Loop

點解連登可以底質到咁

就係泛指婚姻呢樣野，如果同性用就同性，異性婚姻，一樣的
不過講真對餅師良心自由有冇侵害好難判明。
法律層面上我戲唔熟分析唔到
但我覺得應該要consider 埋 "餅師做餅係咪真係純粹係provider" 呢個討論。 因為我相信呢一點你問唔同餅師會有唔同答案， 有d 當然就好似你之前講收銀員嘅case 咁， 只係收銀唔代表個人嘅立場（因為收銀員只係收銀，唔係provide 自己嘅野比人）

講得好好，留意番，個蛋糕師父係開放賣其他蛋糕，只係唔親自為gay couple結婚整蛋糕

你話連鋪頭入邊「現有」既蛋糕都唔賣比你，咁一定唔單止犯法，而且道德上都唔岩
但蛋糕師父本來就有權唔做「未出現」既蛋糕，佢賣蛋糕姐，你可以迫佢幾時賣其實唔賣咩，唔鍾意味唔整囉，正如漫畫家唔想畫就隨時可以休刊

你話佢唔整比gay couple就係歧視
但佢本來就有權唔整比任何人架喎，普通人番工都會射波，唔通又可以告佢咩？

d gay佬特別麻煩
係要迫d人反對佢地濫用歧視

呢個耶撚
今次真係做到野

如果所賣嘅產品裡面嘅特別要求並唔包括同性戀內容，係咪可以拒絕?

gay佬就係咁死唔斷氣
成個女人仔咁
個師父本身真係有機會係冇惡意
比你咁搞一搞，
sorry gay佬blacklisted
以後再有gay couple入黎
對唔撚住肚痛直接離場
到時gay佬們又要報警爆門捉個師父去醫院驗屎驗尿check佢係咪真係腸胃有事
冇事就再告多次

能力不足呢個point好怪 你要俾好多證據證明呢點
同埋佢都唔係用呢個point上訴
而係佢覺得如果法律要求佢一定要幫同性伴侶整蛋糕 意味住佢表達出對同姓婚姻既認可（而佢唔認可）
所以限制佢言論同宗教自由 違反First Amendment
而Supreme court係刻意去避呢一點 做一個narrow decision

利申未有時間睇判詞 留名學野

其實問題2係打錯字,
我問2條問題的原因係,
討論呢個個案時,到底動機重要,定係行為重要,定還是最後個結果重要?
例如
同性伴侶去搵餅師做餅,餅師因為佢地你同性戀,唔想自己做外判畀同行做,所以收貴左.
結果上黎講同性伴侶有蛋糕,餅師冇拒絕佢,但係事實上係歧視左佢加收貴左佢,係差別對待,咁算唔算犯法?
問題1上面,買餅果個人動機行為上都係歧視,但係餅師動機唔講明就拒絕左,感覺就好似支持同尊重緊同性戀.
問題2打錯左,成句就同案件一樣,"如果有個人好支持同性戀,想做一個靚蛋糕去賀一下人地結婚,餅師唔接受係咪歧視同性戀?"
買餅果個係支持,但餅師一樣係冇講明動機拒絕左,點解就變左歧視?

如果個餅師好清楚明白自己係會對同性戀唔公平,覺得自己絕對會加料/做得難食,但係為左自己理性同專業地拒絕左,咁都犯法?我覺得對餅師係唔公平.

我覺得真正嘅尊重同包容喺雙向嘅。

你覺得個餅師要尊重同性戀，同時同性伴侶都應該尊重餅師嘅宗教。明知人地有立場有宗教仲去搞鳩人仲算尊重咩，明玩野嘛。我搵個回教徒問佢可唔可以賣豬肉俾我，佢唔肯我就去告佢？明知基督/天主教徒唔接受同性戀仲去搵人買蛋糕會唔會太過分

再補充多一點

你可以質疑個餅師「以宗教信仰為理由」, 其實係假的
純粹佢打從心底真係歧視gay佬
不過如果真係歧視, 佢又唔會「表示願意賣其他產品，例如生日蛋糕」

當然你可以衍生下一個質疑：佢「表示願意賣其他產品，例如生日蛋糕」, 係因為怕被人告歧視同性戀
不過咁會產生邏輯問題：既然一開始怕被人告歧視同性戀, 點解又只以一個唔係百份百合理、可以被人challenge既理由，去拒絕gay既第一個要求？將自己置於危牆下？

樓主都叫得討論 一定要跟足樓主論點黎講 唔俾人回應佢既論點叫咩討論啊 你就真係低質啦

死gay佬搞咁撚多野

TLDR

但假設我個人對同性戀好open,接受
但係因為宗教,唔容許我提供service比同性couple
點解唔尊重我個人既宗教信仰同權利???
餅師係咪可以用呢個理由告番對couple???
沒完沒了

但係為一個儀式提供某種服務，唔等於服務提供者本人直接endorse個儀式
正如餅師幫你整生日蛋糕，你都唔會理解成佢本人祝福你（即使生日蛋糕呢種蛋糕本身嘅目的就係表達生日祝福）
咁唔通搞婚禮嘅公司，所有職員都要心底裡支持某對新人先可以提供服務？

何況依家個case，個婚禮蛋糕連設計都未講。
個婚禮蛋糕點樣用，其實個餅師無權過問。

／如果硬係要將兩者拉埋講應該話一個回教刀匠唔賣刀比豬肉佬會似個情況好啲／

視乎係咩刀
如果係豬肉刀的話，咁個刀匠根本一開始就唔會整啦，咁就唔會賣比任何人，咁根本就無問題
如果係生果刀的話， 咁佢賣刀又點會同伊斯蘭教有衝突？

但你上面講緊個蛋糕整係 你走去叫一個基督徒整一個為同性伴侶既結婚蛋糕 咁都唔叫係一種表態支持同性結婚？，但印可蘭經就變算 起埋表示間廠冇反對個宗教，點解一個代表支持，另一個變中立呢，唔係好識你啲字，想你講解吓

樓主咪講咗你呢個point 囉..

3. “痴線你同叫回教餐廳整豬肉食一樣 咁都叫岐視” （原po#120）

反駁：呢個例子根本irrelevant
因為回教餐廳並無揀客，無論係回教徒抑或非信徒都好，都唔會整豬肉食
但係蛋糕呢個case唔同，個餅師係響度揀客啊

注意今次個蛋糕本身係無特定設計

無錯！
做雞為雞蟲提供性服務 =/= 支持雞蟲叫雞呢個行為

問題2
如果個餅師賣畀其他人，偏偏就唔賣畀支持同性戀個人，咁法律上就有可能歧視
不過呢種情況，我就真係唔清楚，因為買蛋糕個人本身係咪同性戀？條法例似乎只係針對顧客本身

的士佬係撚老闆，佢地係做緊公共服務，唔到佢決定要咩客唔要咩客

引申出來既
某漫畫家幫愛港力畫角色而被其他人知道,對漫畫家有冇影響
同樣
餅師為同性戀者整結婚蛋糕被其他教會既人知道,對餅師有冇影響?

我都冇睇判詞，只係想嘗試用唔同理由幫蛋糕師傅辯論

我所講能力不足係指佢冇能力係違背宗教信仰下做出同樣水準ge蛋糕，所以佢拒絕做結婚蛋糕，但可以做生日蛋糕，因為生日蛋糕唔違背信仰，因此個師傅並冇岐視同性couple

仲有以後到雞做鴨唔准揀客，男男女女都要接

其實呢D同性戀者的行為唔係建立係尊重上面,係特登去闖關既.
就好似D導盲犬訓練者咁,特登帶D導盲犬周圍去闖關,畀人唔合理唔公平冇禮貌地禁止果陣就POST上網公審.不過佢地POST上網個原因係佢地冇權冇勢所以要動用公權力公審.
但係同性戀者就惡D會告人地上法院咁解.

神父 因為個人信仰而拒絕向同性戀者證婚

咁我講得唔清楚 兩個都係支持你去信去做你認為岩既事 一樣都係中立
但明顯個師傅就係反對緊當時一件唔合法既事 有咩做錯

咁佢呢野講明係 gay 先唔做喎，你想休息，或者結婚好麻煩唔想接兩者唔一樣掛

唔支持唔代表無雞蟲，所以一樣有客
但你覺得做雞嘅會唔支持人地叫雞咩？
根本做嗰樣嘢就係支持個樣野
幫同性戀做結婚蛋糕即係支持同性戀，唔通自己支持乜野都無自由？

假如一對普通情侶入去，要求餅師做一個結婚蛋糕，話係用嚟賀一對同性couple嘅朋友結婚用，個餅師一樣會拒絕；相反，如果果對gay couple入去，買嘅係普通蛋糕，個餅師一樣唔會拒絕。

個餅師一樣唔係揀客。

侵犯到信仰自由係基於乜野原因去有呢個論點
個師傅比人告係因為佢唔幫同性戀者整蛋糕
依家勝訴係咪即係個邊司法係同意同性戀者唔能夠使用一切有宗教背景嘅服務？
假設有一對同性戀者 例如一個tb同一個正常裝扮嘅女性想係教堂舉行婚禮 講明可以照一般程序進行 被拒絕 最後情況會唔會一樣

仲未明反對同性婚姻同歧視個兩個人係有咩分別？
一對異性夫婦去話買個蛋糕去送比同性戀婚禮個師傅都唔會整
唔係話因爲你係基就唔做你生意

反歧視法範圍似乎未必包含政治立場
所以你個例子未必成立

不過單就道德層面而言
我認為重點在於細節
如果個設計係具有強烈個人特色，係會明顯分得出邊個設計師設計的話，而且係明顯表達某種立場，咁我覺得良心自由就可能會受侵犯，講到底就係樣產品可唔可以聯繫去個作者度

但係民建聯買蛋糕個case我又認為無問題，你賣蛋糕畀佢都係一種服務，只要個設計係無政治宣傳的話，談唔上係違背良心自由

你要明白法律上乜野係「歧視」

假如餅師只係拒絕同性伴侶訂蛋糕，另一邊接受異性伴侶訂同一款蛋糕

本質上已經係differential treatment

因為呢個differential treatment係基於sexual orientation

所以構成歧視

一般黎講生意佬係無權因為sexual orientation而唔做佢生意

所以你上面既論點本來就錯

重點就係第一個Post所講

個餅師係以「宗教理由」去為佢唔賣蛋糕呢個行為defend

而以「宗教理由」去拒絕做呢單生此是否構成「歧視」

我都覺重點係個結婚蛋糕嘅象徵意義
如果係唔賣普通麵包，好難令個官信服係宗教信仰原因
但結婚蛋糕本身就係有慶祝婚姻嘅象徵意義係入面
係宗教立場去諗，只要個基督徒店主知道咗佢整個蛋糕係俾你拎去做結婚蛋糕，對一個信徒已經係唔可以去做，無論有無字句都好

呢個例子反而無爭議
神父好似有exemption，因為宗教場所唔算public accommodation

另外再討論多一點，就係就唔焗個蛋糕係2既層次係錯，都唔等於有1果條法律係好。

因為佢可能法網過大，引起大多有灰色地帶既訴訟。

情況就好似國旗國歌法咁；燒國旗國歌可能真係係2既層次上唔岩；但對呢D行為立法禁止，就會法網過大。係呢個意義上國旗國歌法依然係有問題既

如果咁就應該打唔上supreme court
除非講到之前既判決點同憲法同修正案有衝突
美國終審法院每年收到近千宗申請但只能夠處理大約100單案 佢甚至可以唔解釋點解唔接納你既申請 所以你一定要跟足程序而且用好強既理據去打

就係擺到明歧視D死基佬，死基婆
Homophobia翻譯做恐同根本係錯撚哂
我地係厭惡同性戀，唔係恐懼同性戀
對住同性戀既感覺，就係我對住一督屎既感覺
我唔會去恐懼一督屎，我係厭佢臭，污糟，見到督屎食飯都會唔開胃
咁而家政府要督屎可以合法存在呢個世界上面，唔沖走佢，Fine，你咪存在囉
唔好強迫我接觸督屎就得
但假若督屎主動痴埋黎，我行開，避開，就話我歧視督屎
咁你又係咪歧視緊我厭惡一督屎？
你要玩屎玩尿做屎，我唔緊要
但你唔好強迫我掂舊屎，再同D屎打交道，做好朋友

但如果幫佢整結婚蛋糕或多或少都有認同佢地係夫婦先會幫佢地整既

基佬同女人一樣麻煩
弱勢時就講公平
強勢時就食埋人隻居

你基你事唔好搞人得唔得

其他人點諗根本wfc, 個師傅自己心入面就係覺得自己整呢個蛋糕嘅話，係等同承認同性戀婚姻。你認為唔係你可以整，但佢自己就認為過唔倒自己果關。

佢個心的確係咁諗，但就係有人要批評佢咁樣諗係唔應該。咁會唔會有d強人所難。

This

照你咁講
係個餅師衰on9
佢直接話「冇時間接訂單」拒絕反而乜事都冇

大家以後識點做啦

教堂嘅話就更加明顯啦。

放係香港context我諗兩樣都有

麥家碧賣麥兜比政府都比人屌啦

所以我覺得去到呢D位真係唔識宜立咁多法律去管

唔洗講咁多
總之基佬做咩都錯 唔應該有人權

我覺得首先個師傅要明確表明左自己唔能夠保持水準 再問對情侶咁嘅情況下可唔可以接受 先有夠強嘅證據支持

我一向就係開宗明義既大右派

- 支持Trump
- 支持小政府，屌鳩公務員
- 支持厭惡同性戀，但唔好打壓佢地，由得佢地盡情出櫃，以前就係無得出櫃，佢地有機會可以繁殖落去，假若佢地盡情出櫃，呢一兩代就會斷哂D同性戀DNA，人類DNA得以Purify

一路走來，始終如一

準確D講，係gay marriage唔做

但個師父係講緊聖經反對同性戀，所以佢唔賣，而結婚蛋糕先有關愛情，其他蛋糕無關，咁佢算唔算係歧視同性戀？

／最高法院嘅判決係基於美國憲法第一修正案
保障宗教自由 呢次判決某程度上係講緊反歧視法有違憲嘅地方／

完全錯誤
你邊度見到有咁講？majority opinion今次完全係避重就輕，用程序不公作為判決理由，無觸及宗教自由同歧視嘅衝突

／憲法大定係反歧視法大？／
憲法大，咁所以呢？
宗教自由並非絕對，一向都係可以受到限制，呢點亦都係最高法院過往判詞可見

／而我之前賣刀嘅論點係基於哲學邏輯層面
當然你可以用法律嚟反駁／

我都係從哲學層面分析你嘅例子，
之所以提到法律
係因為你嘅例子如果要make sense嘅話，只能建基響「拒絕協助犯罪」嘅假設上
單靠道德信念
你點樣justify 差別對待？

上面有巴打講左教堂係私人地方 自 先
但係因為依家已經有呢種案例
之後如果有類似案例就會比人引用
結果會唔會動搖到歧視同性戀嘅有關法例

事實係商家唔可以揀客

呢個係認真討論po
你無理據的話可以出返去

何況我無話淨係從法律層面分析，道德層面我都有討論

唔認同係上面講嘅differential treatment, 無論你同性戀又好，異性戀又好，只要係入嚟買一個「祝賀同性戀結婚」嘅蛋糕，佢一概唔會賣比你。個餅師唔係針對入嚟買野嘅人係同性定異性戀，而係佢地無得賣「祝賀同性戀結婚」嘅結婚蛋糕。

宗教自由呀
當然，你可以問點為之一門宗教，例如你自創一個白人教
但暫時現實就係公認咗某啲宗教嘅價值
你依個case唔覺得成立

基佬，基婆，女權，Me Too，少數民族既平權運動，就好似穆斯林咁，越黎越過份！

當穆斯林人口在一個國家少於2%時，他們是愛好和平的少數民族，不對其它民族構成威脅。這樣的國家為：美國 0.6%、澳大利亞 1.5%、加拿大 1.9%、意大利1.5%。

當穆斯林人口在2-5%時，他們開始爭取政府授權他們在穆斯林聚居區行使伊斯蘭法，從監獄和街頭吸收新成員，穆斯林聚居區會發生小騷亂。這樣的國家為：丹麥 2%、德國 3.7%、英國 2.7%、西班牙 4%、泰國 4.6%、神州 3%。

當穆斯林人口到5-10%時，穆斯林聚居區會發生大騷亂，他們會推動對清真食品引進，確保清真食品從業人員由穆斯林擔任；對連鎖超市施加壓力，在貨架上標註清真特性，威脅不願遵守的人群。這樣的國家為：法國 8%、菲律賓 5%、瑞典 5%、瑞士 4.3%、荷蘭 5.5%。

當穆斯林人口接近10-20%時，會發生全國性騷亂，穆斯林提出一系列要求，如在聚居點大造清真寺、給予超國民超法律的待遇、強制非穆斯林遵守穆斯林習俗，把“表達對伊斯蘭不滿”定為非法。這樣的國家為：印度13.4%、以色列 16%、俄羅斯 15%。
當穆斯林人口在20-60%時，聖戰武裝零星屠殺異教徒，焚燒基督教堂和猶太教堂；其它民族要么因怕被殺而改信伊斯蘭，要么被穆斯林殺掉；國家會經歷大屠殺和持續不斷的恐怖襲擊。這樣的國家為：埃塞俄比亞 32.8%、波斯尼亞 40%、乍得 53.1%、黎巴嫩 59.7%。

當穆斯林人口到60--80%時，就要以伊斯蘭教法取代世俗法律，建立政教合一的政權，以國家名義迫害所有其它異教徒，迫害血洗基督教徒，以伊斯蘭教法為武器對異教徒加稅。這樣的國家為：阿爾巴尼亞 70%、馬來西亞 60.4%、卡塔爾77.5%、蘇丹70%。

當穆斯林人口到80%--99%時，國家每天都在恐嚇、暴力和聖戰之中，進行種族清洗和屠殺，由國家驅逐異教徒。這樣的國家為：孟加拉國83%、埃及90%、印尼 86.1%、伊朗98%、伊拉克 97%、巴基斯坦 97%、巴勒斯坦 99%、敘利亞90%、土耳其99.8%、阿聯酋 96%。

當穆斯林人口為100%時，伊斯蘭人民迎來了“伊斯蘭和平之家”。按理說這時應該是和平的，因為大家都是穆斯林，和諧共處不再內鬥，而事實上完全不是如此，和平並沒有實現，因為100%純伊斯蘭國家不同派別的穆斯林團體會相互攻擊、爭當國內伊斯蘭教法領導者，以各種各樣的理由消滅另一穆斯林派別。這樣的國家為：阿富汗 100%、索馬里 100%、也門100%。

同埋情況如果係
男男拖住手入黎要求整個生日蛋糕, 去慶祝對方生日, 個蛋糕就咁"Happy Birthday to xx"
蛋糕師父拒絕, 可以都幾肯定歧視

但而家係唔做gay marriage
背後理由是宗教理由
如果咁都話佢錯, 某程度上是侵犯宗教信仰自由

但係點解你覺得你打開門做生意就有權因任何原因唔做其他人生意
你嘅理由係咩？

同埋點解你認為「做仆街唔應該係犯法」？咁你覺得有咩係犯法？
殺人夠仆街啦，殺人犯法你認唔認同？

／你地係香港咁嘈一定比廢老打死／
所以呢？
關呢個討論咩事？

／你老母臭閪 基佬死撚開啦／
呢個係我嘅po
所以要離開嘅係你

如果佢指明係 異性戀結婚蛋糕 服務呢？好似只接受女賓嘅按摩

即時按摩師有能力按摩男性，但係佢只服務女賓你都吹佢唔漲

姐係一開始指明服務對象咁應該冇問題？

連登比d質素得唔得

呢單野如果佢照告你上庭

「無時間接訂單」佢一查你就知唔會係一項合理辯解

同埋蛋糕店本來就可以訂野

上到庭又係另一個唐琳玲

我傾向覺得某D商品係有特殊性，係會令人覺得果D商品係「自我」既一部份

創作同工藝係明顯例子，例如手製樂器、畫作、歌曲等等

我識D耶撚fd係整結他既，佢認真諗過自己整既結他只係賣比基督徒，因為佢想佢既作品「單單歸比神」（最後無）

亦有好多畫家唔想自己既畫作落入唔識畫既人手上

呢D諗法我諗好多人都fully respect

蛋糕個case都類似，真係唔係支唔支持咁簡單；哲學上涉及self既問題

同性戀唔係犯法 但個時同性婚姻係犯法
佢冇阻止你同性戀 只係反對緊你結婚

認同

樓上既切入點係differential treatment - 同性vs異性婚姻
但你既觀點係不同產品 - 「祝賀同性戀結婚」嘅結婚蛋糕, 係可以唔做的；正如有banner公司係可以唔做「支持港獨既banner」呢種product

我諗要有正當原因 而且係不可抗因素 例如係我一掂到同性戀者我就會死

問題係世上宗教可能有十幾廿萬宗
但只有少數宗教被認可
所以你個白人教應該唔會被個官信立

依個就係哲學問題，可以google飛天意粉神教，有人討論過依個議題

你又唔可以咁講
你要搞清楚
餅師畀人告,係因為佢實際地做出左"歧視"同性戀者的行為.
餅師個解釋,係因為"宗教原因/宗教自由",有權去拒絕.
現在個討論點可能係
1)餅師有冇權拒絕訂蛋糕
2)餅師有冇權因為宗教原因拒絕訂蛋糕
3)餅師有冇權拒絕同性戀者訂蛋糕
4)餅師有冇權因為宗教原因拒絕同性戀者訂蛋糕

現在睇似乎係
1YES 2YES 3NO 4YES

反歧視法其實係保障緊人人都有平等嘅自由
你嘅自由唔會因為irrelevant嘅因素而被人剝削

／基於憲法大於一切其他法律條文嘅原則
冇理由因為反歧視法而剝削咗人地做生意自由選擇嘅權利／

但係點詮釋憲法都係重點
至少歷來最高法院都無講宗教自由視為不可限制的絕對自由

唔通我話我嘅教義係殺人
咁我謀殺坐監又用宗教自由坐擋箭牌？

吓，咁只服務女賓嘅按摩店又要理由？
指定服務對象嘅服務都要理由？

2012年，餅師以宗教信仰為理由，拒絕為某對同性伴侶整結婚蛋糕，但表示願意賣其他產品，例如生日蛋糕。
注意該對同性伴侶並未特別要求某種設計

點解班平權左膠咁令人討厭
咪就係呢d囉
係唔係都話你歧視先

做生意就係自負盈虧，點解我冇權揀客? 個客因為老闆係gay唔幫襯佢唔見你告?你樣衰我唔做你生意都得呀，如果你po上fb我比人boycott未又係我自己食番，但點都講唔到犯法

入lift唔幫人禁住，出入特登係人到之前閂門，唔掩口打乞嗤都仆街架，唔通又犯法?

但係你啲感覺打出黎就係岐視
你心入邊點諗撚理你

BTW

其實我們討厭一個人，還有可能來自我們內心的投射。心理學研究發現，人們在日常生活中常常不自覺地把自己的心理特徵（如個性、好惡、慾望、觀念、情緒等）歸屬到別人身上，認為別人也具有同樣的特徵。我們討厭某個人，其實也是自我內心價值觀的折射。

舉個例子，比如我們很討厭某些人沒有教養，其實是因為我們內心覺得他們是缺乏基本的素養，所以會很自然的去討厭一個人，因為這可能與我們多年所受教育相悖，導致我們內心並沒有完全接受，只好通過厭惡的情緒得到釋放。

以contract law既角度黎講，唔係一直都係客人出offer，business operator 有權accept/ not accept?

你點證明我冇時間係錯

既然係一個自由國就有權揀客，客同樣有權揀
人唔做你，咪第二間無得迫人

我意思即係指明服務對象係店家權利定係一定要有理由？要有理由嘅話唔通要申請先可以？

我只係覺得餅師有權唔做一個「祝賀同性戀結婚」嘅結婚蛋糕。

但係蛋糕同按摩服務好似無得類比 只服務女性可以係因為你個按摩係只適合女性 男性做左會有健康問題 但如果只係標明 專業女性按摩 一個男人係知道按左都無用嘅情況都係死都要按 我諗間鋪係無權拒絕服務

如果唔比都幾大鑊，香港大把美容按摩店，只招待女賓。

睇返第一個po啦

咁佢係鋪頭寫明「因宗教理由，本店不接受同性伴侶的結婚蛋糕訂單。」咪得囉

即係如果有人買槍講明要黎校園槍擊都一定要賣？你唔可以因為佢有可能犯案呢個身位已唔賣

係加拿大就有單案係按摩院得返一個女伊斯蘭教徒員工

有個男跨女既跨性別人士黎話要按摩，但女伊斯蘭教徒員工唔掂得男人，所以間店拒絕左果個客

結果比人告歧視

／如果個客因為檔主係gay所以唔幫襯佢，點計?／

咁我會話個客本身有問題，但係法律上係無辦法解決，因為根本執行唔到

／又如果檔主死都唔講點解唔幫佢整，又點計?／
咁就視乎有無證據 顯示個檔主係基予歧視 嘅理由 拒絕提供服務，有咪告佢

／根本打開門做生意我就應該有權唔做你生意，你一樣可以因任何理由唔黎我到買野／
你都係無提供道德嘅理由支持你嘅論點
你只係舉咗幾個例子，試圖指出執行反歧視法上嘅問題，但都唔係justify你嘅論點

冇錯,針對顧客本身呢個係盲點黎...
如果老母幫自己個GAY的仔訂個蛋糕打,畀人拒絕左都唔知算唔算歧視同性戀好.

即係都可以夾硬要個唔支持同性戀既牧師祝福，只要唔用聖經呢d帶宗教既字句既話

所以我咪話佢on9囉
「以宗教信仰為理由」再「拒絕」, 變成左differential treatment

技術上, 佢直接話從來沒有「祝賀同性戀結婚」嘅結婚蛋糕呢種product
你告乜？

觀點角度問題

正如黑人去麥記話要食牛河, 麥記職員話冇, 佢犯邊條法？

如果轉一轉個人設 假設老闆係因為個客唔係信天主教所以唔整蛋糕比佢呢？ 即係佢係教徒都接受 你唔信就唔接受

好簡單

一睇盤數同日常運作就知

再查下同一日有無繼續其他接單

再問下其他人係唔係成日忙到拒絕接單

一問就知係唔係合理辯解

好容易答唔到是但一條

你一答唔到就已經係官面前無哂誠信

呢D係常識黎

理想嘅宗教自由咪無list
但現實嘅宗教自由咪又係有list
你唔犯法當然無人理
但一去到依啲灰色地帶，咪會有人秤你嘅宗教自由

好似你嘅白人教為例，我又唔覺得法院會接納佢係宗教
但如果世上有1/3人信你個白人教，又可能唔同講法
就好似伊斯蘭教為例，佢完全符合基督教對異端嘅定義，甚至可以叫做邪教
但信嘅人多咗，大家咪當咗佢係正統宗教，叫人包容佢地

嘩同蛋糕單嘢完全相反喎 宗教理由又唔得

問題係個餅師冇話唔賣普通蛋糕比gay佬wo

d同運撚依家乞人憎都唔係冇道理
要人地包容佢地性取向但又唔包容人地宗教信仰

strong post lm

所以其實係咪打開打做生意如無正當理由申請
都唔可以拒絕任何客人

我反而覺得問題2反映左個蛋糕師唔係針對個客，而係針對件事

總之係gay marriage蛋糕就一律唔做

／人地唔like你唔做你生意
就告到人甩褲／

有咩問題？正如殺人都會被人告啦。
如果你覺得條反歧視法有問題，你咪解釋囉

／又長篇大論tldr／

do you have dyslexia?

/就算比你告得入，
憎你地既人只會更憎你地/

well haters gonna hate

/u change nothing/

點會呢？法例嘅改變，社會意見嘅改變，就係最大嘅改變
至於haters就who fxxking care啦

有咩要justify?運吉就過主唔好阻住做生意，我係咁架啦你唔鍾意唔好入黎，你唔叫個呀伯justifu點解周街咳唔掩口?

直接話從來沒有「祝賀同性戀結婚」嘅結婚蛋糕呢種product

單憑呢一句已經可以告你

正如黑人去麥記話要食牛河, 麥記職員話冇, 佢犯邊條法

呢度就無犯法

不過假設性既野已經係離題

應該去返宗教自由同人權之間既角力

算啦樓主
同連登仔係認真討論唔到架

最低質就係直接講句gay佬收皮啦
再唔係就睇一兩句原文無限延伸
當中有大量邏輯謬誤

主要係佢地討論一樣野係唔會就住你個論點嚟傾
淨係會不斷講翻自己個諗法
然後又有啲淨係會睇立場嚟正負評唔係睇內容既質素

如果佢個宗教信仰係反對亞洲人嘅存在，咁佢可唔可賣蛋糕比我

有立場點解就唔可以討論？你唔同意一樣可以反駁
無立場仲難討論啦，DSE小組討論都會有立場啦

何況我嘅立場未係完整，一樣有好多位我係無既定立場，例如蛋糕嘅設計點先算係侵犯良心自由

你會發現間店係點都歧視

雖然我唔想認同你

但呢個係事實

好多比喻同舉例都係錯

同埋最基本點樣構成「歧視」都好多人唔清楚

班gay佬咪又係一味用自己既人權去over ride其他人既人權

同美國唔賣槍畀某啲國家一樣
佢唔認同你拎嚟用嘅目的，覺得佢嘅服務係助長梗成件事，所以咪唔賣畀你
我覺得冇問題wo

以後高登 學術台好熱鬧 個個都理性討厭
依家連登好似大陸人嗌交咁
總之我唔理gay佬一定係原罪

你都on79

直接話從來沒有「祝賀同性戀結婚」嘅結婚蛋糕呢種product, 有乜問題？
我從來唔打算做呢個蛋糕類型, 都要犯法？

M記從來冇做牛河呢個product, 有乜問題？
法例規管市場一定要做咩野類型既產品, 以最終滿足市場所有人？
共產主義中央指令？

以前高登 學術台好熱鬧 個個都理性討論
依家連登好似大陸人嗌交咁
總之我唔理gay佬一定係原罪

基唔係問題 但唔好搞到我就得

其實單案算唔算係打緊
反歧視法>宗教既教條

屌 你gay咪唔整蛋糕比你囉 咁簡單

但伊斯蘭教國家又會有法例禁止女人著得少布
佢地會認為係維護佢地價值觀

有少少分別，第一結婚本身喺基督教入面有自己定義，同性結婚本身違反咗呢個定義。

你果呢個point要justify嘅話，除非係天主教入面，有提過「只有天主教徒配食蛋糕，其他教徒唔配。」咁就justify倒。

如果按你例子嘅邏輯，只係大家信仰唔同，會係「因為你係gay, 所以我唔賣比你」。咁樣應該就會犯法。

同感

分類「同性戀結婚蛋糕」「異性戀結婚蛋糕」做兩個產品
即使分別只係蛋糕上面寫隻字，店家如果講到明當係兩個產品，然後話其中一個佢哋冇提供

咁都應該冇問題

個蛋糕師傅咪講明話會賣其它種類蛋糕畀對Gay佬
只係唔賣違反道德嘅同性戀蛋糕

但係呢個無選擇情況下
我諗如果要構成歧視最少要店內有最少一男一女
客人永遠只選擇女 而且有實質行為表達到我係因為你係男性而唔選擇你嘅服務

總之
Gay=rubbish

又去返樓主否定咗「祝賀同性戀結婚」嗰到

餅師以宗教信仰為理由，拒絕為某對同性伴侶整結婚蛋糕，但表示願意賣其他產品，例如生日蛋糕。
注意該對同性伴侶並未特別要求某種設計

同埋個蛋糕係真金白銀買又唔係送，
「祝賀同性戀結婚」嗰個係個師傅咩?
咁送蛋糕嗰個速遞員又祝賀咗??
幫手收錢嗰個又祝賀咗??

「祝賀同性戀結婚」嘅速遞
「祝賀同性戀結婚」嘅收錢

我覺得由頭到尾，個餅師只係針對個蛋糕，同買嘅人無關。

餅師其實唔係針對客人
而係針對個餅嘅用途
個餅嘅用途亦唔在於佢嘅設計
而係實實在個餅會用喺咩場合

而呢個附帶條件適用於所有客人
假設有個單身9話要買個餅賀對Gay couple
相信餅師都唔會賣
而佢亦表明如果係要生日蛋糕 （意指用於祝賀生日）
即使對方係Gay couple 佢都會賣

所以我覺得當中無歧視成分

情況類似演員接戲要視乎劇本係點去揀一樣

in this single case我認同你意見係合理
最高法院都有考慮呢點
「Since the State itself did not allow those marriages to be performed in Colorado,
there is some force to the argument that the baker was not unreasonable in deeming it lawful to decline to take an action that he understood to be an expression of support for their validity when that expression was contrary to his sincerely held religious beliefs, at least insofar as his
refusal was limited to refusing to create and express a message in support of gay marriage, even one planned to take place in another State.」

但係呢個論點只係適用於本案，我想討論埋未來可能出現嘅case

／你走去叫一個基督徒整一個為同性伴侶既結婚蛋糕 咁都唔叫係一種表態支持同性結婚？／

我唔認為你叫餅師整餅 = 要求佢支持你
正如 我落街就咁買個生日蛋糕，上面無寫名嘅，咁我都唔會話係個餅師祝福我啦

如果唔計法律層面
我認為所為嘅自由，並唔係你想做咩就做咩
係我唔想做嘅野，我就唔做。
我唔想做蛋糕俾你，你強迫我做，你係侵犯緊我自由。

你完全自相矛盾
又要改變社會意見
又要haters gonna hate?

係上面呢單案入面，個男跨女被法律視為真真正正既女，因為有性別承認法

間店唔認佢係女人，就係歧視

仲有就係加拿大係唔洗做手術就可以轉做女人，條友好似就係去修腳毛，你叫個伊斯蘭女情可以堪

真係唔好低估左膠諗出黎既法律

的士佬好似唔比拒載

所以其實係宗教有教義指明去拒絕 就會可以使用宗教自由嘅權利去保護自己？

on9 你基你事，關人撚事點解要迫人去認同你地班屎忽鬼，豆腐閪

sor 係加拿大因為有性別承認法，所以果個客係法律上既女人

其實兩個例子本質上係唔同

第一 結婚蛋糕設計 本身並不暗示 結婚對象同性戀或異性戀 (正如原文所講)

因此, 「從來沒有「祝賀同性戀結婚」嘅結婚蛋糕呢種product」本身已經帶有歧視成份

第二 你舉既兩個例子本質上係唔一樣, 準確咁舉例, 應該係

M記員工同客人講, 無一種漢堡係俾同性戀客人食用, 所以無得賣俾你

你前文兩個比喻本質上唔岩, 證明你連理解「歧視」呢個概念都唔清晰

邊個on79真係一目了然

個人認為蛋糕師傅基本上冇錯，佢都有宗教自由

問題係點用法例保障同性伴侶佢地去買結婚蛋糕，一定有兩間以上嘅舖頭做佢地生意
如果俾得一間因為宗教理由唔做佢地生意，會唔會起左先例，令到即使全個社區都唔賣結婚蛋糕俾同志伴侶，政府都做唔到野

因為個顧客唔想買生日蛋糕囉
依家明明係有得買結婚蛋糕，咁點解唔比人買？

即係你去電器鋪，話想買電視，然後個店員話「唔得啊，你不如買洗衣機頂住檔先啦」

落街就咁買個生日蛋榚
同比錢叫人整個生日蛋糕比你
係個蛋糕既意義會唔會有唔同?

可能要講到勁明

呢個世界有兩種結婚蛋糕，一種係祝賀同性戀嘅，一種就係祝賀異性戀。基於宗教問題，祝賀同性戀嘅蛋糕，我地未能提供，敬請原諒。

會唔會有少少天下本無事，庸人自擾之。

Agger
佢地至鍾意開口埋口就話你歧視

幾時先有逆向歧視

我理解係無現貨，要整喎

係，歐洲人權法庭甚至判左只比無賓周既人做女人係歧視，反人權。

因為你強迫一個跨性別人士做手術係酷刑呀

我意思即係店家係咪可以以冇提供服務為由
而非一句你個死基佬我個神唔承認你，所以拒絕服務，而被告歧視？

Lm

首先法律層面而言，政治立場未必納入反歧視法

不過單就道德層面而言，你個例子都係唔適合
因為張banner有明確立場，但係個結婚蛋糕係無立場（無話支持same sex marriage）
in this case 對伴侶連設計都未講就被人拒絕咗

所以比喻應該係

你想整張banner, 你搵一間整banner嘅製作公司，你都未講design，間公司就話你係港獨份子，以「不支持香港獨立」為由唔願意幫你整。

咁我就覺得間公司有問題啦

你要搞清楚一點
一間舖頭要唔做佢地生意，
係可以唔止宗教一個理由
甚至有其他理由更加唔洗比位佢地入
所以呢場官司係完全冇意義
即使gay couple贏左
往後其他唔喜歡同性伴侶既舖頭只會用更婉轉更保障自己既方法去拒絕佢地

歧視法就係咁易被濫用

因為如果用法律層面的話，只會對餅師更不利

何況道德觀人人唔同，呢層當然， 但咁唔代表所有立場都可以接受
咁唔同我嘅價值觀係殺人的話， 法律禁止我就等於侵犯我嘅良心自由？

一個人行使基本自由，係以唔可以侵害其他人嘅平等自由作為前提

咁係咪要自己做埋同性戀先叫支持？
個結婚蛋糕嘅唯一用途就係慶祝人哋嘅同性婚姻，咁你幫佢整仲唔叫支持？你會唔會自己唔支持個樣走去做個樣野 provided that 你有選擇權

但個餅師係知情情況下整個蛋糕又係另一回事

唔可以混為一談

推一推等答，想學嘢

咁如果轉一轉 有納粹主義支持者話要入黎買個蛋糕慶祝種族屠殺 個蛋糕唔洗任何其他design既
大家覺得餅師有冇權唔買比佢?
利申:冇既定立場 想知多啲大家點睇

有冇咁反智

非也非也
你係夾硬將信仰同人嘅行為分開
一個牧師本身就係基督教信仰嘅人， 所以你要佢唔帶宗教字句去祝福都係唔合理同唔可能嘅事。
因為你係叫一個基督徒去違背佢自己嘅信仰去祝福人，不論有冇宗教字句

姐係d咸濕佬可以話自己係跨性別，然後自由出入女性專用地方

咁如果我覺得對方樣衰或者我心情差唔賣比佢犯唔犯法?
如果個原因係因為佢係同性戀我就冇得唔賣比佢?
同性戀有特權?

／真係歧視你就連其他產品都唔撚賣俾你啦／

連其他產品都唔撚賣俾你，當然係歧視
但係就算只係選擇性針對顧客 唔賣一種商品，只要佢嘅理由係種族、性取向之類嘅嘢
法律上一樣係歧視

／咁可唔可以判斷為種族歧視？／
反歧視法嘅範圍係public accommodation，講緊提供服務／買賣商品
你嘅例子根本不相干

一個reasonable man, 都會知道一個結婚蛋糕會有「賀詞」
即賀呢對couple中, A&B快樂之類既野
如果塊牌, "Mr A and Mr B / John and Peter"新婚快樂
可以理解為「祝賀同性戀結婚」蛋糕, 係一種product
而本店從來冇做過呢種product, 以後也不做, 何罪之有？

當然, 如果你要玩語言偽術的話, 如只是「X & Y 新婚快樂」咋喎
ok, 我無話可說

我M記例子, 只是想帶出product既問題：從來冇呢種product, 何罪之有？

都係果句, 切入點唔同

你做完
就算唔親共外人都會當你親
呢個係事實

拒絕既原因有好多種，但唔係無區別咁佢地全部都係重要/唔重要

法律上有所謂本質上會令人質疑你有歧視既拒絕原因(inherently suspect)，e.g性別/種族/性傾向

你拒絕既原因係呢d，咁我覺得係有問題

但拒絕既原因係政見，或者只係我唔like你，咁拒絕個問題冇咁大

咁如果我間鋪唔賣野俾「殺過人」嘅人，算唔算歧視

唔信你自己睇，個case係A.P., Garçon and Nicot v. France

D左膠係香港都推緊呢樣野，比人自我聲明就可以做女人。都係個句呢，永遠唔好低估左膠

法律上唔係

我覺得道德上都冇問題，你冇義務要協助一個人去重生

有講到明（口講/白紙黑字），應該當你歧視

個問題係我本身有自由唔賣野比我唔鐘意既人
但係如果佢係同性戀我就冇得唔賣比佢
以後有類似case點證明我唔賣既原因係因為佢係同性戀,而唔係其他原因?定係佢咁岩係同性戀,所以我就算覺得佢樣衰都要賣比佢?

／如果佢有個現成蛋糕但唔賣比你係一種岐視，但哩個case好明顯係需要訂做／

問題係呢個case的話，對couple完全未提及設計，淨係話要買結婚蛋糕，個餅師就話唔賣。

個餅師點知對couple想唔想訂造，又點知個設計會唔會係同佢宗教信仰相違背？
設計都可以有好多種，有啲係就咁花紋，有啲係有公仔
我覺得要分開評估

／令佢無法做出一個佢平時所做ge結婚蛋糕，所以拒絕哩單生意，哩個行為係佢能力不足所引起／

我唔認為係能力問題。
首先呢種理由唔make sense，因為對couple根本連設計都未提出，又點知力有不逮？

何況個餅師都唔係敢講，佢直接用宗教自由同言論自由作辯護理由

法庭都講左依單野其實最好唔好法庭去解決
本身同性戀同宗教就係有好大衝突矛盾
尊重既野係雙向 一人讓一步 冇話邊面要讓曬另一邊
剩係睇依單案 個師傅就算你係gay都會賣蛋糕比你 你買任何現成蛋糕去做結婚蛋糕都得 唯獨就係唔可以親自幫你整一個新結婚蛋糕 什至介紹埋邊到幫到你整
係咪真係有必要去告佢呢 你明知佢就算幫你整都會有良心責備都要迫佢又真係做得岩？
你覺得整結婚蛋糕唔代表要祝福佢 但問題係個師傅唔係咁諗 你冇企過係佢角度去睇

咁唔係個個淨係見錢就去賺。

你認為有錢就賺，無問題，但人地認為有衝突唔想賺，都可以㗎嘛？做咩你覺得無問題就要逼人地都覺得無問題？唔可以大家唔同㗎咩。而家個餅師就係覺得有問題。

咁高級餐廳唔准人「衣衫不整」入去食飯，我當佢著T shirt唔係著西裝都當衣衫不整，算唔算歧視

唔算
Perfectly reasonable

贊成上面個巴打講
店主都話賣其他蛋糕ok, 賣結婚蛋糕唔得
咁即係整蛋糕對佢黎講唔只係賣一個product
當中可以係有佢既心意，甚至祝福
可能佢整蛋糕之前會為新人念經 / 祈禱 呢

如果佢係咩蛋糕都唔賣，就係歧視個人
但係佢只係唔賣婚禮蛋糕
所以我覺得整蛋糕對店主黎講係有宗教意義

依家啲基佬真係惡，成日講到得佢有性取向自由，人地就無宗教自由咁
遲啲睇怕有教會拒絕基佬係教堂結婚行禮又會俾人告啦?

點解「殺過人」我可以唔賣，而同性戀我一定要賣，個分別係邊？

重點係佢肯唔肯賣？

如果佢肯賣呢種有一男一女喺頂嘅結婚蛋糕
而對couple又肯買，咁無問題啊

如果個餅師唔肯設計專門為同性伴侶而設嘅蛋糕，咁都無問題，反正人人都買唔到呢種蛋糕，咁就唔算針對顧客歧視

無罪假定

事實上
係

或者你可以咁諗，主流意見都係覺得性取向係天生，你唔應該因為一個自己控制唔到既因素而去歧視人

犯法照道理係一個人既選擇

左膠會話你抹黑，因為跨性別唔係咸濕佬wo，同埋就算無呢條法例D咸濕佬要入女廁都會入到wo

依家平gay會推緊比人自我聲明就可以做女人

當然要你比人公開左由你印

咁如果個人係殺父仇人都唔可以歧視佢？

又好似冇錯，謝指教

戇鳩

自由係選擇拒絕既自由

蛋糕師傅 無屌鳩基佬
無要求佢地分開
只係唔為佢地整蛋糕
係佢既自由
你可以話佢閪
但唔可以話佢錯

基佬你搵東家唔整可以搵西家
唔係要強迫人接受你地既性取向

你可以拒絕幫襯佢 係你地既自由
但唔可以強迫人地做你生意

法律層面上，要睇反歧視法例保障範圍，因為當中因素而作出差別對待先構成歧視

Gorsuch都係咁講

但係問題係個結婚蛋糕本身係啲咩先？
依家個case重點講緊對couple根本都未提出設計，純粹就係買一個普通無立場嘅結婚蛋糕就被人拒絕
呢個case本身就係歧視，因為如果係異性戀伴侶的話，個餅師會賣

心服口服

如果咁，我公開話我想要一個伴侶，之後有個同性戀者接觸我而我拒絕，咁我有罪定冇？

認同，你嘅自由唔可以強迫我唔想做嘅嘢

普通冇立場喺你自己覺得，對餅師嚟講可能喺一個祝福

咁視乎佢地點傾，我無睇得好詳細。如果言談間得知個蛋糕係用嚟賀gay couple, 咁有無明確設計已經唔重要啦，個餅師都知用途，

如果無提及用嚟做咩，純粹一對gay couple, 就咁走入舖頭，淨係講句我要個結婚蛋糕拎走，而個餅師唔賣，咁就有得討論下。

我覺得個例子唔太正確
因為結婚蛋糕係婚禮既其中一part,所以整左比基佬=幫佢地手完成婚禮=間接令佢地結到婚
如果要類比的話我覺得係:
你支持港獨打算武裝起義,你去買槍=武器商人間接令你成功起義
當中個因果關係係咁
利申返先我冇表明立場

整蛋糕對某d餅師已經係心意/有祝福既元素響入面啦
我覺得宗教理由係合理辯解

依個就係雙方最大既爭論
你自己覺得結婚蛋糕係冇立場 但整個個唔係咁諗
平時整一個普通蛋糕同知道依家整緊既蛋糕係比結婚用個心情一定有好大分別
除非你你機械人啦

／但我覺得應該要consider 埋 "餅師做餅係咪真係純粹係provider" 呢個討論。／

無錯呢個係重點，我就係想討論呢個位

／就係泛指婚姻呢樣野，如果同性用就同性，異性婚姻，一樣的／

但係當個餅師整一個「就係泛指婚姻呢樣野」嘅蛋糕時
佢根本就無須要 同意同性婚姻
因為個結婚蛋糕本身唔係just for 同性伴侶

正如之前用嘅例子
我認為
你唔可以逼回教刀匠整豬肉刀
但回教刀匠亦都唔應該拒絕賣一把萬用刀比豬肉佬
（at least道德上，法律上的話職業好似唔包響反歧視法以內）

個人因素係可以
一般差別待遇係指政治、種族、民族、宗教、性別上

呢個好笑

好擔心，原來唔做生意都犯法，容乜易因性傾向而拒愛會唔會構成歧視

依點應該可以睇成買個餅師既服務
咁佢因為宗教問題唔服務
同牧師唔幫同性戀證婚性質都相似

視乎你係咪public accommodation

所有岐視都係合法啦咁

Agger

梗係有人話整蛋糕唔代表承認/祝福，你覺得唔代表無問題，但而家整果個覺得係代表緊ar ma. 係有d人自己覺得唔代表，就要個個都覺得唔代表。

過度保護本身就係歧視緊自己

假若我生得樣衰
人地唔願意同我做朋友
我是否要求立法保護樣衰既同胞？
我生得樣衰
想同個靚女敦倫
佢拒絕又是否歧視？

若要拉商業角度去講
Ptgf揀客 又是否歧視毒撚？

結婚蛋糕含義比較特別，個師傅都話其他普通蛋糕冇問題

蛋糕一早有根據用途而分類，設計都有唔同

食飯就睇下係咩野飯lor
如果係婚宴，我覺得佢拒絕你係 ok
如果係快餐店，我就覺得唔合理lor

但冇忘記2012年個時同性婚姻同異性婚姻係法律上係完全兩樣野黎 你就咁將兩樣野講成泛指婚姻係錯

同將普通人戀愛同兄妹間戀愛亂論都講成法律上係一樣野一樣

終於有個理性post，上個post我屌佢地Ｄ例子奇怪都一堆負皮

如果你個飯叫結婚飯，用嚟賀gay couple結婚食嘅，咁我諗得嘅。普通飯，就唔得。

正如gay couple入嚟買普通蛋糕，佢唔賣比你都係歧視。

遲早唔同D 死基佬做愛都犯法
你同你條女都扑野啦
你做咩唔同我扑野
你係咪歧視我 講

咁用人種
妓女拒絕黑人嫖客
是否歧視？

我好想立呢條法

如果我去嗰間蛋糕鋪話要買個蛋糕同撒旦慶祝生日

店主因為信仰問題唔整比我, 亦都唔賣一式一樣既生日蛋糕比我算唔算歧視?

呢個可能有排拗，變咗妓女唔可以揀客，世界大同了

我覺得要睇返結婚蛋糕本身嘅歷史同象徵意義先，以下係喺wiki copy 嘅：
One of the first traditions began in Ancient Rome where bread was broken over the bride’s head to bring good fortune to the couple.[2]

Once this tradition began the bride and groom would share a piece of cake before distributing it to the guests to symbolize their union and their promise to forever provide for each other.[8]

我就覺得結婚蛋糕本身已經係對新人嘅祝福，個師傅唔想祝福佢哋結婚係冇問題

其實結婚蛋糕有祝福含義，根本係好合理嘅一個point，何況係講緊自己親手整。

咁真係要發大佢來反歧視啦

認真討論：

1. 既然當時同性婚姻並未在該州合法，餅師可否因為「拒絕協助有犯法嫌疑嘅行為」辯解？
如果基於呢個原因，咁呢件事本質上其實可以同「唔賣刀畀劫匪」相提並論，兩者都係本著「拒絕幫人犯法」嘅立場去拒絕提供服務。
（當然呢個係一條假設性問題，因為個餅師自己講明咗係基於宗教原因拒絕賣蛋糕。）

2. 第1問嘅延伸：
樓主：

蛋糕本身就只係蛋糕，本身並無意義，喺佢未知客人身份之前，一個冇寫字嘅蛋糕根本冇可能成為一個「支持同性婚姻」嘅蛋糕。但當客人表明用意之後，好合理地呢個蛋糕就會變成一個「支持同性婚姻」嘅蛋糕。如果店家真係講明無論係咩人黎買都好，佢都唔會賣「支持同性婚姻」蛋糕，佢喺呢個情況下係咪大條道理唔賣呢個蛋糕？

點去判斷店家係歧視客人本身，定係保護自己嘅商品免被扭曲意義？

3. 第1、2問嘅延伸：商家有冇權因為「可能令商譽 / 名聲受損」而拒絕一樁買賣？
(如果商家認為售出商品嘅金錢+非金錢成本 > 金錢+非金錢得益，有乜野因素可以合理地限制商家拒絕呢單交易嘅自由?)

呢個例子正呀，仲有，個歧女唔可以差別性待遇，收黑人就貴d，白人就平d，否則又係歧視。

呢個世界比左膠再玩落去，遲早大亂。

唔算

因為佢只係提供陰道交服務
唔係提供所有性服務

不過如果個gay佬要求口交，就...

其實依單野真係好有趣
2個角度睇件事都好似冇咩問題
最大ge問題係法律上有好多野做唔到咁細
個人睇法，支持蛋糕師
先唔講宗教，
每個人都有自己想法
有自己底線
蛋糕師覺得做個蛋糕俾同性伴侶結婚係超過佢道德接受範圍
佢認為幫佢整=支持佢地同性結婚
如果今日有另一單
係個燒烤用品老細唔賣炭俾一個想燒炭自殺ge人
老細知道你一定會用包炭自殺，所以唔賣
但係肯賣牛丸俾佢
賣=支持佢自殺
唔賣=侵犯佢自殺權
咁個老細有冇錯？

不過只提供陰道交服務
算唔算係歧視呢

唔明喎，咁我開宗明義講明唔賣結婚蛋糕俾同性伴侶，只提供結婚蛋糕俾一男一女就唔算？

唔係咁計wo
如果隻鴨曾經提供女性肛交服務
咁照上面既講法
唔提供比男客都好似係歧視wo

所以呢個世界本身運行得好地地，天下本無事，但係有d人嫌太過安靜咁。

樓主頭先用豬肉刀黎做例子
佢話唔可以叫個回教刀匠整一把豬肉刀
但唔可以唔賣一把萬用刀比豬肉佬

依家我係叫個回教刀匠整一把萬用刀 但我同佢講明依把刀我剩係會拎黎殺豬 我講完之後把刀既設計係唔會有改變 但係回教刀匠黎講把刀既義意會好唔同
咁我繼續迫佢整又岩唔岩 我話係我黎睇把刀係冇立場 同其他刀一樣

樓主點睇

如果佢要求個蛋糕上面並冇寫任何反猶子句或刻上納粹象徵，只隻普通一個蛋糕，你的確無權唔賣。

因為係個一刻，你淨係收到一個同一般人無異既訂單。當然，如果條友透露佢將會散播種族屠殺、反猶意識，你可以告佢歧視。

咁就要睇下人做陰道，法律上算唔算係陰道

同埋只提供陰道交服務，算唔算間接歧視？

M記賣緊一種包 叫白人包 基本上得白人會買呢隻包黎食
有黑人黎話買一個白人包 M記話唔賣比佢 因為佢係黑人 唔係平時食開既白人
咁樣歧唔歧視

我同邊個做生意我話事 係唔同死基佬做 你吹咩

我認為唔關個設計事，同埋我嘗試緊用唔同ge辯護理由去反駁，因為原本個辯護理由就比法院判左有罪，所以先要諗下其他方向

我個point係，當我知道我要做一個結婚蛋糕比同性戀者，即使所有要求同平時一樣，我都會因為情緒激動而冇法做出結婚蛋糕，但可以幫你做生日蛋糕

咁樓主你認為我咁樣拒絕時有冇岐視同性戀者

／你話連鋪頭入邊「現有」既蛋糕都唔賣比你，咁一定唔單止犯法，而且道德上都唔岩，但蛋糕師父本來就有權唔做「未出現」既蛋糕，佢賣蛋糕姐／

但係『做蛋糕』呢樣嘢本身就係一樣服務，同『賣蛋糕』無本質分別
你用顧客身份作為理由，拒絕提供某項服務，都係歧視

／正如漫畫家唔想畫就隨時可以休刊／
舉例不相干

漫畫家當然可以休刊，正如個餅師可以隨時關門
但係個漫畫家／報紙檔唔可以禁止某啲顧客購買漫畫㗎嘛

／你話佢唔整比gay couple就係歧視
但佢本來就有權唔整比任何人架喎／

但係對gay couple未講設計
如果個餅師拒絕某種蛋糕設計，覺得某種設計侵犯良心自由whatever,呢個我覺得合理

但係如果對gay coupke提出嘅設計同其他異性伴侶一樣，又俾得起同樣價錢
咁點解餅師有權唔賣？

／普通人番工都會射波，唔通又可以告佢咩？／
唔告得
因為當你返工射波，你所有client都會無法獲得服務，你無針對個別顧客進行差別對待

我覺得
如果所賣嘅產品裡面嘅特別要求並唔包括同性戀內容，咁反而無理由拒絕
如果顧客要求設計包含同性戀內容，餅師可以用宗教自由為理由拒絕創作

牧師呢個身份就可以有宗教成份，但餅師就冇，咁邏輯上算唔算有問題？
你都識講「因為你係叫一個基督徒去違背佢自己嘅信仰去祝福人，不論有冇宗教字句」
同樣地餅師都係基督徒，佢就冇宗教自由，就唔可以拒絕用佢既手藝，專業去祝福人？

呢單case直接d講就係宗教vs同性戀

我諗起之前august果單野
佢拒絕同一個拍過gv既男優做愛
俾人bully到自殺

左膠一日唔死
地球危在旦夕

但係外國見你成間鋪得男冇女應該已經比人告左

M記賣緊一種包 叫白人包(結婚蛋糕) 基本上得白人(基本得男同女)會買呢隻包黎食
有黑人(男同男)黎話買一個白人包 M記話唔賣比佢 因為佢係黑人 唔係平時食開既白人
咁樣歧唔歧視

／個師父本身真係有機會係冇惡意／
無惡意唔代表無問題，最多係個責任輕啲咁解

／sorry gay佬blacklisted
以後再有gay couple入黎
對唔撚住肚痛直接離場／

well咁係個餅師有問題
當然個餅師都要考慮下佢避到一時，避唔到成世

恐怖分子抗議美國唔賣核彈比佢地係歧視

我覺得面睇拒絕原因，
如果驚太大碌會整親之類就唔算，
但如果個黑人任何仲條件都同平時堆嫖客一樣但只係皮膚黑，咁就算岐視

上面巴打提到同回教徒買一把萬用刀，一切設計保留，但講明係用嚟殺豬。

你認為呢單點？

左膠會問咁點解「標籤」黑人太大碌？
黑人都有細賓周
亞裔都有大69

個白人包對M記有冇特別意義先？結婚蛋糕對餅師嚟講有祝福新人嘅含義，原則上有唔同

燒炭個例子又偏離左個案情況
老細係基於客人既資訊而作出安全考慮，正如你係百貨工司見到個中坑神情憤慨，一路口upup話斬死你班八婆一路買把菜刀，你都會停低啦。

但蛋糕個案與人身安全irrelevant，只係宗教/道德觀上既考慮而拒絕服務，差好遠喎。

點解每次Ｄ例子諗出嚟都好似無思考過咁，上個post已經見唔少。

咁樣個世界會痴線 唔駛諗咁複雜，個歧女竟然唔可以揀自己接咩客，佢聽倒都會O咗咀。

唔出奇，你見呢個 post 已經好多人連 discrimination 既基本概念都未搞得清楚

我覺得前提係老闆確定自殺者係理性
冇受任何酒精藥物影響
如果老闆冇能力滿足呢種條件的話
佢唔應該協助自殺者自殺

依單野就係大家都唔理解大家
對好多信宗教既人佢地日上做既一切都同宗教有關 唔係牧師做野先有宗教成份 你一心企係自己角度睇冇咩野啊 我覺得咁做唔係祝福 咁咪雞同鴨講

／結果上黎講同性伴侶有蛋糕,餅師冇拒絕佢,但係事實上係歧視左佢加收貴左佢,係差別對待,咁算唔算犯法?／

利申無讀法律

但係條反歧視法只係話“ to refuse, withhold from, or deny”，單純收貴咗似乎唔算歧視？
但係呢點我真係唔知

／買餅果個係支持,但餅師一樣係冇講明動機拒絕左,點解就變左歧視?／

首先in this case個餅師響第二次拒絕時係有清楚講明自己個動機
（Phillips explained that he does not create wedding cakes for same-sex weddings
because of his religious opposition to same-sex marriage, and also because Colorado (at that time) did not recognize same-sex marriages.）

不過歧視係視乎個行為會否對顧客造成差別對待，咁歧視者好多時都唔會講明自己動機

另外我唔清楚條法例講到性傾向，係限定響 購買者嘅性傾向；抑或係範圍比較廣闊，包含「可能享用者」嘅性傾向。呢樣嘢要問專業人士。

／如果個餅師好清楚明白自己係會對同性戀唔公平,覺得自己絕對會加料/做得難食,但係為左自己理性同專業地拒絕左,咁都犯法?我覺得對餅師係唔公平.／

首先加料／造得難食與否係響餅師本身嘅控制範圍以內，我唔認同呢個係合適嘅理由
當然佢可能無咁投入，無咁有heart，水準唔咁高，但係水準未至於會跌到去「好難食」吧

其實係。正如有d宗教食d肉都話要牧師淨化過先食得。咁揾黃大仙黎淨化完賣又得唔得？

爭論呢d, 不如屌柒d淨幫新移民機構歧視本地人仲好

其實你黃大仙條問題想表達Ｄ咩？
不如講清楚少少。

係未所有gay佬都係左膠
又唔係阻止你gay
你gay又要搞到人就係抵屌
濫用法律就係你班仆街
告唔入就係咁立新法同改法例
而家連d法官都成日都偏幫班死左膠
你班柒頭同共產黨根本無分別

歧視人大碌就唔係歧視？隻閪成隻b都容納到

含撚啦基佬
做基佬冇問題
做到好似全世界欠左你咁就收皮啦

即係因為安全問題就可以歧視

其實如果你代入個餅師。

如果佢覺得，整完個餅，不論設計係點。

佢都應該會比佢身邊啲教友話同唱，佢費撚事煩唔接依個case有咩問題。

你同性戀者生活有阻礙，唔老黎就去告人。

咁個餅師怕比佢啲教友指責就係過份?唔應該受法律保障?

做同性戀者冇問題，但係個披住同性戀者外皮既閪客就唔得囉。

你覺得一個信開阿拉真主接唔接其他宗教既野？

／我覺得真正嘅尊重同包容喺雙向嘅。／
同意

／同時同性伴侶都應該尊重餅師嘅宗教。明知人地有立場有宗教仲去搞鳩人仲算尊重咩／

依家只係買蛋糕，咁都叫搞鳩人？
賣嘢畀顧客一向都不等於支持顧客所有議題立場
如果唔係的話，唔通次次做生意前都要查人地家底？

／我搵個回教徒問佢可唔可以賣豬肉俾我，佢唔肯我就去告佢？／

你嘅例子不相干

回教徒本身就唔賣豬肉，唔賣畀你都好正常。無人會受理你嘅投訴

但係依家個餅師本身一向都有整蛋糕，人人都買得就係唔賣畀同性伴侶，咁咪係歧視

兩樣嘢不能相提並論

／明知基督/天主教徒唔接受同性戀仲去搵人買蛋糕會唔會太過分／

但係呢件事之中佢只係一個餅師
個蛋糕設計又無任何基督教成分
點會侵犯佢嘅宗教自由？

安全問題梗係可以唔賣啦。
唉，講多曬氣，咁低智商都出嚟獻世。

左膠都係麻煩閪/撚
如果有條女話唔接受矮過佢既男人溝係咪歧視？冇人會出聲lo

你係咪睇唔到我話會整親，
明知會受傷都照接客？
做雞唔可以保護自己？

「賣嘢畀顧客一向都不等於支持顧客所有議題立場」
賣武器比恐怖分子不等於支持恐怖分子所有議題立場

我只係針對個餅師行為，我唔打算討論佢嘅動機
因為歧視唔係講動機，你唔需要刻意歧視其他人，但你嘅行為一樣可以對其他人造成歧視。

正如n年前奴隸制尚係合法，啲人都無歧視觀念，奴隸直情唔當係人，只係財產
但係唔通歧視就唔存在？當然唔係，呢個正正係歧視最嚴重嘅時候

所以你可以話
我地唔應該過分譴責個餅師（因為佢無惡意）

但咁唔代表佢無做錯，因為佢個行為本身就係差別對待

我幾時有唔比人回應 你依家咪回應緊囉

同埋大把人反對我嘅論點啦，何來「一定要跟足樓主論點黎講」

個答案唔啱你心水就淨識發脾氣，唔見得你高智商。你只証明左支持lgbt既人係選擇性黎講。唔啱心水就話人低智商

死基佬

講緊上面條友 都唔係話你

巴打其實你係咪假膠嚟

細碌就唔會亂插而整親？雞就可以揀客，餅師就唔得。呢d就係支持lgbt既人既point?

睇嚟又係一個未搞清歧視定義既人。

而加係個蛋糕店主拒絕整俾Gay婚宴喎，你黃大仙個例子係咪搞錯左主客啊。

大仙淨化左既肉並冇話唔賣比特定人士喎，回教徒有佢地既自由選擇買或唔買，恰恰就係個案入面Gay被剝奪既權利喎。

／點解唔尊重我個人既宗教信仰同權利???／

因為宗教自由有限度，宗教教義唔係大哂。
何況依家何來侵犯你嘅宗教自由，又無話一定要你接受同性婚姻。
提供服務 =／=認同顧客立場

／但假設我個人對同性戀好open,接受
但係因為宗教,唔容許我提供service比同性couple／

有啲咩宗教教義寫明唔容許提供service? 基督教都係話同性戀係不潔之類
首先宗教教義能否履行，本身就視乎法律
何況宗教教義如何執行，本身視乎你如何詮釋
假設你個人對同性戀好open,接受， 就應該可以搵到合適嘅詮釋
基督徒都有唔少自由派

gay佬就可以剝削餅師唔支持，什或反對同性戀既宗教自由。咁餅師既宗教自由又邊個保護？
除非立例指明宗教自由係次等既，就行得通，亦符合lgbt支持者之論調

因為 safety considerations 而拒賣仲點會係 discrimination, QS判官巴打自己睇一次 discrimination 咩意思先啦

discrimination is treatment or consideration of, or making a distinction in favor of or against, a person based on the group, class, or category to which the person is perceived to belong. These include age, colour, convictions for which a pardon has been granted or a record suspended, disability, ethnicity, family status, gender identity, genetic characteristics, marital status, nationality, race, religion, sex, and sexual orientation.

即係因為安全問題就可以歧視

見到個明顯有情緒失控、隨時都可能斬人既顧客，基於安全考慮唔賣俾佢都可以俾你屈做歧視。

邊個低智大家睇到

回教佬唔賣"豬肉"
蛋榚老細唔賣"同性結婚蛋榚"
有乜野問題

即係人地教義講明同性戀係不潔都要焗人去serve你，lgbt都幾不人道

如果細碌會整親都係唔接ga,
我話大碌會整親所以唔接代表細碌全部接晒？
哩個就係你ge邏輯？

比喻不倫

因為妓女本身嘅職責就係提供性服務，無可避免表達緊立場

但係依家整結婚蛋糕，個蛋糕無特定限制受眾
又無人逼你一定要大大隻字「支持同性婚姻」寫響個蛋糕上面

你都可以寫個defination話唔支持lgbt就係歧視

根本你歧視既定就太偏激
仲話人未搞清楚
講到d法例跟你意思定先叫啱咁
你以為自己係美國定憲法果班精英啊

即係可以有例外啦，你將個例外case不予考慮仲有咩好講

要視乎個公仔同蛋糕嘅設計

當然政治立場似乎並不在反歧視條例範圍內

佢咁高智商點會認丫
由佢啦，夏蟲不可語冰

你冇講細碌都唔接，淨係話大碌唔接因為有機會會整親。你既邏輯就係冇講都當有講？

如果整兩個男人公仔係個蛋榚頂度算唔算"大大隻字"寫上去？

係人都知結婚蛋糕就係比人拎黎結婚用
一定要係個蛋糕上面寫支持lgbt先叫支持，lgbt都幾霸道。人地教義唔接受你地lgbt都焗人要serve你

／其實呢D同性戀者的行為唔係建立係尊重上面,係特登去闖關既.／

咁你都可以話個餅師係特等去闖關，因為佢嘅行為唔係建立係尊重上面
如果佢尊重同性伴侶的話，就唔會差別對待

我基於眼前見到ge資料：
蛋糕師已知個蛋糕會用黎俾同性伴侶結婚
燒烤店老細都已知想買炭ge人會用黎自殺
所以2件事個賣家都係已知件貨ge用途，
佢地都覺得咁做係遺反左佢做人ge底線
至於咁做合唔合法/道德/人權
唔同地方同角度睇都有唔同，
所以我認為係一單幾值得研究討論ge事件

有D人可能好專業係法律上面
但係可唔可以唔好下下都成個老屎忽咁，
一有D唔完美ge地方就話人唔用腦呢？

呢個無問題
因為宗教場所有豁免

俾啲新意啦,聽撚到厭啦

巴打你係咪做 qs 做到傻咗

九唔搭8
你知唔知自己駁緊乜

你班lgbt焗人支持認同立場，係人都見到tim

其實講到尾都係講唔掂就用法律走挫死對方

好啦假設依家個師傅迫於無奈接受 一邊喊住一邊幫你整蛋糕整到好心up
你係咪又真係會好開心 覺得自己贏左 抵你死啦之前唔肯幫我整 依家我叫全城同性婚禮都幫襯你 等你日日返工唔開心
係咪咁樣

而加話緊你個濕尻凈化肉例子唔對應蛋糕case呀，不如你唔好轉移視線，同大家講吓兩個例子既可比性啦。

但上面有巴打話蛋糕師傅幫新人整結婚蛋糕係代表祝福佢地
蛋糕師傅唔想祝福佢地
所以唔幫佢地整
你點睇？

lgbt要人尊重佢地lgbt, 人地餅師冇出黎屌柒你班lgbt.但lgbt焗餅師違背佢宗教立場而serve你，又有冇尊重人地宗教？冇，lgbt只係睇到自己。lgbt大曬

根本只係一個閪客得唔到自己想要既野就以自己既特殊身份去欺壓他人。

對方一係就要為左你依個 so call '比較正確' 既價值觀， 親手摧毀自己由長輩，親友，或者佢地既'神' 傳遞比佢既價值觀。

一係就要比你拉入法庭，勞民傷財。

講到咁清楚你都唔明
this is lgbt支持者

你冇講老母唔接客係咪代表老母接客呀？
你有冇講過老母唔接客先，唔好冇講都當有講喎

我就算支持個餅師都要屌鳩你，
講野毫無邏輯，淨係識用第二啲例子偷換概念

長知識了
但係 攝影師拒絕影婚紗相 好多類似問題⋯⋯

呢個唔整咪搵第二間囉
d gay佬真係好撚小氣.玻璃心到呢
老闆：勝已訴.理撚得你

而家對gay佬要求個結婚蛋糕上面對新人公仔係一男一女定兩個男人先

如果係兩個男人,真係抵觸蛋糕師宗教原則喎

人地班lgbt會夾硬話整蛋糕唔係祝福黎，係買佢個service
但就無視餅師宗教自由

與其爭論到底幫人整結婚蛋糕係咪真係代表支持顧客既立場，倒不如爭議反歧視法既設立係咪有問題。其實餅師如果堅持唔整餅俾gay couple，佢係會損失一部分顧客從而減少佢係市場既競爭力，最終俾自由市場淘汰。另一方面，執行反歧視法又有其限制個人自由既壞處，既然最終結果一樣(即反同性婚姻既餅師難以於市場生存)，咁點解仲要設立呢。
註:市場可能並非完美，但至少市場上會有肯幫gay couple整餅既人。
另，個人認為餅師對整餅俾gay couple反映個人支持gay marriage既諗法其實或多或少有道理，即使舊餅係冇特別既design，但係個餅係婚姻中既象徵意義同對婚姻呢個行動同背後所反映既價值既 proximity 係近好多，唔可以同普通產品相提並論。

依單案邊到有唔尊重同性戀 大部分方便都肯幫佢 唯獨一樣同性婚姻唔肯幫 但你就要百分百贏曬
咁叫互相尊重？

想聽樓主意見

你自己老母接開客咪覺得係人老母都接客呢d咪就係証實左lgbt支持者既低程度，唔啱心水就提人老母

如果個老闆知道
個結婚蛋糕係for同性戀人
老闆用自己個宗教為理由拒絕
絕對係合理

宗教立場唔係大撚曬架,印度啲邪教可以強姦殺人放火係唔係都要尊重？

問題係個蛋糕係點設計
如果係普通蛋糕一個的話，咁好難解釋點解就係唔賣畀個對普通情侶

事實上個餅師都係揀客，因為同樣個商品佢只係賣畀某啲顧客
只係法例上未必規管到

你可以認為整個蛋糕唔代表立場，問題係個餅師認為代表。你可以唔認同，但重點係餅師呢個理念唔係無理取鬧，唔係唔合理，為一對新人親手整結婚蛋糕，「代表祝福，代表承認佢地嘅婚姻」，唔係一樣講唔通嘅事。可以係代表，可以係唔代表，但個餅師覺得代表。你可以無呢個諗法，但佢有呢個諗法有咩錯？

我知你唔認同，問題係你係唔比個餅師有呢個諗法。

我無同你討論過淨化肉
你以為得一個人覺得你錯啊
我係話你係基本法律知識都錯撚晒

你見上面d lgbt人地講得唔啱心水就提老母就知佢地唔識尊重人la
佢地有比錢就要人違背宗教教義去serve佢地

拎樣肯定犯法既野黎類比
好野

人地咪就係講梗宗教自由唔係 justify discrimination 既 valid defence. 你係到被害妄想上身做乜

用緊你邏輯套用返你身上咋喎，你係咪冇講當有講先？

同埋我係支持個餅師冇岐視的

請問可否回應下整蛋糕本身係有祝福/心意既元素呢個point

exactly
個老闆就係唔想個結婚蛋糕for同性婚姻
基於佢既宗教教義
但lgbt就用佢地既個人人權去override人地既宗教權利，以歧視之名去焗不支持佢地既人去serve佢地，不知尊重為何物

／依家勝訴係咪即係個邊司法係同意同性戀者唔能夠使用一切有宗教背景嘅服務？／

唔係今次判案只係侷限於本案
因為判案理由非常狹窄

／假設有一對同性戀者 例如一個tb同一個正常裝扮嘅女性想係教堂舉行婚禮 講明可以照一般程序進行 被拒絕 最後情況會唔會一樣／

教堂有exemption，可以合法拒絕同性伴侶

歧視唔犯法？on99，你以為佢地打官司為咩？

lgbt都唔係大曬。你班lgbt拎基督教同印度邪比，即係明話基督教係邪教。

其實我理解佢地諗乜...

佢地覺得同性戀大撚晒

lgbt既人定義左宗教唔可以成為理由，正正印証左佢地根本冇尊重人地宗教

／但結婚蛋糕本身就係有慶祝婚姻嘅象徵意義係入面／

但係唔代表係個餅師本人對你嘅祝福

正如買生日蛋糕都唔代表嘅店主親自祝福你生日

／係宗教立場去諗，只要個基督徒店主知道咗佢整個蛋糕係俾你拎去做結婚蛋糕，對一個信徒已經係唔可以去做，無論有無字句都好／

點解？
如果係咁的話，咁一個基督徒嘅菜檔檔主
基本上唔可以售賣蔬菜比佛教徒

點解要尊重歧視人嘅宗教？

如果果幾個官接受整蛋糕本身係有祝福/心意既元素呢個point
咁宗教自由就已經係合理理由去俾唔同既待遇
咁就唔係歧視

咁你同唔同意唔賣炭比個打算燒炭自殺既人?

話明個蛋糕係for同性婚姻用wo

／因為佢可能法網過大，引起大多有灰色地帶既訴訟。／

咁只係代表條法例寫得唔清楚，唔代表個適用範圍有問題。

尤其是考慮到呢條法例係規管社會上大部分服務，對保障部分群體（不限於LGBT）的權利有重要作用
平衡得失後可能 重要性依然override

你既邏輯得提老母 lgbt就淨識提呢d

你針對講設計，無非係想講件事有無違背個餅師宗教。即係如果個設計無寫明for gay, 個餅師都可以同自己講佢唔係用嚟for gay couple, 嚟安慰自己咁？問題係佢已經知道個蛋糕嘅用途，喺呢個前題下，個設計已經唔重要啦。唔知就話，設計係用嚟証明個蛋糕嘅用途，而家個餅師都知道咗，咁個設計化有咩咁重要，本身個用途佢已經覺得offensive.

你真針對個設計，上面咪有巴打講過，同回教人買一把萬用刀，一切設計照舊，但講明係用嚟殺豬。咁呢單你點睇？

係咪祝福應該係整蛋糕果個人話事
同埋親手整 / 機器整都差唔一樣啦
無理由你出去買一個，同你朋友親手整一個俾你，一個合理既人會覺得一樣

同埋你最後果個例子錯左
基督教無話唔可以食菜/賣菜俾其他宗教既人

呢到支持lgbt d人講既野，已經証實左巴打你呢句

“拒絕為某對同性伴侶整結婚蛋糕” < 你自己講咗啦

咁佢係唔用腦啊嘛

兩個例子之所以咁大分別，係因為燒炭個案入面有客人表明會做出自殺行為，係涉及人命安全考慮，而個決定係無可爭議既。無論佢屬於咩種族、性別、性傾向之類都唔會有人話個店主歧視緊佢

而蛋糕個案只涉及道德觀or宗教觀考慮，而重要點出既係，道德觀or宗教觀可以因人而異，迥然不同，且不一定合理。

假設有老細既道德觀係女子無才便是德，而拒絕聘請女性，佢已經犯法。

而QS判官用燒炭個例子類比蛋糕個案，顯然兩者性質不同，亦係我屌佢既原因。

不過事實證明我無屌錯人，詳細你可以睇下佢對於安全問題而拒絕係咪歧視既高論。

點解要尊重唔尊重其他人意願既lgbt?

個蛋糕師傅就係認為自己幫佢地整蛋糕就係祝福佢地

well無人要你同D屎做好朋友
提供服務 =／=做朋友，亦不代表要你變成舊屎

我唔做犯法野囉，例如殺人，協助殺人同歧視

又唔一定
正如我去美心訂生日蛋糕
唔見得個職員特別祝福我生日快樂之類
純粹係一種服務

因為歧視係犯法囉

你一直都係講緊整蛋糕唔代表祝福
你有冇考慮過依樣野係個個唔同
有人次次整蛋糕都係包埋祝福既心意 有人就剩係當生意
你就一碌竹打全船人 將自己睇法代入人地到睇
教書都有分真心想學生好同剩係想袋人工啦

美心果個人只係賣俾你

同親手做點一樣呀

／你基你事唔好搞人得唔得／

無搞人，要求餅師整蛋糕有幾出奇？

／弱勢時就講公平
強勢時就食埋人隻居／

何以見得？連結婚蛋糕都買唔到 = 強勢

公我贏 字你輸

樓主得閒覆我未

lgbt拒絕承認自己既自由override緊其他人既自由，覺得自己先係唯一既正確，上面位巴打已經為此貢獻出一個典型既例子

的確係唔犯法
依家個官判左啦戇鳩仔

同黑人仲有女權果套一樣
唔同意你既意見=歧視

個蛋糕係咪祝福，竟然要由你一個外人嚟approve，而唔係由整果個人去講。你一個外人話唔代表祝福，整果個就唔可以話代表。

咁有咩好討論

歧視係犯法
不過呢單個官判左唔係歧視

一個行為點為之「認同同性婚姻」，我覺得係有得爭拗

但係我肯定評估呢個行為個準則，並唔係單純建基於當事人嘅主觀感受
如果唔係的話，咁世界就無歧視，個個都可以話一定要差別對待其他人先過到自己個關

你有權gay，我無權去改變你
但你都無權迫我接受你
死gay佬

lgbt就係一種鐘意焗其他人既存在。你可以唔鐘意我但唔可以表現出黎，你唔鐘意我，我都要你serve我，你唔可以拒絕

lgbt歧視人地個宗教教義就唔係歧視

個官係判個 committee 審訊不公，無考慮到第一修正案同埋對宗教自由有明顯敵意。

至於呢個 post 大家所關注既爭議點都依然係 unresolved.

可能無咁易比人告嘅
但係唔好比人見到你轉個頭又落單囉

家陣全世界唔賣蛋糕比lgbt? 何以見得買唔到？餅師因為宗教教義而唔願意整，就走去告人叫冇搞人，this is lgbt

呢d咪就係lgbt囉

歧視係犯法囉傻仔
而家個19官係判宗教理由可以override犯罪呀，用下你個死人腦啦

咁樣唔好歧視伊斯蘭教某啲教派喇，炸西方國家都可能係教義

你係咪睇錯人😑😑我不嬲都講緊餅師有自由去拒絕唔幫佢做餅

係唔可以單純由當事人去講，仲梗係要睇埋合唔合理。

問題係，「親手整一個結婚蛋糕，代表祝福新人，代表承認佢地」。餅師嘅呢個諗法，有咩問題？你可以機械式做餅，佢可以有感情有祝福嘅心意，兩樣野根本無衝突。

教堂應該真係唔算public accommodation
完全響反歧視法適用範圍以外（以科羅拉多州為例）

隔離post有巴打講過美國好多好細既城鎮，餅店數量少。個個都用 religious freedom 去 justify discrimination against LGBT (or whatever you think contradicts the religion itself) 既話，當時人真係隨時唔洗買結婚蛋糕咁滯 你香港多餅店就話唔怕啫，東家唔打打西家。人地美國未必係呢個 situation

問題係呢個case裡面，個結婚蛋糕本身就係一個普通嘅結婚蛋糕
gay couple無提出任何設計要求

何來「祝賀同性戀結婚」？

點解用宗教信仰去歧視人重可以咁理直氣壯？

結婚蛋糕上面點都有
congratulations / happy wedding掛

因為要特登幫你整啊

但係個生日蛋糕點設計先

如果就咁一堆花加啲花紋
咁點解可以差別對待？個蛋糕又無表達咩「支持同性婚姻」嘅含義，何來侵犯宗教自由

唔好意思，
賣炭單case係我寫
我好明白你ge觀點
我完全冇打算同你地爭辯
世上好難有2件事完全相同
我個例子只係想講：
當一件事遺反自己道德底線
而你又一定要我做
咁依件事有冇錯？
我個例子我特登唔講個背景，到底自殺犯唔犯法
唔同時代/環境/風俗可以有好唔同睇法
我只係講，我個人支持蛋糕師傅
同埋覺得件事好值得研究
咁又俾人屌唔用腦

不過咁，我又唔覺得LGBT既人個個都係自我中心既霸道既。

今次依單野告人果條友應該都係做開閪客嫁啦。

一係就係佢本身就唔鍾意/(LGBT人仕所講既)歧視有宗教既人。

佢覺得自己既一己爽快，而令他人對LGBT既人觀感更壞既，咪繼續去囉。

某啲連登仔：LGBT 女人 黑人就係有原罪

唔一定
正如之前ladies' night酒吧單case
酒吧指明女人有優惠
都被個男人話歧視，跟住打贏咗

有立場 = 歧視人
每個人都有立場
我可以唔做你生意
你可以唔幫襯我
而d先係真正既自由
唔係去強逼人接受你

樓主可唔可以回應下，同回教人買萬用刀，一切設計照舊，但講明係用嚟殺豬呢個例子。

回教人可唔可以唔賣？

／哲學上涉及self既問題／
如果你係指將產品視為創作者自己一部分，我明你講咩
但係off topic少少
版權法上面來講，作者都無權阻止其他人惡搞其作品（至少在美國如此）
咁你一樣可以話惡搞樣作品係違反作者個意願
但係你又唔可以用呢個理由阻止人購買產品㗎

樓主避左好耐，一直圍繞住個設計同埋結婚蛋糕唔包括祝福呢兩個point佢都唔反駁

因為餅師知道你個蛋糕係用嚟祝賀gay couple。

如果唔知，佢都唔會咁講。除非你覺得對gay couple入嚟買結婚蛋糕，係祝賀第二對異性戀嘅人，而個餅師明知係咁都反對，咁就另作別論。

以樓主既邏輯，除非買刀個人注明把刀要寫住 殺豬專用
如果唔係都唔可以唔賣

嚴格而言唔係犯法，只係無咁嘅制度而已

當然法官有考慮呢點，不過呢個pt只係適用於呢個case

如果gay佬們要買現成蛋糕但講明做結婚蛋糕，而餅鋪又拒絕出售？咁係咪一定判歧視？

一早已經講，當你知道個蛋糕嘅用途之後，個設計已經唔重要。

祝福又已經講過N次，整果個覺得有祝福意思，而呢個point又唔係唔合理。

兩個pointloop嚟loop去都未loop完

可能我講得差，我嘅意思係結婚蛋糕-> 結婚呢件事。 唔應該將佢分做同性定異性婚姻先，咁好難討論到。 總知對餅師/同性伴侶嚟講，結婚蛋糕係for 伴侶（不論同定異性）結婚用。

對餅師嚟講結婚就一定係異性不能夠係同性，所以如果佢將呢個結婚蛋糕賣比同性伴侶嘅話，代表緊佢已經將呢個 "帶有象徵結婚用途嘅蛋糕" 比一對同性伴侶作結婚之用。 姐係協助佢地結婚呢個行為，姐係違反佢對結婚嘅定義

前設：結婚蛋糕只賣for結婚用，生日蛋糕只for生日用

你回教徒如果係把萬用刀係可以做好多野，砍豬肉係其中一個，但呢到我覺得結婚蛋糕係只for結婚用途，所以佢嘅反對係合理

重點不在豬肉佬/同性伴侶，而是在結婚呢個行為

Sor 打工狗唔可以秒回

人地有畀理據
而且唔係班人話係就係，要審一大輪

死基佬
你呢D基佬又要扮中立講道理
但係心底裡係想逼人認同同性戀
呢D咪嘔心黑人憎囉 唔怪得社會上有人唔支持你地

咁唔同，因為二次創作都係創作

上面個d例子全部都係“使用”

我既觀點係響呢d位法律最好唔好理，否則好易法網過大，正如網廿三就係理太多

真, 假公義
毒撚知自己毒都呢埋打j啦, 你周圍要人認同你只會物極必反

左膠最鐘意逼人支持基佬

樓主可唔可以講下對同回教人買刀呢個例子嘅睇法

你有立場已經唔係真正自由啦，呢個世界係唔會有真正嘅自由，除非呢個世界得你自己一個人

無追晒post 可能有啲睇法前面巴打都講過

Ethically speaking我會覺得整蛋糕佬無錯
同性伴侶有權利去買結婚蛋糕 同不被歧視嘅同時
蛋糕佬都有宗教自由
佢係商家係producer 一件產品嘅意義自然係由佢所賦予
即使couple無提 佢都可以覺得整個結婚蛋糕俾佢哋有祝福佢哋婚姻嘅意義 而佢覺得呢種蘊含意思有違佢自己嘅思想
但佢喺拒絕整wedding cake嘅同時都提出咗alternative 會提供其他例如生日用嘅蛋糕
如果單純針對同性戀 就唔會唔肯賣結婚蛋糕 又肯賣生日蛋糕
身份上嘅針對而言呢種讓步/service provision係無意義

再者 理想地咁講 所有自由都應該equally valued
唔應該話為唔歧視gay couple而要逼令一個人違背自己信仰 去做啲佢覺得reinforce咗自己覺得唔應該嘅事
或者樓主會覺得咁樣咪會反剝削返同性嘅權利
所以我個人反而更會質疑立法上嘅contradictory/ambiguity
究竟反歧視法大定宗教自由大
令到前後嘅判決咁唔一致
由一開始couple贏到後尾蛋糕師反勝訴

所以法理上係邊面對錯好難一刀切
道德上 樓主亦似乎因為自己本身支持同性戀嘅立場而偏幫couple方
就個人而言我覺得蛋糕師喺捍衛自己宗教信仰同時
都有提供返同類其他product選擇
喺唔扭曲 唔衝擊到自己信仰嘅情況下俾到呢類service佢
其實同性couple咁大反應亦正正反映佢哋認同一個結婚蛋糕應有嘅意義
所以某程度上無視咗餅師有話會提供其他蛋糕 而覺得佢歧視
就因為呢個蛋糕盛載嘅意義 餅師先拒絕整俾佢哋

毒撚溝唔到女神都係歧視
你識條撚咩

我記得份 judgment 最後好似唔同法官有唔同睇法，但我搵唔返....

我想問點解人地價值觀唔同意gay 會成為一個問題?

強迫一個人接受你既普世價值觀本身係唔係就係一個問題?

你真係好九唔搭8🤔

唔記得利申返 唔反lgbt 唔信教

／做生意就係自負盈虧，點解我冇權揀客?／
因為正如法官所講，如果人人都可以用一堆理由來拒絕服務的話，咁久而久之社會就會有嚴重嘅標籤效應，公民享有嘅自由就出現嚴重嘅不平等

“Yet if that exception were not confined, then a long list of persons who provide goods and services for marriages and weddings might refuse to do so for gay persons, thus resulting in a community-wide stigma inconsistent with the history and dynamics of civil rights laws that ensure equal access to goods, services, and public accommodations”

／個客因為老闆係gay唔幫襯佢唔見你告?／
因為執行唔到，你根本無法證明

／你樣衰我唔做你生意都得呀／

唔見得,有部分政府確實係立法禁止以樣貌為理由歧視

／入lift唔幫人禁住，出入特登係人到之前閂門，唔掩口打乞嗤都仆街架，唔通又犯法?／

因為程度有分別，你無阻止其他人access某項設施，最多都係困難啲咁解
但係public accommodation就唔係咁啦
如果人人都拒絕對某個群體提供服務的話，基本上就等於完全剝奪佢地享用服務嘅權利

因為你可能轉個頭就幫第二個人落order

我都覺，當我無講過

因為唔係普通嘅自由，而係平等嘅自由
一個人享用服務嘅自由本身就唔應該因為irrelevant嘅因素而受到差別對待

咁要視乎理由
女廁當然只係畀女人用，呢個理由係合理嘅
但係其他情況就難講

理據咪係人地唔認同就提老母囉

美國女廁唔只女人用

／你唔可以因為佢有可能犯案呢個身位已唔賣／

可以,事實上你必須唔賣，否則就係協助犯罪
)#United_States

Loop嚟loop去就係

差別待遇
祝福
設計

幾個人答咗N次都無咩回應咁

老闆做>違背自己宗教立場
唔做>犯法歧視

老闆最自由啦

well咁牧師本身嘅職業就係用聖經呢d帶宗教既字句既話去證婚
又好難同餅師相提並論

btw 判決書都有提及
“When it comes to weddings, it can be assumed that a member of the clergy who objects to gay marriage on moral and religious grounds could not be compelled to perform the ceremony without denial of his or her right to the free exercise of religion.”

/技術上, 佢直接話從來沒有「祝賀同性戀結婚」嘅結婚蛋糕呢種product 你告乜？/
無錯啊
事實上 對同性伴侶亦都唔話要「祝賀同性戀結婚」嘅結婚蛋糕
佢地純粹話要一個結婚蛋糕咋嘛

所以如果嘅餅師拖多一陣，然後話無一種design係專門畀同性婚姻嘅
咁咪可能無問題囉

問題係個餅師嘅結婚蛋糕異性伴侶買得，gay couple唔買得（當然支持gay couple嘅人亦都買唔到）

要考慮既一樣野就係
師傅係忠於信仰教義，對事不對人
唔係因為歧視/貶損對方而唔賣
出發點唔一樣

按條法例來講
係

不過部分情況有豁免
(3) Notwithstanding any other provisions of this section, it is not a discriminatory practice for a person to restrict admission to a place of public accommodation to individuals of one sex if such restriction has a bona fide relationship to the goods, services, facilities, privileges, advantages, or accommodations of such place of public accommodation.

重點在於個公仔本身並無表達咩意思，咁自然唔代表畫家嘅立場
膠都廢撚事比你 原全唔覺得自己有問題
基佬真係麻撚煩

問題個蛋糕唔係only for gay marriage

同樣嘅蛋糕佢淨係整畀heterosexual couple

講左好耐 佢地聽唔明

佢一係唔回應，一係loop

邊度運吉？買蛋糕都叫運吉？

／有咩要justify／

你嘅論點

／我係咁架啦你唔鍾意唔好入黎／
咁你比人告都無嘢好講啦

／你唔叫個呀伯justifu點解周街咳唔掩口?／
如果有人要求的話，佢當然要解釋

請舉例

樓主收到未?

樓主不如覆返前面D你無覆GE POINT

樓主睇唔睇到, 討論下

1. 既然當時同性婚姻並未在該州合法，餅師可否因為「拒絕協助有犯法嫌疑嘅行為」辯解？
如果基於呢個原因，咁呢件事本質上其實可以同「唔賣刀畀劫匪」相提並論，兩者都係本著「拒絕幫人犯法」嘅立場去拒絕提供服務。
（當然呢個係一條假設性問題，因為個餅師自己講明咗係基於宗教原因拒絕賣蛋糕。）

2. 第1問嘅延伸：
樓主：

蛋糕本身就只係蛋糕，本身並無意義，喺佢未知客人身份之前，一個冇寫字嘅蛋糕根本冇可能成為一個「支持同性婚姻」嘅蛋糕。但當客人表明用意之後，好合理地呢個蛋糕就會變成一個「支持同性婚姻」嘅蛋糕。如果店家真係講明無論係咩人黎買都好，佢都唔會賣「支持同性婚姻」蛋糕，佢喺呢個情況下係咪大條道理唔賣呢個蛋糕？

點去判斷店家係歧視客人本身，定係保護自己嘅商品免被扭曲意義？

3. 第1、2問嘅延伸：商家有冇權因為「可能令商譽 / 名聲受損」而拒絕一樁買賣？
(如果商家認為售出商品嘅金錢+非金錢成本 > 金錢+非金錢得益，有乜野因素可以合理地限制商家拒絕呢單交易嘅自由?)

認真討論wo

咁又返返去基本問題

gay marriage蛋糕同男女婚蛋糕有無唔同

個唔同要點定？係一定要有物質上或者外觀上既唔同呀？定係個“使用”已足以令佢地唔同？

上面有人個問題都幾好，如果有個異性戀者黎餅話想整個結婚蛋糕賀個gay fd，個店主都肯定唔會整

咁就睇得出店主反對既係件事，或者係個餅既用法，而唔係個人

即係話憲法>其他法
所以宗教自由>反歧視？

國家同人好難比較
正如人可以有憲法保障基本自由
但係有咩法例保障國家嘅自由同權利？

你好難講國際社會嘅狀態同國家內部嘅狀態比較

樓主條死gay 佬又會扮睇唔到 唔好以為千字文又英文又中文就覺得自己個point 啱

我覺得直接話從來沒有「祝賀同性戀結婚」嘅結婚蛋糕呢種product
咁就無問題
反正所有顧客都唔會買到，咁就無差別對待

當然如果gay couple想買「祝賀異性戀結婚」嘅結婚蛋糕
咁都係要賣畀佢地

啱，我諗唔到多啲嘢去駁了

不過個人感覺始終覺得唔去幫一啲自己唔撐嘅嘢唔應該係犯法

其實 個case完全避開咗呢個問題

其實都講咗好多次個班 judges 係好技術性咁避開咗 issue

樓主條死gay 佬死都要逼人整結婚蛋糕比gay 佬 唔撚整就告鳩人

就住你第1條講少少，個時同性婚姻未合法化，應該只係法律上唔承認同性婚姻，但起美國黎講唔會係違法

唔洗assume佢係基佬

gay運左膠同gay佬係兩種生物，見過gay佬反gay運

利伸：反gay運

結婚蛋糕本身應該係 homogeneous 啦，點會因為個客既 background 唔同就改變咗.... 但我記得佢呢個 point 好似真係有 judge 係咁樣睇 ?

gay佬不嬲垃圾

點解係詭辯呢？掉轉有gay佬買結婚蛋糕比heter couple，Jack Philips肯定會整啦

咁就睇對出店主堅係對事不對人

／個餅嘅用途亦唔在於佢嘅設計
而係實實在個餅會用喺咩場合／

呢個就係我唔認同個地方

個蛋糕點用輪唔到個餅師話事，亦都無侵害佢嘅自由，
因為實際用嘅時候，個餅師都無控制，完全唔關事

你用「個餅會用喺咩場合」作為判斷蛋糕準則，根本就等於用顧客身份作差別對待
同一個人，佢講明係買蛋糕賀gay couple VS 無講明但照樣買來賀gay couple
會得到唔同對待，其實都係針對性傾向，不過法例未必涵蓋咁解

一係就賣，一係就唔賣。賣啲唔賣啲就有問題

朋友親身整GE結婚蛋糕同機器整GE結婚蛋糕真係完全一樣咩?

咁講法 交稅都係侵犯你嘅自由

要求潛在殺人犯壓抑自己殺人慾望都係侵犯自由

judge講唔一定岩，使用方法可以令同一物質結構既野完全唔同意義

鑽石用係工業用途可以做鑽石刀，但放係介指度可以用黎求婚。個意義先係重點，而且留意意義真係主觀既，係文化共識

話有同性戀蛋糕同異性戀蛋糕兩種，係形像化個問題姐。背後概念同你所講「整結婚蛋糕係咪表達自由嘅一種」係一樣，當一個人有自由整佢心目中嘅蛋糕，包括只整比異性戀、唔整比同性戀，咪即係佢心中分咗類。

唔係

宗教唔係拒絕服務個理由，法例寫明

都係視乎蛋糕設計

如果嘅蛋糕就咁一堆生果又無字又無剩，咁我覺得意義同就咁買無分別

咁我改一改

即係你去電器鋪，話想訂一部電視，然後個店員話「唔得啊，你不如買洗衣機、風筒頂住檔先啦」

屌又loop番去設計

／個結婚蛋糕嘅唯一用途就係慶祝人哋嘅同性婚姻／

唔係
個蛋糕個設計係用來慶祝婚姻，無話明係「同性」婚姻

／你會唔會自己唔支持個樣走去做個樣野 provided that 你有選擇權／

個餅師會啊
佢一路整開結婚蛋糕㗎啦
依家又無叫佢響個設計度加標語

依家你似係要求個店主要samsung牌子既電視
個店主話我地唔提供samsung牌子既電視
跟住就告鳩佢話唔賣電視俾你

法律層面而言，視乎慶祝呢樣嘢本身犯唔犯法
響德國當然唔得

響道德層面
雖然極不願意，如果個蛋糕唔洗任何其他design既，我覺得又真係無合理理由拒絕
（可能我會響張單度加句disclaimer）
如果你話要加swastika上去／畫個希特拉，咁我當然拒絕啦

lgbt唔會願意明
佢地會話個教義係歧視佢地，係犯法。上面已經有人講明宗教歧視同性戀，做乜要尊重

商家明知個蛋糕會用喺同性婚姻派對，係咪喺擔心聲譽會因此受損嘅情況下都一定要賣？

依加咪就係lgbt既人權去override餅師因宗教原因唔願意服務lgbt既人權

lgbt即話宗教自由唔係自由黎？唔怪之得你地lgbt找邪教黎做類比

收皮啦死gay佬

lgbt既自由就係要侵害其他人自由？

樓主係Textbook左派既表表者。

明明大部分人都同你講緊 '你點知個整餅師唔重視佢既製品'

你就係都要斬釘截鐵咁講'佢點解會在乎，佢冇理由會在乎，佢唔應該要在乎既!'

唔知你出黎做過野未，或者有冇試過製作/創造過一啲野。

你唔係覺得，一個涯到有自己既店舖既餅師，會用政府工廢老果種心態去睇自己有份/親手整既野掛?

咁佢重視自己既產品，都重視自己既宗教信仰，同時都知道自己既堅持會對客人有不便，主動提供其他suggestion，咁都應該要比人告?

可能對原教旨主義左派黎講，佢都係錯既。

不過人類就係咁嫁啦，人類係有自己感情，有自己喜惡。個餅師可能真係錯嫁，不過大部分人都會支持佢，因為佢係一個人囉。

牧師嘅例子無辦法套用去所有基督徒個度
因為牧師已經係一種職業，佢提供嘅服務同「祝福其他人」有必然關係
但係餅師唔係 ，就算佢係一個基督徒，佢整餅同祝福無直接關係

完全認同.，睇樓主又會講乜或者又無視

／咁如果我覺得對方樣衰或者我心情差唔賣比佢犯唔犯法?／

美國部分地區禁止樣貌歧視
另外如果你心情差的話，就唔會淨係唔賣畀某個人，而係直接停止做生意

樓主都唔應人機

咁gender 同sex之間係又分別嘅
不過我唔係讀gender stud

你咁已經係武斷地將餅師既作品同佢製作個作品時所傾注既意義，例如祝福，夾硬分開。
一個人既作品不代表佢，揾咩人信呢個論調？

／個問題係我本身有自由唔賣野比我唔鐘意既人／

唔係，法律上來講你本身就唔可以用性別、種族等理由差別待遇
所以就算你唔鍾意女人／黑人，你都無得唔做佢地生意
一係你就直接唔做生意

其實餅店周街都係，唔做你生意咪搵過第二間囉，點解要怨婦上身死鋤住呢間餅鋪？

我都試過想搵vendor幫手搞萬聖節event，但佢信耶穌唔肯做，唔通我又要告鳩佢？一個心理正面嘅人其實都會欣賞佢不為錢銀放棄原則，然後搵過第二個vendor啦

唔係想針對LGBT或者左膠，但次次怨婦上身被害妄想將小事化大告上法庭扮撚晒受害者嘅都係呢班撚屌，好難唔一碌鳩打柒呢班雙重標準嘅死gay佬

人必自侮而後人侮之，我發覺最歧視LGBT嘅就係LGBT本身

拉遠左

佢會話，

1）唔賣比佢地係差別待遇
2）設計無標明係同性戀蛋糕
3）餅師做餅唔會有祝福意思

我都傾到識背

／但問題係個師傅唔係咁諗 你冇企過係佢角度去睇／

咁個師傅都無企過去gay couple度睇
因為佢一口拒絕咗人啦嘛
佢可以嘗試聽下人地想要啲咩設計，真係無得先拒絕囉

法例無涵蓋

樓主幾時肯答我，我有冇自由唔賣野比有機會令我商譽受損嘅人？

餅師自己本身有信仰係反對gay, 亦都有去建議gay couple買其他蛋糕,都已經係尊重既佢地啦，已經唔係嘗唔嘗試聽咩設計既問題啦

用宗教自由作為不服務同性伴侶是否一個有效的論點？（valid arugment）
我個人覺得唔係，係憲法之下的確係有保護宗教自由，但宗教自由的行使係一個私人行為（private act），而同性伴侶同餅師之間既交易唔係一個私人同個人行為(private and personal act)，交易係public accommodation發生，所以不屬於私人同個人行為。
而宗教自由作為理由係public accommodation係無效，個人覺得因為美國係一個世俗化(secular )社會，宗教原因係公共事務入面係唔可以成為一個依據(justification)。交易成立與否的依據不能基於宗教信仰，否則有違世俗化原則，所以餅師用宗教自由為理由是無效。

好簡單
人人都用宗教做藉口的話，咁基本上就輪到同性戀者無自由
自由本身就需要環境條件去實踐
條反歧視法就係要確保人人實踐自由嘅條件唔會被任意剝奪

完全認同

成班人又會扮睇唔到你呢個 point 架啦 連登仔真係叻叻豬

無問題，你又唔係提供服務
無關呢個topic

但係個蛋糕本身無體現到祝福
你判斷都唔會純粹用主觀情感判斷

前題又係你先生講既 "拒絕為某對同性伴侶整結婚蛋糕，但表示願意賣其他產品，例如生日蛋糕。"

擺明就係唔幫個Gay couple整結婚蛋糕比佢地結婚用啦,
結婚蛋糕就算咩都唔寫都係個結婚蛋糕啦, 呢D係名義野黎, 個師傅唔支持同性結婚決定唔幫佢地整結婚蛋糕根本冇問題, 你搞一場同性婚禮人地(eg. 蛋糕師傅, 私機, 證婚人 etc) 唔鐘意咪唔幫你囉, 點解一定要幫佢地先, 咁樣即係逼人地去幫你姐, 逼人地去接受你姐.

同埋佢願意整其他蛋糕WO, 你咪買生日蛋糕囉, 師傅認同人人都可以慶祝生日咁咪賣生日蛋糕囉.

再重申, 個師傅就係只認同結婚蛋糕只係FOR 男女婚禮, 咁佢見到有人係整黎FOR 男男/女女 婚禮話唔整有咩問題先?

即係棺材係做比死人訓既, 你叫個棺材佬整個棺材比你當床訓, 佢覺得棺材唔係咁用決定唔幫你整咁有咩問題? 唔通咁叫歧視你唔係死人呀?

"如果人人"
又係呢d假設性理論

如果同性戀合法化.咁gay佬會増加.到時全球人類會滅亡

咁如果武力推動港獨唔犯法的話
武器商人係無理由拒絕賣槍（前提係符合當地法律，背景審查乜乜柒柒之類）

不過政治立場歧視本身有啲麻煩

聽完咪一樣會拒絕 根本就唔係個蛋糕咩樣既問題
就算你叫佢整普通蛋糕但係講明係結婚用都唔會想整比你
講咁耐你都係唔撚明咩野叫做意義
人地係唯一結婚用既蛋糕咁特殊先唔願意整 幫你諗埋其他解決辦法 但你就一步都唔肯讓 下下講法律 係咪未立歧視法前歧視同性戀就係岩
依單野就好明顯係迫得人太盡 跟本就係要人百分百接受你 就算只係接受9成都仲係歧視 咁叫互相尊重？

死基佬自己屌菊花la

如果對宗教有少少理解
你就知道無論個蛋糕有無寫字有無特殊設計，對個基督徒店主嚟講，只要佢一知道個蛋糕會作為同性戀婚禮已經好難接受
個人覺得你迫佢整個蛋糕，同迫個回教食豬肉無乜分別

on9, 兩者完全無邏輯關係. 合法定唔合法都好, 本身 hetero 既人都唔會轉做 homo, vice versa.

咁你就唔好學人做生意啦

大家就係覺得手做整蛋糕有私人元素，因為入面有祝福既元素

所以結婚蛋糕同普通送禮，生日蛋糕呢d non-specific 既蛋糕唔一樣

如果告得入 老闆就點都要做.呢d叫自由
情侶就唔選呢間仲有第二間選
呢d叫無自由

最高質係你

睇你點衡量宗教自由囉
如果今個case你幫個店主去維持佢嘅宗教自由，你係唔可以因爲佢嘅宗教自由唔俾佢搵食

樓主真係好恐怖，好有獨裁者feel
有時好多野唔係你拋條法例出黎就得黑同白對與錯或者得定唔得呢兩項選擇，人既情緒感受反應都係要被考慮。
如果呢個世界既法律係得對與錯，咁就唔需要人黎做法官黎判案，將所有資料輸入電腦等機械人或者程式黎分析然後判案咪得囉，反正而家啲AI發展得咁勁。要人類去判定錯對就係因為人係有同理心，可以用情感去理解人地犯案犯錯既意圖，殺人都有分誤殺謀殺喇，點分誤殺謀殺都要睇法官陪審團佢地能唔能夠明白到你個時殺人個時既情緒同感受。法律唔係得黑白，你啲咩回覆一句唔得，法律唔比宗教有咩選擇自由之類既回覆真係好得人驚，你既世界應該要由機械人去做法官去主宰，只要有人殺人，唔需要理會人嘅感受情緒，無論殺人者係自衛殺人誤殺被強姦反抗而殺人呢啲上到法庭完全唔需要講，殺左人就係錯就要坐監終身監禁。唔需要理會犯案原因反正法律就係得對與錯呀嘛。

你仲話咩人地點用個蛋糕唔到個餅師管，真係好恐怖。
係，你買左個蛋糕返去唔使同餅師交代你點對個蛋糕，但你買個時講左，人地就唔可以當無聽過。你同一間手制蛋糕既店主講，我買個蛋糕係返去掟人拎黎玩唔拎黎食㗎，掟完仲要拎黎踩。人地覺得你糟蹋佢既蛋糕唔賣比你，你又走去告人。可能你告得入，但好多人都唔會服，因為好多人都有同理心。
你買個時講左係拎黎比同性戀既情侶結婚時用，人地聽左就唔可以當無聽過，佢就係知道賣左比你之後會控制唔到你點用，所以一開始就唔賣。人地都讓步賣其他蛋糕比佢地，點解要人違反自己小小既信念，人地唔係無理取鬧嫌你樣衰而唔賣個結婚蛋糕比同性戀者，係因為人地宗教信仰，宗教信仰對某啲人係好重要，有啲人係因係宗教信仰渡過左人生好多難關，點解要咁樣逼人？你如果都係想講過法律唔比佢用宗教信仰黎做原因，你都係等機械人做法官既時代來臨啦，咁呢到就唔會有咁多人用祝福同信仰既原因黎同你爭辯。

有時間有同理心就睇下呢篇訪問喇，你英文好叻㗎嘛係咪

I was also disturbed by this thought: If the Supreme Court would have ruled against me, what would have happened to the millions of other people of faith — from Christians to Jews to Muslims — who believe that marriage is the union of a man and a woman? I worried that they would face the loss of their livelihood, financial ruin, death threats and even jail time for their beliefs.

利申：完全無宗教信仰，唔反同性戀身邊有好多同性戀朋友

認同，個餅店老闆只係唔幫gay couple tailor-made個蛋糕，但冇話唔賣個現成蛋糕比佢地。

我望返資料
似乎係有得加disclaimer表達立場
咁應該唔會侵犯宗教自由，因為無強逼發表意見？

"especially because Masterpiece is also required to post a sign indicating that the law bars discrimination based on, among other things, sexual orientation. Indeed, they point out, Masterpiece could even use its own sign to make clear that providing baked goods for an event does not constitute endorsement of that event."

我都覺呢段野好on9

係唔可以用宗教自由作為「不服務同性伴侶」嘅理據，但問題而家個情況唔exactly係咁，係更複雜d.

「不服務同性伴侶」，針對性係針對「人」。如果對gay couple一入舖頭，個老細就話唔做佢地生意，咁的確係呢個情況。

但而家唔係咁，而家係無論咩人走入去，異性戀又好、同性戀又好，話要整個結婚蛋糕慶祝同性戀結婚嘅，個餅師都唔會整，針對性係針對樣「產品」，唔係針對入嚟買野嘅「人」，所以我覺得唔完全係你講嘅情況。

應該係逼回教徒煎豬排扒俾你食
之後就話，點解你煎雞扒俾回教徒就得，煮豬肉俾我基督徒就唔得？
你去買豬肉lor，又唔使你自己殺豬
個煤氣爐都係同一個，煮法都係一樣之嘛

果 d 人根本唔明白咩野係 “意義”
總之佢逼到你做佢生意就覺得自己贏左

然而lgbt既自由比其他人既自由更首要
所以你話唔支持lgbt既人低質
這就是lgbt

弱弱一問：揀客點解犯法？我開門就咩人生意都要做？我忽然心情唔好唔得？

有兩個假設想討論下：如果個餅師，唔係話唔做gay結婚蛋糕，
1/ 係話我突然心情唔好唔想做生意，或者
2/ 扮哂野check schedule話果日full booking做唔到
係唔係就得？

如果係都幾on9，我尊重你，誠實，唔得。呃你hea你就得。姐係共建互不信任社會啦？

我意思係兩者無邏輯關係 所以先係on9, 唔關樣野係咪 hypothetical 事.
你用黎類比根本不當

呢個point上面好多人有講，係樓主死都要針對住設計嚟講。

我屌你老母 其實唔整比你咪去另一間買囉 又要叫哂春又要告人 你咁撚叻咪唔好食佢整嘅蛋糕
同性戀唔係問題 問題係你地唔好將你地覺得啱嘅野apply喺其他人身上
成日要人諗你地感受 咁你地有冇諗過我地感受呀屌你老母

lgbt咪就係樓主呢類人囉。要求人尊重但唔尊重其他宗教。

佢完全唔了解宗教就去討論宗教自由係難搞啲
對店主嚟講，佢明知個蛋糕係用嚟同性戀婚姻都照做，然後再巧立名目去話個蛋糕只係普通蛋糕點用唔關佢事
係宗教角度叫欺騙上帝
咪同個店主宗教信仰有根本抵獨，根本唔係一個解決方法

十頁前開始問樓主，究竟有冇自由因為擔心商譽受損而唔賣蛋糕畀人，樓主捨得答未

竟然係理性討論

冇咪唔買
一定要食餅？

理論上係得
不過你要有證明當日已經full左
而且唔會接其他客的訂單
但係如果你知道佢地係同性戀者之後就用各種理由拒絕的話
我諗都好大機會犯法

不如問點解歧視同性戀者係犯法
歧視矮仔就唔犯法

佢1黎已經好獨裁咁話因為宗教教義而唔serve人係犯法，已經冇咩好傾。直接無視宗教呢樣野。

何不食肉糜

頭十頁就係。

根本就係自欺欺人

如果你同洗黑錢既人做生意
或者同恐怖分子做野
之後加個disclaimer話自己唔支持犯法活動，會走得甩？

根本你為咩野人服務，社會好多人就覺得係代表你支持咩野價值觀啦
否則佔中既時候點會有黃絲餐廳名單，藍絲餐廳名單？
當時有診所唔肯睇警察添

QUOTE:
That is exactly what I did in July 2012, when I was asked to create a custom wedding cake to celebrate a same-sex marriage.

樓豬有冇做好功課先開POST?
定係純粹上黎R認同

樓主係扮理性，好多人既回覆佢都選擇性地無視左

係人都會對唔同人有差別對待㗎啦，我撚唔信有可以公完全公正對待所有人嘅人

意思完全唔同
九唔搭八

原來樓主連成個故事係點都未搞清楚

同意2個唔可以做類比，不過基督徒，整餅同祝福可以睇返#505

結論:

性小眾係弱勢，有時會比人蝦，我地要盡量保護佢地，令佢可以過有同普通人一樣既生活。

但係如果有啲仆街，想借自己係性小眾既身份，去攞著數，去欺壓有其他信念既人，我地都會盡全力去屌柒佢地。

已經算好
有d lgbt支持者1講佢唔啱心水既point就淨識提老母，超低質。

法律本身就會因應唔同情況而修例。樓主無視宗教教義只執著現今部份條例而去話餅師犯法已經唔理性。同女權自助餐1樣。

樓主會話只要無特別設計，都係普通一個結婚蛋糕

犯法都有好多程度
聖經舊經好多殺人傷人嘅私刑
係現代社會梗係無得用宗教自由去defend
但對同性戀嘅取態又未必無得

識野，個問題咪係左膠將成個男女制度轉去定係gender呢d虛無飄渺既野上面囉

屌可能今晚發夢都會聽到

樓主一直係都唔明咩叫意義 一直針住個蛋糕咩樣黎講 唔係唔整結婚蛋糕定生日 係唔幫手去完成一個同性婚禮

樓主如果明既 但都覺得有問題係歧視都仲有討論
但佢連人係會對自己既製品有感情 會比意義佢都理解唔到 係咪機械人黎

個情況唔等於顧客身分差別待遇
因為無論顧客係咩性取向
佢買嚟賀gay couple 的話餅師就同樣唔賣

而無違反呢個原則底下任何附帶條件都不過係買賣合約嘅一部分
無所謂輪唔輪到個餅師話事

單純買賣嚟講就算極端到好似套丁咁指明塊地賣出若干時候要低價賣返畀原主都一樣成立

整個個認為有傳達立場，但係個蛋糕度表現唔到
何況無人要求個餅師用祝福嘅心情整蛋糕

根本child登d歧視撚樣就不願面對呢d point

唔係喎，呢個係同樣服務，得女性有privilege 先唔公平
而非只招待女性

但如果係直情唔提供服務

樓主老母個西都無特別設計，都係普通西一個冇話淨係得佢老豆先屌得

啲人話樓主唔回應佢地既問題

心諗班人咪又係一樣 大家都係一擔擔

但係我想問佢會拒絕做呢樣產品既可能理由會係咩？

咁點解整個個人嘅意見就有代表性？
個餅師覺得個蛋糕代表立場，其他人無合理理由同意㗎，因為響個蛋糕上都無顯示出來
而且呢樣嘢亦都唔符合一般常識
唔通婚禮公司真係上上下下都表達對新人祝福？
都係打份工咋嘛

厭世毒撚開始得罪各行各業

但係亂倫係罪行，同性婚姻由此至終都唔係

當然2012年呢個pt in this case我係接受嘅

但係碟飯又無寫明「支持同性婚姻」，咁點解唔比買？

應該係
假如你無要求佢寫「支持撒旦」之類的話

罪唔罪行係人定 時代地點到到唔一樣 唔係物理法則
同性戀以前要比石頭打死 但亂倫係冇罪

上面好多人都話政見歧視好麻煩

其外國真係有政見歧視法 好似北愛爾蘭咁

都係果句，左膠…

但係古羅馬時期嘅意思到依家唔一定啱用
依家嘅蛋糕根本就只係商品，佢傳達嘅更多係購買者嘅preference，而唔係創作者嘅意思

根本你為咩野人服務，社會好多人就覺得係代表你支持咩野價值觀啦

否則佔中既時候，點會有一堆黃絲集體杯葛某d餐廳，藍絲又杯葛另一 d 餐廳？
當時有診所唔肯睇警察添

大家就係覺得提供服務俾某d人已經係一個包含左價值觀既行為

唔係你所謂既 ”只係提供服務“

淨講原因嘅話就係，佢信基督教，因為婚姻喺基督教入面係男同女，所以佢唔會做一個結婚蛋糕係男同男，因為同佢宗教有違背。

即係你唔會入一間信佛嘅餐廳，叫人賣肉類嘅菜式比你；又或者叫回教徒煮有豬肉嘅菜式一樣。

淨係整畀heterosexual couple 咪即係唔做gay marriage 蛋糕囉

定係你想魚蛋論

回覆多你一次
費事你又睇唔到

根本你為咩野人服務，社會好多人就覺得係代表你支持咩野價值觀啦

否則佔中既時候，點會有一堆黃絲集體杯葛某d餐廳，藍絲又杯葛另一 d 餐廳？
當時有診所唔肯睇警察添

大家就係覺得提供服務俾某d人已經係一個包含左價值觀既行為

唔係你所謂既 ”只係提供服務“

樓主根本同連登反同性戀果班無分別，只係另一個對立面變咗係反宗教
根本就無嘗試去了解乜係宗教
你用無神論者嘅論點去理解教徒諗法根本就唔fair

你想講個結婚蛋糕無寫明異性戀結婚蛋糕？

咁個餅師係虔誠基督徒，佢整結婚蛋糕，你覺得個結婚蛋糕係咪會包埋同性戀結婚？

樓主講到蛋糕上面冇字眼寫明「支持同性婚姻」，所以個蛋糕就冇任何意義
咁點解要分生日蛋糕 結婚蛋糕？而對同性伴侶要買結婚蛋糕？
係咪已經代表唔同蛋糕，即使冇字眼係上面，都已經表達緊唔同意義？

1. 同性婚姻並未在該州合法 =／=犯法
兩個概念差好遠

2. 問題係當你將判斷蛋糕意義嘅準則建基於用途上的話，你都係用性傾向作為差別對待嘅理由，只不過唔係購買者嘅性傾向，而係可能使用者嘅性傾向
當然條法例就應該無涵蓋

／但當客人表明用意之後，好合理地呢個蛋糕就會變成一個「支持同性婚姻」嘅蛋糕／
唔會，因為餅師整嘅時候，嘅設計本身無表現出呢種意念
正如我話「叉燒包好好食」
然後話呢句說話嘅意思係「支持港獨」
咁明顯係唔make sense

3. 呢層我真係唔知，答唔到

不如我咁講，個餅師話佢「親手整個蛋糕出嚟，係有祝福嘅意思喺入面。」

你覺得咁樣有咩唔合理？

首先自殺係咪一種權利都有排拗

其次自殺唔係一種人嘅特質，而且亦唔響反歧視法範圍內

我理解你嘅論點

法律上可能你地正確，不過如果要強迫一個有自己宗教有自己原則嘅人認同LBGT，其實都幾可悲。我始終唔明點解唔搵過第二間，而要強迫一個有信仰嘅餅師為佢地放棄自己信仰原則宗教，咁樣原來就喺LGBT理想中嘅世界？

我又覺得個回教刀匠係無理由唔賣比你
最多佢響張單上面寫明disclaimer

因為把萬用刀點用，又唔係佢決定，係顧客後來決定
把刀本身完全體現唔到 個刀匠本身嘅立場
同豬肉刀個case完全唔同

相對嚟講，如果個餅師喺同性戀，佢拒絕為我做結婚蛋糕，我絕對會欣賞同支持佢嘅原則，而唔會對簿公堂

你咁樣講已經無咩可以討論

最心寒係初判要判個餅師一定要幫對基佬整餅，霸道到

你呢個point其實valid，但唔係全美國都適用

"There has been a lot of public discussion of Indiana and Arkansas' Religious Freedom Restoration Acts. These laws protect the rights of a person to not have his or her exercise of religion burdened during the course of conducting business."

Public accommodation law大定宗教自由大，連美國入面都冇統一答案

喺呢個case再加埋餅佬被要求為特定原因整件餅出嚟，可能牽涉埋藝術創作元素，再煩啲

可能喺colorado嘅法例真係好偏向幫gay佬多啲，但一定唔係全美國所有州嘅法律共識

再者喺好多細town、甚至香港嘅文化處境，小本商店根本就係老細條命，老細完全控制營運方法都好合理，做呢啲生意唔應該完全冇揀客嘅自由。喺呢點上法例係會同實際環境有衝突

結論係餅師用宗教自由為理由可能喺colorado係無效，但一定唔係放諸美國皆準嘅定論

／當我知道我要做一個結婚蛋糕比同性戀者，即使所有要求同平時一樣，我都會因為情緒激動而冇法做出結婚蛋糕／

我會質疑呢個理由係咪合理

當然如果你真係出示到健康證明的話，咁我認為對gay couple只有接受水準差嘅無特色結婚蛋糕／放棄 兩個選項

但餅師做個冇祝福意思嘅蛋糕係咪咁難

依家唔係講緊有冇權唔賣 係講緊你有冇理過賣野既人感受 咁樣做合唔合道德
可以話你係機械人咁理智 都可以話你係一個非常自私唔理人感受既人

呢個係樓主第一樓講嘅野loop一百次都有

你顧個買家感受?咁邊個顧賣家感受?

有人咁問我咁答lor, 我自己都打字打到攰

佢根本就用無神論者嘅立場去睇宗教信仰
不過我都質疑樓主個道德觀念
如果樓主開刀鋪，有人嚟買刀，佢講明會用嚟斬佢老婆
樓主係咪賣把刀俾個人，內心話賣咗把刀俾個人點用係佢自由，樓主係道德上有無內疚？

人人感情唔同 你可以得唔代表其他人得 咁都唔明

你咁樣延伸法基本上所有同婚禮有關的商品同服務都可以用呢個理由去拒絕服務，因為你個理由係只要服務對象的價值觀同你有所抵觸，用equal accommodation的理由去要求你提供服務就係侵犯你的信仰或者思想自由。按你的意思，面對同性伴侶，只要反對同性婚姻，酒店可以唔提供場地，餐廳可以唔提供catering，花店可以唔賣花。咁equal accommodation會名存實亡，個判詞入面都有提到如果判決會導致呢個後果係唔可以接受。

更加大的問題係如果對性取向的差別對待可以用呢個理justify，基於公平原則，對種族、性別的差別對待都可以如此justify

最重要的係equal accommodation的原意就係禁止基於某種特定的價值觀，例如反同、種族主義、沙文主義，去作為差別待遇的基礎，你就算唔同意種族平等都要對所有種族提供相同服務。如果反同係可以作為對同性伴侶差別對待的原因係本末倒置。

冇個蛋糕都完成到，
或者同性婚姻個蛋糕意義唔同呢？

所以現代多元社會對教徒而言係相當痛苦
唔係恥笑佢地
而係佢地嘅信念會不斷受衝擊

所以衝突係無辦法避免

不過講番牧師VS餅師個例子
／同樣地餅師都係基督徒，佢就冇宗教自由，就唔可以拒絕用佢既手藝，專業去祝福人？／
因為佢嘅手藝本身無明確表達出祝福嘅意思
事實上佢可以明確用disclaimer指出，佢整蛋糕只係為咗法律要求，自己唔支持同性婚姻etc.

Indeed, they point out, Masterpiece could even use its own sign to make clear that providing baked goods for an event does not constitute endorsement of that event.

咁個餅師可以加disclaimer㗎

加上個蛋糕嘅意義，對個餅師嚟講，可以係幫助complete咗個同性戀婚姻，唔係話簡單賣一個蛋糕，一d意義都無。

人地有無用宗教之名阻佢同性戀婚姻先？
無呀麻。

依家無餅師被剝奪拒絕接咩客既權利

恐怖份子係犯罪，同性婚姻犯罪咩？

死GAY佬過主啦

Disclaimer 係對人，唔係對神
聖經有個人叫彼拉多，佢下令釘死耶穌前就金盤洗手，話釘死耶穌係因為群眾壓力唔關佢事
但係基督教上咪一樣認為佢有罪

即係個餅師話我整個蛋糕出嚟，幫你完成同性戀婚姻，我過唔倒自己果關

你就話，唔會㗎師傅，有無個蛋糕都完成倒，點綴下㗎ja, 你放心啦

師傅話唔係呀，我過唔倒自己喎

點會過唔倒姐？你唔放d祝福落去，當整普通couple蛋糕咪得lor

師傅話，都係過唔倒呀，或者你過隔離舖睇下

然後你就告鳩佢喇

咁請問係咪個個人都可以用個人感情為理由去違反 equal accommodation?

首先依家無逼基督教搞基，而聖經邊讀有話唔比serve gay couple?
所以整蛋糕都無違反教義

何況基督徒詮釋聖經都有所取捨
新約聖經夠話女性祈禱要蒙頭
但係新教基本上唔會咁做（天主教就會）

咁我就認為餅師有權拒絕
因為in this case明顯係有祝福同性婚姻嘅意涵

唔係冇左個蛋糕結唔到婚 係整個蛋糕比你就會去參與完成一個同性婚姻 咁就同佢信仰有衝突

但你又要諗被人拒絕整蛋糕嗰下都可以好難受，一間係咁兩間係咁呢？
點解拎住宗教名義可以岐視人？？
以前宗教可以燒死同性戀人，
咁佢冇得燒死，又會唔會好難接受？？

如果呢個世界100%都係基督徒，先會有佢地搵唔到餐廳，整唔到蛋糕，買唔到花既情況
但係就算你包括神天主教，基督教，伊斯蘭所有啊伯拉罕宗教，都係地球人口30%左右

所有歧視法例唔係無副作用
副作用就係令其他人被逼提供服務/做d佢地唔想做既野

依家係講緊結婚蛋糕
唔係唔俾佢地結婚/讀書
如果果對gay couple可以好容易搵到替代品
根本就唔需要響呢個層面保護佢地

乜撚野叉燒包港獨，真係好撚唔make sense喎

我知樓主一定又係會話個餅佬整個餅出嚟唔帶任何意義架啦，樓主重覆咗十鳩幾萬次

你要咁諗我都冇辦法。但當出席婚禮嘅人客知道呢個結婚蛋糕係由一個虔試基督徒餅師整嘅時候，呢個蛋糕點都會盛載咗「嗰個基督徒餅師原來接受同性婚姻架」嘅意思，咁個餅師點解明知會有咁嘅情況，都一定要賣個餅畀人，等自己蒙受不白之冤？

餅師根本冇歧視使用者本身嘅性傾向，如果唔係佢就咩餅都唔賣畀佢地。差別對待嘅原因係餅師介意作品嘅使用場合

但係自殺呢個行為，本身又唔係某個特定族群嘅特徵啊
應該不適用於歧視

放心，個餅師咁樣比人玩撚左獲就實落disclaimer。
所有見到依單News既同行都會醒醒定定落嫁啦。

唔好再spin 「唔整同性戀結婚蛋糕」=「唔serve gay couple」

講咗好撚多次，gay couple入嚟買其他野係完全無問題。聖經無話唔比serve couple, 但聖經有講結婚係男同女，你要佢整一個男同男嘅結婚蛋糕，就係違反聖經。

咁我只能話個餅師不幸
但係只要對couple唔係逼個餅師用某種設計的話
咁對couple無錯啊

如果用宗教理由就可以隨隨便便拒絕整蛋糕的話
咁受害者咪變咗LGBTgroup
將來擴展開去
可能搭車／買衫／衣食住行樣樣服務都被人拒絕
對couple咪一樣心up

社會覺得提供服務既行為 = 代表立場

落disclaimer唔係重點啦，個餅師係違背左自己宗教，你過唔倒自己果關。呢樣係點落disclaimer都救唔倒。

咁究竟而家講緊法律定個人信仰？發覺大家兜黎兜去既原因係起法律(客觀)同信仰(主觀)之間彈出彈入，明明講a就用b黎比，根本沒完沒了

無人要佢摧毀自己價值觀
佢可以加句disclaimer

》》》可能搭車／買衫／衣食住行樣樣服務都被人拒絕

呢d咪同基督徒果d滑坡謬誤一樣

加disclaimer解決問題

未做出恐怖襲擊之前，犯罪咩？

法庭都有話唔係好應該打官司佢解決依個問題
要睇返佢有提供其他既服務比同性戀 而佢因爲個人信仰唯獨一樣野唔可以幫你 亦都有幫你搵其他蛋糕店解決問題 我覺得咁樣已經好得體
你下下都要用法律去迫人 咁同以前法律迫害同性戀冇分別

係一個社會大家都會係某啲情況下被迫做一些自己唔願意的事，例如交稅。所以唔可以話有強迫就一定有問題。

可以有替代品呢個論點係六十年代支持種族隔離的理由，但係有替代品唔代表個行為本身唔係歧視，替代品係美國法庭已經唔係一個合理抗辯理由。

咁仲簡單啦
意義呢啲野人去給予
佢唔擺祝福落去
佢祈禱希望啲人食完蛋糕信教咪得囉

無錯之前有另一單case係攝影師拒絕提供服務
最尾最高法院直接駁回上訴

我認同如果係兩個男人,真係抵觸蛋糕師宗教原則喎

但係問題係依家對gay couple無提出過設計

現實世界處事唔係咁樣。對你可能無咩野，但對有d人嚟講，你要佢違背自己信仰，唔係話加個disclaimer就可以無事發生過。

支持唔撚賣 我嘅宗教不可與罪人交易

人地信仰有你咁兒戲就唔會有依單案啦

lgbt咪就就直接無限人地宗教咋嘛

咁根據呢個邏輯，如果有日兩個gay佬要買一男一女結婚蛋糕而餅鋪拒絕，咁你覺得係咪歧視？

所有人都有罪

多謝補充。
呢單case背後個問題我覺得其實係自由高於平等（freedom over equality），定平等高於自由（equality over freedom）呢一個問題而家我都未有答案。
回覆#660講到個問題係歸根究底，拒絕提供呢樣商品係宗教原因。但係以同違背佢個人宗教為由拒絕提供服務係不合理，因為間餅店唔似其它宗教餐廳，餅店本身係中性（netural），而當店主以個人宗教信仰為由拒絕提供服務，其實係違反世俗化原則，即使店主用呢個原因上訴，基於我理解，係比較困難勝訴，因為如果法院判店主勝出，代表法庭支持店家以宗教理由為由拒絕提供任何服務。係同世俗化原則相違背。

你話係就係？宜家係我嘅宗教

美國班法官嘅理據係
之所以要設立條法例，係要確保部分群體享有平等嘅尊嚴同價值，避免被社會排擠出去
相對而言較少著墨於經濟層面

我講既加disclaimer係加disclaimer先講明有可能因為不同原因唔Take一啲Order。

冇人會對教會落disclaimer嫁。

如果個原因單純係唔做基佬生意，咁我認為法律上係歧視。

秒

如果個蛋糕唔係用係同性婚禮 或者你冇同佢講過點用 咁就係歧視

／就要百分百贏曬／

咁就叫贏？依家又唔係要特權，異性伴侶都買到結婚蛋糕啊。何來係贏？

／依單案邊到有唔尊重同性戀 大部分方便都肯幫佢 唯獨一樣同性婚姻唔肯幫／

你自己答咗
咪就係個一樣嘢

即係香港人樣樣自由都有，就係無政治自由，然之後政府話「你班友要百分百贏曬，有無尊重過國家」

都講左好多次違反聖經唔係一個違反equal accommodatiob的理由。聖經入面又種族主義又性別歧視，憑咩有excemption？

樓主完美示範咩叫做為講而講。

痴撚線
而家又唔係間間鋪都唔賣比你 係要想逼個信教嘅人整個結婚蛋糕比你
呢啲人真係惡撚過狗

問題係當佢咁諗嘅時候，佢實質上就係差別對待緊顧客。響呢種情況下，餅師自己嘅個人意見肯定唔夠。佢亦都有補救方法㗎，例如落disclaimer

而且我講緊嘅情況係嘅蛋糕無任何支持同性婚姻嘅裝飾
in this case個餅師根本無合理理由相信自己響度表達緊意見

問題係我唔認為呢單案係歧視

個師傅係衰老實
可能對gay couple想食個師傅一邊整一邊屌佢地落地獄嘅蛋糕

在情既話我都覺得唔應該為難佢，同埋 litigation 係下下策

但在理，單憑個人信仰真係較難開脫

我無講我個立場
只係要樓主去考慮依個因素
佢可以考慮完話唔同意㗎
但佢依家連宗教係乜都唔知

我會直接話無呢個元素
因為餅家就係一個服務提供者，個蛋糕點整係按照客人preference，而唔係餅師自己心願

何況婚禮公司提供服務都唔會代表所有工作人員支持對新人

另外佢可以落disclaimer利申自己立場

如果你認同因為純粹唔賣野俾gay就係歧視

咁就有個盲點位:

如果因為餅鋪老闆認為佢幫gay佬整結婚蛋糕係endorse 同性婚姻係違反自己宗教信仰呢點裁決歧視不成立

咁佢日後都可以話，我唔會賣任何產品俾gay佬因為我認為呢個行為endorse gay佬起呢個世界存在，亦係違反我宗教信仰

所以認同餅鋪唔賣現成產品俾gay佬係歧視但唔賣結婚蛋糕唔係歧視係有矛盾

要證明唔係歧視就要證明聖經點解可以override equal accommodation。

for同性婚姻用 =／= 為同性婚姻而設計
正如把萬用刀可以用來切豬肉
但係唔係為切豬肉而設計

前面加同性戀三隻字就變咗唔同商品 成件事好取巧，我真係認同唔到

平時最憎耶撚嘅連登仔竟然一去到反同就搬埋教義出黎話要尊重宗教自由，真係無眼睇

唔講以為去左上個世紀

支持整餅既即係支持的士拒載

／同埋你最後果個例子錯左
基督教無話唔可以食菜/賣菜俾其他宗教既人／

但係佛教徒會用素菜敬拜佛像，但基督教講明不得拜偶像

／係咪祝福應該係整蛋糕果個人話事／
係視乎個蛋糕有無咁嘅意思
唔通個餅師亂整一通 話係祝福，你又接受？
我假設個蛋糕係藝術品，你要評定佢嘅意涵，點都要用啲「文本證據」啊嘛？

／無理由你出去買一個，同你朋友親手整一個俾你，一個合理既人會覺得一樣／

如果個朋友收錢提供服務的話
咁我覺得無分別

？

屌你老母 死gay佬學咩人講人權？ 唔捉你斑死gay閪去打靶咪算好

所以咪要連埋self expression個point黎講

造成舊餅同其他商品唔同係因為舊餅由無做到有。賣花果d現成既花同賣一個盤藝比gay marriage都唔同啦

俾你發現左添

／教書都有分真心想學生好同剩係想袋人工啦／

無錯！
但係正如你判斷個老師教書用唔用心，你都要用佢嘅教學經驗作為證據
而唔係佢話自己有heart就得啦

所以嘅餅師自己話自己係祝福又點？

同埋佢可以落disclaimer

其實佢下次都可以話我整所有蛋糕係要敬拜神，都可以有self expression 既理由唔賣野俾gay佬

當然為難，案主就係整餅維生，呢單案之後佢拒絕曬所謂婚餅order，因為只有咁樣先可以唔洗整gay 婚餅

屌笑撚死

就當佢係親手做
咁都無分別
佢又唔識我，話知我係咩人，總之就係提供服務

應該覆咗
sor for遲覆

唔係
我講過好多次
份判詞完全避重就輕
無提及歧視個問題
淨係用程序不公作為理由判餅師上訴得直

咁個個都可以用宗教理由拒絕服務啦
到時就唔止餅師，司機，售貨員度都可以敢做

係無錯

但係最終判斷合理與否
唔係靠餅師一面之詞
而係視乎個餅嘅設計

咁又係
我覺得呢個case可能有得拗？
但係我認為disclaimer可以解決呢啲問題

批判性思想冇左邏輯基礎讀幾多書都冇用

無論咩原因個店主唔做你生意咪就係唔做你生意

你有自由同空間對搵第二間肯去做你生意，但係係你就要強迫對方接受，剝奪對方拒絕既自由，邏輯何在？

只可以話佢唔好彩.....

你話朋友幫手整，就係祝福
但係收錢提供服務，邊度係祝福？

何以見得個個？lgbt又係咪個個人都係lgbt?

你舉d例子完全係脫離context

你講個例子佢想d餅點樣點樣用

單案係佢個餅被逼點樣點樣用

同埋最算係咁都無咩問題呀，佢可以全部整曬有歌頌神字眼既餅，但沒人有權可以逼佢做其他餅出黎囉

你後面個句想點，完全唔關事

咪正正證明咗連登仔你哋班契弟口中嘅逢x必反 盲反

死柒頭， 你個比喻完全錯曬, 收銀員 為你提供服務 唔代表佢 都支持港獨， 因為你去超市買嘢同港獨嘅理念完全無關， 但係而家嗰對同性戀 伴侶 逼人哋幫佢整 結婚蛋糕, 眾所周知 結婚蛋糕 係畀嗰度 同性戀伴侶 結婚用， 所以 蛋糕師傅 拒絕佢哋嘅請求係好合地

樓主條垃圾個比喻錯曬， 不服來辯啦

屌你個巴打可能太動氣，代佢講聲sorry

／當一件事遺反自己道德底線
而你又一定要我做
咁依件事有冇錯？／

呢個問題好複雜
我認為
咁就要視乎個要求係咪neutral and generally applicable，同埋背後支持個理由係咪訴諸public reason
即係如果專門針對基督徒，淨係要佢地幫手整結婚蛋糕，其他信仰反而唔使
咁當然有問題
但係如果好似條反歧視法咁，所有人都要obey
咁就無問題

而且條法例訴諸嘅係人嘅平等尊嚴
咁應該所有宗教都唔會否定卦

你唔祝福人姐 人地餅師就係整個靚蛋糕去祝福人
Tailor一個結婚蛋糕係代表祝福 呢個諗法真係咁難理解？

死gay佬真係麻撚煩

用港獨做比喻 一啲邏輯都冇

就係囉，點解一條逼人一定要整gay 婚餅既法律係公義

即係牧師收錢主持婚禮都唔算祝福？

而家認為歧視嘅理由
唔係因為你有立場
而係因為你嘅立場對人差別對待
而且你訴諸嘅理由係irrelevant
依家對couple又唔係比唔起錢

想lgbt反省下點解咁多人反感
lgbt正正歧視緊其他人
非lgbt唔可以表達出不支持(都已經唔係反對，係連唔支持都唔得，惡過鬼)

回應多次

我認為唔得
因為把刀嘅設計完全無違反回教嘅教義
顧客點用係顧客嘅事
如果拒絕售賣，就即係以顧客嘅宗教背景作差別對待

大家係 debate，無話過唔畀你支持
唔畀你唔支持既話，直接禁咗你聲，唔畀你發言啦，係咪?

你係一場 debate 入面會唔會話反方唔畀你支持 妖魔化都有個限度啦，on9

死柒頭， 你個比喻完全錯曬, 收銀員 為你提供服務 唔代表佢 都支持港獨， 因為你去超市買嘢同港獨嘅理念完全無關， 但係而家嗰對同性戀 伴侶 逼人哋幫佢整 結婚蛋糕, 眾所周知 結婚蛋糕 係畀嗰度 同性戀伴侶 結婚用， 所以 蛋糕師傅 拒絕佢哋嘅請求係好合地

樓主條垃圾個比喻錯曬， 不服來辯啦
用港獨做比喻 一啲邏輯都冇

依加咪就係餅師唔支持lgbt而被lgbt告囉，傻尻

樓主知道自己柒咗就潛水

咁所有 lawsuit 都係唔畀你有 stance 啦吓話
我想講你係法庭係有得 defence 架

記住個餅師佢本人唔討厭LGBT嫁，佢係因為佢既宗教信仰而唔想做同佢宗教信念相違既事(幫同性婚禮製作結婚蛋糕)。
佢都有講明佢地買其他蛋糕會努力製作。

咁就要比人告啦。

歧視個定義係係無合理理由之下對不同群體作出差別對待，可唔可以解釋下lgbt歧視緊咩人？

即係lgbt覺得人地唔令你滿意，你就去告人係天公地道？請到有defence好似好皇恩浩盪咁，使唔使多謝lgbt告餅師？

你叫耶撚整兩個男人KISS嘅蛋糕佢可能真係頂唔順呢

如果歧視lgbt就所有蛋糕都唔賣比lgbt啦。你都識講餅師願意整其他蛋糕比lgbt, 何來歧視lgbt. 人地都作出讓步，lgbt就咄咄逼人

都話左有替代品唔係一個係法律上合理理由，有替代品唔代表行為本身唔係歧視，追下post啦

餅師因宗教教義呢個point, 班lgbt都唔認同係合理理由。班lgbt眼中仲有咩合理理由？

equal accommodation個原則就係咁，你一係唔賣，一賣就要向所有人賣。

有足夠既 cause of action 就可以 file lawsuit 架啦
你覺得對方冷血無情，搞到件事無彎轉係另一回事

咁咪就係on居囉 不如反思下呢種平等法有無問題啦

睇黎你都肯定係一個閪客

呢單case個問題係對couple無要求一個原本無賣開的蛋糕，佢地只係要求訂一個間舖頭本身有賣開的蛋糕。

一早咪話lgbt惡，又唔認。依加又話搞到冇彎轉就另1回事。

都係個句，人地 entitled to 呢樣野自然用得，只係佢都要承受返一個後果就係會 ruin 大家既 business relationship.
佢會唔會重感情而選擇唔用呢樣野係另一回事.

呢d咩平等觀，教書教性行為又要教埋肛交，教父母又要講埋有男男，女女，所以唔可以用父母要用parent1,2

教男女仲要教埋跨性別

有幾個問題想問

問題1:憲法上公民既宗教自由可以去到邊個程度
保障公民信仰宗教和參與宗教活動既自由，不受政府及他人既差別待遇或威脅
定係公民信仰既宗教的規條和法律有沖突，信仰者可以違反法律

如果只係前者，咁樣蛋糕餅師幫同性伴侶制作結婚蛋糕點樣令到餅師既信仰宗教和參與宗教活動自由受到威脅，咁者係餅師宗教自由既權力無受損

問題2:餅師制作結婚蛋糕對大眾黎講算唔算係一般服務，即係制作結婚蛋糕同埋製成品係同餅師既宗教/政治觀點無關。如果大眾認為係唔會反映餅師既觀點，咁樣餅師仲可唔可以用宗教自由黎幫佢辯護？

無問題，間舖頭要做生意要有政府licence同監管，如果做生意的人可以歧視即係政府容許歧視，基本上講唔通。可以的話只會重演六十年代種族隔離的唔同版本

係你自己將啲嘢撈埋哂嚟講啫，關人惡唔惡咩事。take things too personally 就係你呢種人

同意
剩係拎住呢點上綱上線
完全無視餅師話其他蛋糕會照整

之所以點解啲女權 lgbt撚咁多人憎
唔係反對佢哋爭取平權
而係平權為名 越權為實
仲有啲vegans 硬係鍾意將自己嗰套加諸他人身上 要人接受
要求政治正確 矯枉過正
你睇下而家 尤其西方嘅風氣 講句black都話你racist 要叫non-white
根本標籤自己弱勢嘅 往往食住個勢上 最後係reverse discrimination 另一邊做少少嘢都叫晒春又歧視又乜 自己進一步加強自己弱勢個tag

講返呢單
Lgbt買蛋糕係自由 餅師嘅宗教自由唔係自由？
而家lgbt啲自由值錢啲矜貴啲？
就係咁偏頗嘅言論 呢個post支持gay couple嗰邊嘅有無諗過餅師嗰邊
如果真係告得入 佢嘅宗教信仰自由何在？
做自己覺得啱嘅嘢based on his beliefs
呢個情況佢哋嘅信仰立場被lgbt以反歧視之名打壓
咁唔係歧視係乜？

人地唔做lgbt生意就告人就唔係take things too personally

宗教理由係法例入面本身就唔係差別對待的合理現由。

如果係大眾都認為無關宗教/政治觀點既服務上都可以用宗教自由黎辯護，咁樣反岐視法仲有無效力。因為所有人都可以提供差別待遇然後話係宗教自由

法律唔可以唔埋social context, 事實上gay couple唔幫襯耶撚餅舖仲有大把選擇，d人亦只係唔做好少部分既野

唔似得60年代，黑人係所有方面都入唔到主流社會

lgbt已經係呢個post到屌左宗教自由不包括歧視lgbt, 仲有lgbt問話唔尊重人既教義做乜要尊重。根本lgbt先係歧視人果個。歧視唔支持佢地既人

美國憲法第一修正案禁止美國國會制訂任何法律以確立國教；妨礙宗教自由，已經係合理理由。

其實d lgbt佬成Q日問點解gay 有道德問題

不如掉返轉呀，試下證明點解gay 無道德問題呀？

lgbt只係好似女權自助餐咁
拎歧視法黎講
就唔講美國憲法第一修正案

首先係咪真係 'Entitled to'，都未知。
依家有個司法區有未完善既法制，比個閪客攞到著數就當全世界公認可以踐踏其他信念既人?

你不如睇睇一般大眾，aka依度大部分人既反應先?

呢層其實同意
應該寫得清楚啲 避免同呢次同類情況發生同俾人用嚟走盞
宗教自由去到邊 反歧視法係凌駕於宗教自由 抑或並唔會互相抵觸

問題一法庭無處理，但現有法律之下宗教唔係override equal accommodation的理由。下級法院重審個baker輸的機會都係大。

問題二的答案取決於答案一，如果個特殊意義係宗教性而宗教無overriding position，咁個意義特唔特殊無關系。

仲有就係lgbt咁鐘意話人歧視。不過告本聖經，告成個基督教歧視佢地la

建議你追下上幾頁的post，好多問題都有答到。

額外的就係歐美國家宗教可以作為差別對待的有限合理理由只係限於宗教場所同私人場所，一般商店唔係呢兩者。

樓主係咁針住個蛋糕既設計

你估人地係聖安娜美心咩
人地係餅師加老闆
賣出去既蛋糕係代表佢架喎大佬

結婚蛋糕如果冇祝福既意義咁不如叫蛋糕算啦

咩叫做未完善既法制? 你憑乜話人地法制未完善?
佢無 cause of action 人地法庭會 so 佢個 lawsuit 咩? 彈返轉頭 tim 啦, 講到咩 legal procedures 都唔洗咁樣, 你估告人真係生食菜咁容易咩

仲有, 如果啲 judges 好似你講咁樣單純睇大眾反應去判案, 咁要法律黎做乜? 判案係睇 legal principles 唔係睇大眾既感覺架好冇. 呢次判上訴得直係因為有 irregularity, 審訊上出現既不公平

你成日講咩宗教理由，但好似大部分人focus個都係freedom of expression同freedom of conscience wo

仲有根本好多人都唔同意gay婚 餅同 男女婚餅係equal

個官講咩唔等於岩曬，不如你試下同情地埋解下點解咁多人覺得咁話個餅師係歧視有問題

我就係講我唔做你生意都要搬到上法律層面要合理辯解係反智冇邏輯囉

你有大愛人權，我就冇唔同某人make deal既權利？

最癲係依家班人講到「唔係合理辯解」幾咁強勢，反歧視本身係用黎保護弱勢，家陣邊一方先係弱勢？

完全同意，仲有商標添

法律都會違憲
好似1993年Church of Lukumi Babalu Aye v. City of Hialeah
所以因為lgbt用歧視法告個餅師，都有機會因而修例
憲係大過法架

其實放落比人歧視嗰位人既角度來睇, 點解你會想一個homophobe去賺你既錢? 唔好話人地加左咩野料落你d野度你都唔知, 佢9成9都會hea 9 咁整d貨比你啦下話. 除非你明知佢唔想做你生意你特登想玩鳩佢姐, 唔係既話咪去第二間餅家囉, 比第二個真係肯做既人賺你d錢啦.

其他地方我唔敢講, 但係美國係絕對應該於呢方面更加開放呢一個市場(i.e. 容許商人以任何理由去揀客). 因為根本美國大部份人都好反感歧視. (無論左又好右又好) 如果你真係好唔中意一個商人, 咁就麻煩你用你既錢去投票, 用你把口來拉票, 咁自然個市場會淘汰佢. (至少一定會令佢賺少左好多錢) 於一個本身反對歧視既地方入面, 歧視人既商家根本就無地所居, 你試下amazon, microsoft, apple 公開話佢地唔做同性戀/黑人生意? 咪睇下佢股票點跌法囉.

所以我認為政府於呢一方面應該keep out of private business, 等市場做野.

個問題唔係有無替代品，而係即使有替代品唔等於差別對待行為本身唔係歧視。

而家lgbt係主流社會上仲係屬於marginalized，政府更加唔應該落井下石。

學左翼人仕講法, 因為民粹

不如咁講
假設我係呢個case既整餅師
我唔想賣結婚蛋糕畀對情侶 咁應該點做先告我唔入???

...其實係判書入面, 大法官Kennedy已經好清楚lay out左, 法律保護宗教表述自由, 但唔係絕對, 而係可以受法律所限, 亦可以係某啲場合超越法律所限

個問題係假定Phillips個申辯理由成立, 佢呢種宗教表述自由係咪應該受法律所限? 定應該唔受限? 最高法院無處理到, 而係踢返個波去州法院, 等佢地自己再搞過

點解宗教自由大晒呢個point都可以loop咁多版

餅鋪係私人生意, 唔係公營服務, 做生意最basic 要有 offer and acceptance, 店主唔做你生意根本唔需要原因, 你唔係佢個客根本就唔存在差別對待行為

「我地呢度本身係唔賣結婚蛋糕」, 完

你睇返個判詞，1st amendment指的係政府要對唔同的宗教立場保持中立，唔可以歧視任何宗教，唔係話宗教有凌架性的地位。

咩都唔好講, 落閘

唔接受因宗教教義而唔去提供服務，唔係歧視個宗教係乜

啊我明白你的論點了
你係針對基督徒對婚姻的定義

in this case的話，2012年未同婚合法化，我可以理解

但係依家的話
就算餅師唔認同同婚都好，都唔係理由無視同性戀者嘅結婚權利，同性婚姻係同性戀者行使結婚權利嘅行動

正如白人至上主義者都唔可以話因為佢認為有色人種係低等民族，然後拒絕提供服務

所以「將呢個 "帶有象徵結婚用途嘅蛋糕" 比一對同性伴侶作結婚之用」
響同性婚姻合法化的現況下
反而有更少包袱
因為咁做只係響佢地行使憲法下嘅權利時提供服務
但係同認同呢種婚姻形式本身係有分別
（如果同婚未合法的話，整蛋糕嘅祝福+協助意義反而更強）

當然我承認係對宗教自由產生限制
但係我認為係合理，
因為條反歧視法嘅規定唔係淨係針對基督徒，而係所有公民（不論有無信仰）
背後訴諸嘅理由亦都係relevant to 限制
原因係自由嘅實踐唔單只係法律上列明
實際社會環境都要提供相應條件
例如結婚咁，要搞婚禮的話唔係話法律比你做你就得
你都要其他人提供支援
如果服務提供者可以用宗教信仰作為理由拒絕提供服務的話
就有相當大可能實質上剝奪部分群體嘅自由
咁嘅自由只係名存實亡

即係好似廣東話咁
假如法例無禁止你講
但係學校又唔教、商鋪又全部講普通話、周圍都係大陸人
咁基本上你實質運用廣東話嘅自由 = 0，因為現實環境無法配合

當然如果你未被說服的話
咁其實個餅師可以加disclaimer表達立場嘅

唔好諗住用sarcasm就以為自己正確

響美國你試下去穆斯林餐廳叫豬肉, 佢地唔比你又告下佢地睇下點

西方依家民粹左翼橫行, 對人唔對事

我從來無扮中立 我由正文就寫明自己立場

／但係心底裡係想逼人認同同性戀／
你邊度見到我要求人認同同性戀？我一直強調整蛋糕 =／=認同同性婚姻

死柒頭， 你個比喻完全錯曬, 收銀員 為你提供服務 唔代表佢 都支持港獨， 因為你去超市買嘢同港獨嘅理念完全無關， 但係而家嗰對同性戀 伴侶 逼人哋幫佢整 結婚蛋糕, 眾所周知 結婚蛋糕 係畀嗰度 同性戀伴侶 結婚用， 所以 蛋糕師傅 拒絕佢哋嘅請求係好合地

樓主條垃圾個比喻錯曬， 不服來辯啦
用港獨做比喻 一啲邏輯都冇

你仲未覆我呀 垃圾

唔好諗住偷換概念就以為自己正確

依家係去穆斯林餐廳食嘢都唔做你生意喎

多謝回答
咁如果轉個頭有對異性couple來 我又話有結婚蛋糕賣 或者一直以來我其實都有賣 只係見到對基couple先話唔賣 咁會否告得入老歧???

呢招

係呀，只要啲人好似依單case個閪客咁。

'我既信念就係信念，同你既信念相違咩，唔緊要，一係你屈服於我，一係我就用盡一切手段打倒你。

人人都絕不尊重，絕不忍讓，係呀就會變成依幅圖咁嫁啦

舉左個例駁唔到就話人偷換概念

仲要穆斯林個case係你張圖自己寫

答我大愛左翼會唔會走去告穆斯林餐廳唔賣豬比佢/ gay couple響入面親熱比人趕?

到時真係要多謝lgbt la

所以依家個餅師連異性couple既結婚蛋糕都冇賣, 廢事又比人告

你睇下d人平權平到連人地既權利都剝奪埋

而家嗰啲港獨廢青 逼人哋賣食物俾佢哋, 眾所周知 食物 係畀嗰啲港獨廢青 維生用， 所以 收銀員 拒絕佢哋嘅請求係好合理

上面甚至係上一個post已經講左，如果將商品服務同freedom of expression拉上關系基本上可以無限伸延，如此一來花店可唔唔賣花，酒店可以唔提供場地，餐廳可以唔提供catering。咁實際上係將gay couple變做second class 。

咁你搵定律師等上庭都得, 我個答法之所以唔會告得入, 係因為話知你係黑人白人黃人天王老子同性異性變性變種耶撚回撚佛撚道撚定賭撚, 間鋪本身就係無呢種貨品賣, 係原則上就無可能係歧視, 呢個係前面有巴打提到嘅equal accommodations原則

LGBT依家就係做緊要人人屈服於佢地, 明明大可以光顧其他餅鋪就係要果間賣比佢地

尊重? 邊度尊重

唔撚做你生意都唔得？
而家LGBT惡到仆街

冇人話宗教凌架其他人
但依加lgbt凌架宗教就有目共睹
肯答1993年Church of Lukumi Babalu Aye v. City of Hialeah, 點解條法律有問題未？扮夠盲未？

點解會無限延伸，你要證明，佢會延伸到咩？

係美國已經有曬court case唔賣一個整好既餅係唔得

張圖講緊因為宗教理由而拒絕出售一向有賣貨物or提供一向有做服務係幾唔合理

你係去穆斯林餐廳叫人哋原本冇提供嘅嘢呀柒頭

下我只係睇到人人都唔互相理解，意見不同就打死你底下個世界就會係咁行，which再係咁落去就會慢慢變成咁

答到未？

穆斯林餐廳冇提供豬肉係因咩原因?

法律可以決定做咩生意唔做咩生意本身就係正常不過。你拎牌個陣個牌本身就限制左你有咩生意可以做唔可做同點做。而家個爭議係條線點劃而唔係條線應唔應該有。

唔係話你無make deal的權利，只係係呢個特定contrxt之下你make deal的權利受equal accommodation所限。

對情侶冇特別要求加同情戀元素入去,咁都唔叫尊重

佢地要求一個訂造既結婚蛋糕, 而唔係一個現成既

equal accommodation係講緊我有但唔比你, 依家係冇, 然後要你做

／佢係商家係producer 一件產品嘅意義自然係由佢所賦予／
我嘅意見係
樣產品本身承載嘅意義係點，並非完全由創作者主觀決定，正如我地評價一本書都係視乎其內容，唔會作者話好就係好。蛋糕呢個case亦如是

／但佢喺拒絕整wedding cake嘅同時都提出咗alternative 會提供其他例如生日用嘅蛋糕／
但係結婚當然用嘅係結婚蛋糕
正如你去電器鋪想訂電視機，個售貨員無理由話「不如你訂風筒啦」

／如果單純針對同性戀 就唔會唔肯賣結婚蛋糕 又肯賣生日蛋糕／
但係事實上佢訴諸嘅理由確實係反對同性婚姻，雖然佢嘅動機係維護自己嘅宗教理念

／所有自由都應該equally valued／
所有人嘅基本自由應該被equally valued

／唔應該話為唔歧視gay couple而要逼令一個人違背自己信仰 去做啲佢覺得reinforce咗自己覺得唔應該嘅事／

宗教自由本身係有限制嘅，差在限制是否合理

in this case宗教自由嘅限制，正正係為咗令社會上不同公民都能享有equal access to service而唔會因為其個人特質有所偏袒

你認為呢個理由係咪合理？

／究竟反歧視法大定宗教自由大／
至少最高法院判詞強調 宗教信仰並非差別對待的合理理由

／就個人而言我覺得蛋糕師喺捍衛自己宗教信仰同時
都有提供返同類其他product選擇／

但係生日蛋糕同結婚蛋糕唔係同類產品

／其實同性couple咁大反應亦正正反映佢哋認同一個結婚蛋糕應有嘅意義
所以某程度上無視咗餅師有話會提供其他蛋糕 而覺得佢歧視
就因為呢個蛋糕盛載嘅意義 餅師先拒絕整俾佢哋／

我認同你話「同性couple咁大反應亦正正反映佢哋認同一個結婚蛋糕應有嘅意義」
但係我相信同性伴侶眼中嘅意義 =／=餅師眼中嘅意義
對同性伴侶而言，能買到結婚蛋糕，象徵佢地係社會上獲得平等嘅對待
但係對餅師而言，整結婚蛋糕係祝福同支持

如果個餅師係提供訂做服務而唔係現有現賣咁咪受equal accommodation

喂大哥 人地未傾個蛋糕設計就被reject左啦喎
你又知佢地本身諗住點？

equal accommodation係憲法derive出黎迫政府當年修改法律

你正正就示範緊依家所謂minority既強勢式「被迫害」

唔尊重完人地仲覺得自己皇恩浩蕩

因為宗教原因

但係依家因為宗教唔賣嘢俾你食喎

直頭唔賣結婚蛋糕畀任何人。

個蛋糕要訂造, 依家係間餅鋪冇提供比LGBT既結婚蛋糕, 其他普通蛋糕都話肯賣, 明唔明?

尊重唔等於冇底線

／我想問點解人地價值觀唔同意gay 會成為一個問題?／
淨係內心唔同意當然無問題
但係反映響行動就會對其他人造成影響
例如當餅師拒絕賣結婚蛋糕比同性伴侶
咁一樣係講佢嘅價值觀施加響其他人身上

吓？都講明係同婚餅，設計完可以抝直對couple？

私人生意但係服務對象係公眾。你可以用商業原因拒絕但係唔可以用人地性取向去拒絕。

穆斯林餐廳本身就唔會有豬呢樣嘢, 根本唔構成差別待遇, 所有人都唔會係餐廳食到
差別待遇係 discrimination 既先決條件黎的

我唔同意結婚呢樣嘢要分性取向
結婚一定要一男一女

咁佢嘅自由同其他餅師無分別
都係要受反歧視法限制

同埋餅師可以落disclaimer

你都可以講gay佬逼佢賣敬重神既餅

所以可以拒絕唔買

你地d人點講就唔理題，反對你d人就理題？咁你討論黎做乜？你只係想屈人屈到同意你既觀點

基督徒因為教義唔去服務lgbt, 而被lgbt告，正正就係被lgbt針對
誰不支持lgbt, 誰就被針對

總之打死都唔好比佢知道你係因為佢gay couple而唔整比佢

整唔切 夠鐘收鋪 啲料用哂未翻貨 收佢好撚貴等佢自己走 大把理由

其實好反智 我唔做就唔做嫁啦 今次比你告得入 下次咪用其他理由洗走你 on99

啫係如果我賣figure
出到街見到買家太後生
覺得佢唔會珍惜件figure而唔賣
咁我就犯咗ageism??

我連唔賣得嘅自由都冇?
一定要假平權之名強買強賣?

但係佢對嘅事（同性婚姻），本身就係對聯繫到特定人群（同性戀者）

同性伴侶無要求個結婚蛋糕同一般既有分別，咁除左買方既身份之外。
有其他原因可以解釋個餅師唔提供餅店會提供既"一般"結婚蛋糕

同埋冇話逼佢做餅，事實上佢係因為顧客既性取向而差別待遇

樓主

咁係啊嘛
依家就咁比隻麥兜比外國人
然後叫佢地估下麥家碧嘅政治立場

佢地除咗9估
仲可以提出啲乜理由？

See 依啲咪原教旨主義左派。

總之我係性小眾，我要平權，我地結婚呢就要係間間餅店都要訂到結婚蛋糕。

我個性取向同你餅師個信念有相違背呀，唔緊要，你咪違背你個信念做囉。

下你真係唔想呀? 冇wo我性小眾要受保護個wo, 你唔整我就告你嫁啦。

拿一係你就以後都唔好做蛋糕。

你呢個變左拗結婚蛋糕入面, 畀異性同畀同性同係A同B兩種唔同商品
若然屬實, 咁就無歧視問題, 但係咪屬實呢?
如果諗深一層, 連被告都唔用呢招, 而要改用言論自由做論點, 你就知呢招多數唔work

只要政府對所有宗教一視同仁就可以。宗教自由係歐美的context好清楚係只有係私人場所同宗教機構本身先係凌架性考慮因素。

仲有的係而家equal accommodation針對的唔只係宗教，而係包括哲學觀點同個人價值觀都唔可以係差別待遇的理由。

你up 左d 咩出黎呀死gay 佬

告到人地上最高法院都唔叫迫

同埋我想講多樣，public accommodation 係 US 個到係有 statutory power 架，有哂法例規定，offer and acceptance / mutual consent 呢樣 contractual 既野自然會被 override 咗

正如的士唔可以拒載一樣, 法例 (statue) 本身已經有個 statutory power override 咗 mutual consent 呢個 contractual 既要求. 你試諗吓正常情況下你會唔會要司機 consent 你先可以坐的士.

／咁就睇得出店主反對既係件事，或者係個餅既用法，而唔係個人／

但係件事本身就係針對特定人群，因為同性婚姻本身就扣連同性戀者

你意思即係話lgbt可以override所有野la

如果間餐廳本身係無賣豬肉係無得告。equal accommodation個原則好簡單，一係唔賣，一賣就要向所有人賣。

無扮睇唔到
我由頭到尾逐個pt覆你expect我有幾快？

根本成件事只要大家將黑人伴侶，猶太人伴侶，殘疾伴侶等等代入就會明點解有問題。

一個人可唔可以因為佢信伊斯坦蘭教，就唔賣結婚蛋糕畀猶太人伴侶？

歸根究底，一大部分人唔覺得有問題係佢地根本唔認同不同性傾向既人士，係同不同種種，身體殘疾，甚至不同家庭崗位既人士一樣，需要透過立法去保障免受歧視。

所以我勸樓主放棄吧啦，無乜可能喺網上可以說服到對方改變立場

樓主你個死gay佬明唔撚明呀 個師傅唔係針對果對gay 佬 係佢唔會賣蛋糕黎比人做gay 佬活動 係咪係都要死雞撐飯蓋?

係。

sor 你up咩, 呢叫逼佢賣敬重神既餅

expression對應既係meaning，賣比唔同人個meaning係唔會變

gay婚餅都一樣，就算一個耶撚話要訂個gay 餅，果個餅都係gay 餅

仲唔明點解唔係針對 人呀？

樓主你個傻鳩係都要逼人賣蛋糕比死基佬 有無尊重過人地宗教 基佬大撚晒咩傻西

dress code又係咪歧視？
根本左翼追求嗰種平權係冇視個體差異
根本個人層面上冇可能有完全平等
有institutional equality咪夠

真係惡

告到上法院係針對如果餅師係向大眾銷售產品，咁就唔可以因為買方既身份拒絕交易
如果本身無呢個服務提供已要餅師提供同本身有呢個服務已唔提供俾特定人士係兩個概念

除非你 establish 到 "後生" 同埋 "唔珍惜件野" 係有一個好強既 correlation 囉

事實的確係另一種商品, 店主上庭都有講, 現成既普通蛋糕佢會賣, 佢會做LGBT生意, 但係結婚蛋糕要創造出黎係有message

／鑽石用係工業用途可以做鑽石刀，但放係介指度可以用黎求婚。個意義先係重點，而且留意意義真係主觀既，係文化共識／

但係你個鑽石刀嘅設計同外型，同個戒指又點會相似？分辨兩者的話，當然係視乎設計。

關外國人撚事呀? 姐係你做畫家 你就要咁賤咩人搵你都做佢生意?

假設兩者設計上一樣

假如朋友係唔收錢的話，咁當然有分別啦，咁證明佢係祝福你

如果收錢的話，咁就純粹係提供服務

樓主選擇性失明扮睇我唔到

死柒頭， 你個比喻完全錯曬, 收銀員 為你提供服務 唔代表佢 都支持港獨， 因為你去超市買嘢同港獨嘅理念完全無關， 但係而家嗰對同性戀 伴侶 逼人哋幫佢整 結婚蛋糕, 眾所周知 結婚蛋糕 係畀嗰度 同性戀伴侶 結婚用， 所以 蛋糕師傅 拒絕佢哋嘅請求係好合地

樓主條垃圾個比喻錯曬， 不服來辯啦
用港獨做比喻 一啲邏輯都冇

樓主覺唔覺得自己死撐好撚肉酸?

樓主點解唔反駁我

唔明

只整比異性戀、唔整比同性戀
咁其實都係得一類蛋糕（整比異性戀）
只不過係將結婚蛋糕範圍收窄

買賣一定要完全理性
唔可以有個人情感同直覺involved?

唔係我反對平權
但係咁樣嘅要求真係合理咩？

條友比我捉到柒咗就扮睇我唔到

問題係依家就好似其他人可以買samsung牌子既電視，偏偏就唔賣畀我
咁你見到個問題未？

無人敢講過
只係宗教自由有限制咁解
當然何謂合理限制
依家討論緊

基督徒個宗教自由就係侵害其他人自由？

買個個有得揀
賣個個無得揀？
咁叫自由？

結婚蛋糕 係畀 兩個人 結婚用
唔係特登俾同性戀結婚用

咁你諗個合理既理由去 cover up 自己真正既諗法咪 ok ... 無人叫你一定要講真話

人地冇侵害你買蛋糕既自由, 你可以去第2度買

依家對LGBT侵害左人地唯一拒絕自己, 你都打橫黎講

咁都有得抽

明白，雖不同意未被說服但都整理唔到一個完整嘅論點去反駁
如果要針住宗教自由 vs 反歧視法 嚟講我覺得要consider 嘅唔應該咁少 (當然都係個沒完沒了嘅討論）

拎返揸沙先

所以佢咪即係唔係用你個point囉
因為係呢個case入面, 對客問到想老細整結婚蛋糕就完左, 即係只係去到「結婚蛋糕」就卡關, 仲未去到具體設計
而辯方最後嘅主論點, 係A:

「創作藝術品(結婚蛋糕)畀同性婚禮, 有傳達正面信息, 有違我願, 因此叫我整即係侵犯我言論自由」,

而唔係B:

「結婚蛋糕有兩種, 一種係同性婚禮用, 一種係異性婚禮用, 兩件貨唔同, 我無同性婚禮蛋糕賣, 因此無歧視」

佢唔係直接話自己無犯歧視法(B), 而係言論自由大過反歧視法(A), 因此佢無犯法

但係電視係人哋整
本身蛋糕師佢自己嘅作品入面有投注自己感情喎

真係好似去畫廊咁
個藝術家同人講定唔可以賣俾某個人
唔通就因為條友有錢就大曬可以強買強賣咩

唔明, 你係認為每個人都應該有自由強制性咁樣比錢買人地既勞動?

定係你認為唔願意咁被逼去收錢做一d自己根本就唔想做既野係唔算比人侵害緊自由?

呢D係民粹

掉番轉間野LGBT開, 有redneck 入黎買佢地比賣, 輿論會吹邊一邊風?

政治正確玩到壞曬

我從來無話過個餅師唔在乎
而係話個餅師整蛋糕
唔一定代表支持顧客嘅立場

堅守信仰同時唔會比信仰令自己有偏袒，呢種態度點會係政府工廢老果種心態？

當然人係有感情，所以我從來無要求基督徒「支持／認同」同性婚姻
人係自己喜惡，不過人亦都有理性，知道幾時要克制情緒唔好影響自己判斷咁解

當然你話我係左派咁我都無辦法
至少響移民政策來講我係本土派囉

呀， 但其實諗諗下你之前講嘅實際環境配合其實有d 可以針，個餅師係基督徒但唔係全部餅師都係基督徒，所以實際上係有好多其他餅家去support 到佢地 而唔一定係要全部

／一個人既作品不代表佢，揾咩人信呢個論調？／

你倒轉咗
我係話一個人不代表佢既作品，因為當個作者完成咗間藝術品之後
藝術品就係一樣獨立嘅存在
好似生完個仔出來，個仔就係獨立嘅個體
你點評定件作品，係視乎件作品，唔係作者自己意見

店主咪就係認為自己既創作有message同blessing, 係一種「支持／認同」同性婚姻既行為, 所以唔做, 呢一種唔係情緒, 係佢既思考, 唔好抹黑人唔理性

真係好撚恐怖
有咩唔滿意可以告人

仲有XX委員會幫手告

真係變哂特權階層

好似個鐘擺擺完一邊到另一邊, 以前LGBT比人打壓的確係事實, 但依家好明顯佢地唔係弱勢一方

／我都試過想搵vendor幫手搞萬聖節event，但佢信耶穌唔肯做，唔通我又要告鳩佢？／

點同？個基督徒係對所有人都唔幫手搞萬聖節event
即係無差別對待顧客

／但次次怨婦上身被害妄想將小事化大告上法庭／
結婚買蛋糕被人拒絕都係小事
一個係咁兩個係咁
一兩個當然無嘢啦
但係呢種心態如果同時擴展到生活唔同領域的話，就唔係買唔買蛋糕嘅問題

其實呢件事翻到最基本都係同理心

如果有一日,個蛋糕師去到非基督教國家(Assume係回教)
然後當地商店因為佢嘅宗教拒絕出售商品俾佢
咁樣又可唔可以,合唔合理呢

如果人人都咁做,呢個世界會變成點呢

辯方既論點我係上面都有提過，究竟係大眾既認知上餅師制作結婚蛋糕只係代表制作用於結婚既蛋糕定係包含餅師既立場同觀點。如果大眾認為係前者，咁樣大眾唔會認為餅師係傳達支持同性婚姻

睇到隔離post講有蝗蟲去日本嘅餐廳食相太肉酸俾人趕，錢都唔收。好撚彩日本冇呢啲咩public accommodation law (或者有不過我唔知)，如果唔係啲蝗蟲郁啲就告鳩日本人因為種族歧視唔做生意仲得了？

開門做生意就應該有唔做閪客生意嘅自由，對gay佬明知人地信教，係咪一定非要人地為自己做啲唔願做嘅事先安樂？有錢大撚晒？

個case入面仲有講到，其中一個gay佬嘅老母第二日走去間餅鋪屌鳩人，嘩，好撚惡喎

個餅師根本冇歧視對gay佬本人，但對gay佬就搞足個餅師6年，gay佬只不過買唔到個蛋糕啫，但個餅師足足6年冇得開鋪整餅呀屌你老母

做閪客大撚晒呀

bump

電視又同gay佬蛋糕有類比到?

我真係唔知啊

不過如果你有呢個理由，最尾實際上就係對某類群體造成差別待遇
例如你話同性戀者光顧會令你嘅店舖聲譽受損，所以拒絕同性戀者光顧
咁當然係歧視

事實上回教既人/地方大把呢d拒絕事例

但係左翼人仕就專響d自由國度搞呢d所謂「平權」，又唔去回教世界/阿拉伯國家搞

咁都仲有好多性小眾係不同地方被打壓緊既，我地見到都會幫手。

不過渣住'我係性小眾，我係法律上係媒體上有優勢' 去打壓返其他只係同你有唔同想法既人就唔得囉。

而家無人叫你支持lgbt，只係要求你唔好因為個人信仰而唔為lgbt提供服務。

講完有無覺得自己好撚on9

蛋糕師

1.已知客戶係同性戀者

2.佢係整結婚蛋糕依件事上賦予咗祝福婚姻嘅意志

3.佢係基督徒

佢唔肯整結婚蛋糕有冇歧視係要睇

佢係唔係自主接受信仰唔承認同性戀嘅立場

佢係唔係個一刻單純認為整的話有違自己確立嘅原則，而唔係因為外在環境因素而影響到佢做依個選擇

佢有冇尊重同性戀者

究竟以上標準嘅判斷如何就交俾大家定奪

1. 咁係唔係姐係佢歧視萬聖節愛好者?
同樣個基督徒係對所有人都唔幫手搞同性戀event.
而唔係拒絕為佢地提供任何服務.

2. slippery slope

不如仿效Reddit，整番個"Change my view" post

樓主不如睇返自己個post 先? 你一味盲目死撐係咪覺得自己眾人階醉你瘋醒?

但係法律同時保障一個lgbt唔可以因為對宗教的厭惡而拒絕向教徒提供服務。equal accommodation對雙方都公平。

佢地訂蛋糕既行動不也造成影響?

如果咁既點解要容許同性結婚?
內心同意同性結婚係咪就得?
唔洗實際結婚, 因為實際結婚個下就會對其他唔同意同性伴侶既人造成影響?

但係佢嘅行為實際上係造成特定人群無法享有equal access to service
同埋講過信仰唔係反對equal access嘅合理理由
正如以前巴士都會有種族隔離
啲人反對一樣都係用良心自由都做擋箭牌

即係如果依家間間7-11都話港人不得入內，話佢地嘅信念係招呼大陸人
然後叫你去OK啦
咁係咪就無問題啊？你係可以去OK㗎

被打壓既前者永遠得唔到響自由國度叫春既人既支持

而後者果班用小眾作藉口肆意而行, 響自由之地「爭取」甚麼的

好簡單, 回教女性要笠罩袍, 本身係個宗教對女性既壓迫, 然後歐洲某d地方立例禁罩袍班左翼竟然反對, 話咁係剝奪佢地既宗教自由 真係痴撚線

無人有咁講過。equal accommodation的原則亦唔係咁樣

同意

一黎已經話宗教教義唔係合理理由，到依扮野話討論咩黎合理限制。樓主你個龍門去左邊？

整個男女嘅結婚蛋糕比對gay咪一天都光唒

個問題係你根本就睇唔到咁做會對samsung有咩影響. 你只係睇到咁做對你會有咩問題而睇唔到其實咁做都對佢地有問題, 係一個lose-lose situation. 自由市場既根本就容唔下歧視既空間.

你信唔信佢一講話唔做xx者/xx類人生意佢生意一定會跌到仆街?
佢要做on9 PR係佢既自由, 客人唔幫襯佢幫襯其他人亦都係佢地既自由. 最起碼我會第一個罷買佢既任何野.

你以為咁唔駛比人告?

基督教有立例唔比lgbt食蛋糕？

呢個世界真係好恐怖.....

依家好似唔認同LGBT 就要比人告

好撚恐怖 好似LGBT變左優秀人種

上連登真係好有一種群魔亂舞既感覺
一班人上綱上線多幾次 labelling 多幾次 就可以將成個 core issue 模糊咗
講真幾時有叫人班人支持 LGBT 自己被害妄想真心 on999

咁而家情況係咪間間蛋糕鋪都唔做佢生意先？

你唔好成日無限放大件事喎

樓主條死基佬

啫係我可以落街叫回教餅師幫我整個穆罕默德樣蛋糕

樓主等人又何嘗唔係將認同店主行為既人打成唔理性同偏激

仲話認真討論

依家互相尊重

變左強逼認同

唔認同又要比人告到破產

如果個餅師係有提供訂造服務而且係無限制訂造樣式咁佢應該提供呢個服務

佢地會同你講

「你乖乖地賣咪冇事囉」

如果佢本身有買呢款蛋糕，佢唔賣畀你但賣畀其他人就有問題。佢本身無呢款蛋糕你唔可以強迫幫你整。

對每個顧客都平等
無話佢gay就唔整比佢

講緊以宗教名義就可以拒絕提供服務就係歧視，你唔明可以睇多幾次

我用返之前所講

既然你覺得整結婚蛋糕係self expression 既一種，點解餅舖老闆將來唔可以賦與所有餅都係敬拜神既self expression? 因為有self expression 既解釋，係咪就可以將1d視為歧視既行為又合理化返？

你太天真
如果個社會好似你諗咁理性就唔會有呢單case出現

／結婚蛋糕就算咩都唔寫都係個結婚蛋糕啦, 呢D係名義野黎,／
係，但係如果你要用宗教自由etc.支持論點，咁你都要證明嘅蛋糕真係有表達到立場㗎，你話係就係啊？

／你搞一場同性婚禮人地(eg. 蛋糕師傅, 私機, 證婚人 etc) 唔鐘意咪唔幫你囉, 點解一定要幫佢地先, 咁樣即係逼人地去幫你姐, 逼人地去接受你姐.／

因為佢地就係服務提供者
你比唔起錢，佢地可以拒絕服務，呢個係relevant嘅理由
但係你嘅性傾向就irrelevant
因為宗教自由有限制啊！
用宗教自由拒絕服務，即係令公民無法享有平等使用服務嘅機會
即係依家D&G話自己信五毛教，話佢地嘅信念就係唔serve你班香港人
咁你係咪覺得呢個係良心自由？
咁第日間間鋪頭都唔serve香港人，你係咪覺得呢個係佢地嘅自由？你唔好逼佢地啊？

／再重申, 個師傅就係只認同結婚蛋糕只係FOR 男女婚禮, 咁佢見到有人係整黎FOR 男男/女女 婚禮話唔整有咩問題先?／

見上文

／即係棺材係做比死人訓既, 你叫個棺材佬整個棺材比你當床訓, 佢覺得棺材唔係咁用決定唔幫你整咁有咩問題? 唔通咁叫歧視你唔係死人呀?／

法律上唔係啊
不過如果佢個理由係話「你係基佬唔賣比你」
咁就係歧視

即係最後對基老買左咩蛋糕?
結婚蛋糕 (無特別設計) = 生日蛋糕/其他蛋糕
我正常都覺得特別設計先係結婚蛋糕

而且唔好提做蛋糕
一D基督徒收利士都覺得有罪
更何況比個蛋糕用係儀式上

佢本身無賣開萬聖節蛋糕係無問題。

呢個係歷史經驗
以前黑人segregation個時咪係囉

如果有違secularism原則既野就唔能夠存在, 咁首先church tax exemption就唔應該存在. 亦姐係話有違secularism原則既野=唔應該存在, 根本美國來講就唔係一個valid argument.

但係個訂做的蛋糕個baker一直有為其他人做

／人地係唯一結婚用既蛋糕咁特殊先唔願意整 幫你諗埋其他解決辦法 但你就一步都唔肯讓／

點解要讓？你講到個餅師好合理咁？
咁政府一樣話一人讓一步，八三一袋住先，咁你係咪袋住先？

／下下講法律 係咪未立歧視法前歧視同性戀就係岩 ／
當然唔係，事實反歧視法一直響度，如果唔係的話餅師就唔會被人告啦
只係同性婚姻合法化前，個餅師嘅行為可以理解咁解
但係唔代表正確

／依單野就好明顯係迫得人太盡 跟本就係要人百分百接受你 就算只係接受9成都仲係歧視 咁叫互相尊重？／
邊度要個餅師接受？講咗幾多次整餅=／=endorse?

吓，人地已經算係以冷靜既態度黎應對啦喎。
不如你自己睇吓 QS 判官同埋個啲開口埋口都係 "死基佬" 既人係乜料先啦? 講偏激真係拍馬都追唔上某啲人囉

講真 唔做你生意使撚原因咩

你咁樣單純用身份唔做佢生意當然有問題,但如果佢話佢唔會用粵語招呼你,唔同你話佢歧視你?

其實如果佢唔係買現成蛋糕 一定要你整個新
我整到個蛋糕好垃圾再插個I don’t support gay marriage 牌落去咁點 你話唔可以迫人設計

如果你係話逼個基督徒同性婚姻，咁就同迫個回教食豬肉無乜分別

但係依家完全唔係呢回事，個餅師可以寫disclaimer，可以控制個蛋糕嘅設計

／你就知道無論個蛋糕有無寫字有無特殊設計，對個基督徒店主嚟講，只要佢一知道個蛋糕會作為同性戀婚禮已經好難接受／

當然難接受

當初啲人都好難接受演化論同日心說

都係比人告

唔知你拎呢個case想表達o的咩，可唔可以解釋下先？

而我淺薄的理解個case的判決係話政府違反religion neutrality的時候要有充份同凌架性的社會利益，如果係咁同而家的討論有咩關系？

咁你一樣可以話
老闆可以控制自己蛋糕嘅設計，可以寫disclaimer.
呢d叫自由

老闆拒絕的話，情侶就無 equal access of service
呢d叫無自由

你又想暗示個店主唔理性, 仲學人講討論

咁迫回教徒食豬肉佢都可以寫disclaimer嫁, 其實做乜都可以寫disclaimer添

好多人太執著「宗教自由」，依個係單嘢嘅結論，判斷件事係睇過程

講緊嘅係個蛋糕師係唔係自主地做依個決定

如果佢係信徒，佢唔同意同性戀係因為人云亦云，或者聖經講就當係，代表蛋糕師係一個唔理性嘅人

咁樣佢依家唔賣結婚蛋糕，係建基於佢自己就唔理性，佢係冇首先建立一個合理理由或者原則先去做依樣嘢，咁今日同性戀者告佢唔賣，我認為佢係會敗訴

講極你都唔明，個兩個基佬叫蛋糕師傅整結婚蛋糕比佢哋結婚用啊！咁簡單嘅意思你就咪加自己既FF強加意思兼強辭奪理啦

所以有好多人屌緊，如果有人告政府係有可能勝訴。

就算可蘭經寫明唔得都要做？

見佢撻完個 case 之後就完全無演繹

其實我覺我成件事法律上存疑既地方係, 如果對情侶話想買個結婚蛋糕, 間野話唔賣同性結婚蛋糕野. 然後對情侶話"咁算啦, 我想買個異性結婚蛋糕", 咁既話個間野到底有冇拒絕到佢呢樣服務同能唔能夠拒絕呢個服務呢.

因為作為一個唔係好感性既人我認為其實任何蛋糕都能夠de facto咁被用作係xx蛋糕. 例如, 如果對情侶想買個生日蛋糕然後用作一個同性結婚蛋糕, 咁其實間野都吹佢唔漲.

TL;DR

我會諗係 尊從宗教信仰嘅權利 同 不同性傾向人士不被歧視嘅權利 邊個係over riding 同點weight

當然宗教唔係大曬 但如果一句性傾向平權就殺曬又未免將尊從宗教信仰嘅人put in a disadvantaged position

又一個話人唔理性

原來大家既討論係建基於咁既假設

我頭先都有講

起碼唔會告得入
除非對gay couple 有另外指示

如果

睇清楚先好俾回應啦